{"789473712210898946": {"text": "RT @MalmstromEU: Intensive talks w Wallonia on #CETA ongoing. Commission, Canada trying to find way forward. Hope solution can be found as\u2026", "sentiment": 0.0}, "580500385288327168": {"text": "Sincere condolences to the families and friends of the victims of the tragedy with #Germanwings' flight in France. My thoughts are with them", "sentiment": 0.5}, "580493888814747648": {"text": "Football can play crucial role in integration of children in society. Honoured to be Chairman of the UEFA Foundation For Children @UEFA", "sentiment": 0.0}, "570909977872896000": {"text": "Palestra inaugural hoje na Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa - \"Uni\u00e3o Europeia e Lusofonia\" http://t.co/oOWylNhcp6", "sentiment": 0.0}, "564014819414900737": {"text": "Attending the 15th Delhi Sustainable Development Summit. Honoured to receive 11th Sustainable Development Leadership Award @teriin #DSDS15", "sentiment": 0.0}, "559977214515900416": {"text": "70yrs after liberation of Auschwitz Birkenau - time to remember victims of #Holocaust & to continue building open, safe & inclusive #Europe", "sentiment": 0.25}, "559627991136088064": {"text": "My best wishes for the researchers in the doctoral seminar #premiocarlosv that begins today in @fundacionyuste\nhttp://t.co/qD84LPLWDE", "sentiment": 1.0}, "559627380885835776": {"text": "Mis mejores deseos para los investigadores en el seminario doctoral #premiocarlosv que arranca hoy en @fundacionyuste http://t.co/vekp8AT43q", "sentiment": 0.0}, "558296421808758784": {"text": "Sad to learn of Sir Leon #Brittan's death. A political leader committed to his country & to European project. My thoughts are w/ his family", "sentiment": -0.16666666666666666}, "558267604197203968": {"text": "Watch here the full session \"Regions in Transformation: #Eurasia\" http://t.co/jj8u2lsy7V. @davos @wef", "sentiment": 0.35}, "557916451143970816": {"text": "You can watch the full debate here: http://t.co/cXVRNdieem. #leadershipincrisis @wef @davos #wef15", "sentiment": 0.35}, "557898443998642177": {"text": "Arrived in #davos. Will participate now in \"Forum Debate: Leadership in Crisis.\" Looking forward to a good discussion. @wef @davos", "sentiment": 0.7}, "552879016634769408": {"text": "Je suis choqu\u00e9 et attrist\u00e9 par l'attaque brutale \u00e0 Paris aujourd'hui. Mes pens\u00e9es vont aux victimes, \u00e0 leurs familles et \u00e0 tous les Fran\u00e7ais", "sentiment": 0.0}, "549989802956046337": {"text": "Listen here to my interview to @BBCWorldatOne http://t.co/j1lnDr6iSj", "sentiment": 0.0}, "547403643826499585": {"text": "My interview with Die Welt. Merry Christmas. @welt #EU \n\nhttp://t.co/jzTourmX1k", "sentiment": 0.0}, "541310964256493568": {"text": "Mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 la Famille Royale de la #Belgique et aux Belges pour le d\u00e9c\u00e8s de Sa Majest\u00e9 la Reine Fabiola @monarchieBe", "sentiment": 0.0}, "540152834030047232": {"text": "Mes profonds sentiments pour le dec\u00e8s de mon ami, ancien commissaire et grand europ\u00e9en Jacques #Barrot / JMB", "sentiment": 0.5}, "531383370438017024": {"text": "Today we celebrate the 1st step for reunification of #Europe. Process not completed yet. Other walls need to fall for world to come together", "sentiment": -0.125}, "531360407781244929": {"text": "Presenting the Outlook on the Global Agenda 2015: http://t.co/n2pOBo4pKE #globalagenda @WEFGAC http://t.co/tZdLjek9pz", "sentiment": 0.0}, "531311282490585088": {"text": "In #Dubai to participate in #WEF Global Agenda Summit 2014. Will be chairing the Council on Future of Regional Organisations #globalagenda", "sentiment": 0.0}, "529249776643371009": {"text": "Honrado e emocionado por ser condecorado pelo Presidente da Rep\u00fablica c/Grande-Colar da Ordem do Infante D. Henrique http://t.co/ug6pZ1vIB9", "sentiment": 0.0}, "528237156377317376": {"text": "I will continue to make the case for #Europe. And you will keep hearing from me on my new handle @JMDBarroso / JMB", "sentiment": 0.13636363636363635}, "528236765648535552": {"text": "My good friend @JunckerEU will be leading the @EU_Commission as of 1 November. I wish him & his new team all the best / JMB", "sentiment": 0.6121212121212122}, "528236654646292482": {"text": "Proud to have served @EU_Commission for 10 yrs as its Pdt. Thanks for follows during these challenging times building Europe together /JMB", "sentiment": 0.5}, "528228550512762880": {"text": "We welcome launch of provisional application of important parts of  EU-Ukraine @AssociationAgreement as of 1 Nov 2014 http://t.co/KsYezOf5oC", "sentiment": 0.6000000000000001}, "528082137401270272": {"text": "My remarks y'day night following signing ceremony & gas agreements between #Ukraine & #Russia http://t.co/zdV3VEIp2g", "sentiment": 0.0}, "527943650798751745": {"text": "New @EU_Commission will build on this work towards a true #EnergyUnion worthy of this name w/ @MarosSefcovic", "sentiment": 0.2732323232323232}, "527943506074292225": {"text": "Big thanks to @GOettingerEU & his team for tireless & now successful efforts over last months. Fantastic job! @EU_Commission at its best.", "sentiment": 0.39166666666666666}, "527943322883870722": {"text": "I expect all parties to fully abide by the rules they have now agreed together & act as reliable partners. #Gasdeal #Ukraine #Russia", "sentiment": 0.0}, "527942967404036096": {"text": "Important step for shared #energy security on European continent.No reason now for people in #Europe to stay cold this winter. #Gasdeal", "sentiment": -0.06666666666666665}, "527942738562805760": {"text": "With support of @EU_Commission, #Ukraine & #Russia agreed on outstanding energy debt issues & solution enabling continued gas supplies.", "sentiment": 0.5}, "527942346248564736": {"text": "No better way to end my mandate as President of @EU_Commission. #Gasdeal #Ukraine #Russia #EU", "sentiment": -0.25}, "527914778787065857": {"text": "Press conference on #Ukraine #Russia gas talks w/ @EU_Commission at 21.45 live here http://t.co/giN63woKFo @GOettingerEU @MarosSefcovic", "sentiment": 0.13636363636363635}, "527756944694837248": {"text": "Details on my phone conversations yesterday with President #Poroshenko on gas talks http://t.co/xvM4F3GrVh", "sentiment": 0.0}, "527739931318583296": {"text": "Je serai \u00e0 la librairie @twitfiligranes ce soir \u00e0 18h pour la pr\u00e9sentation du livre d'Eric Buissi\u00e8re & Guia Migani http://t.co/ri2VtZeFTi", "sentiment": 0.0}, "527464188869099521": {"text": "It has been a privilege to engage with journalists over these last 10 years. My last press conference @EU_Commission http://t.co/OeTIVEzMfm", "sentiment": 0.0}, "527414045759246336": {"text": "Stability, Reform & Investment: my economic achievements 2004-14. Read my testimony: http://t.co/mMm1dPU8xl http://t.co/KZgtysruOz", "sentiment": 0.2}, "527413726153302016": {"text": "Strategic leadership on #climate & #energy. Read my testimony here: http://t.co/mMm1dPU8xl http://t.co/CmhleNXXta", "sentiment": 0.0}, "527413531239796736": {"text": "A modernised #EU budget for the future 2014-20. Read my testimony here http://t.co/mMm1dPU8xl http://t.co/RR6HwRP9Lu", "sentiment": 0.0}, "527413380886589440": {"text": "I have just concluded my last College meeting following 10 years of leading @EU_Commission. See my testimony here: http://t.co/mMm1dPU8xl", "sentiment": 0.0}, "527401087129911296": {"text": "Je serai en salle de presse de la @EU_Commission \u00e0 12:30 apr\u00e8s la derni\u00e8re r\u00e9union de mon Coll\u00e8ge, suivez en ligne http://t.co/V15KGPCvTM", "sentiment": 0.0}, "527400923682045952": {"text": "I will be in the @EU_Commission press room at 12:30 CET, following the last meeting of my College, watch live at http://t.co/V15KGPCvTM", "sentiment": 0.04545454545454545}, "526642239368617984": {"text": "Congratulations to the people of #Ukraine! Victory of democracy and European reforms' agenda.", "sentiment": 0.0}, "526632903036661760": {"text": "Felicito Pdta @dilmabr. Reelei\u00e7\u00e3o \u00e9 oportunidade p/ consolidar parceria estrat\u00e9gica #UE #Brasil @blogplanalto @imprensaPR", "sentiment": 0.0}, "525724272518762496": {"text": "My remarks following last European Council I attended before leaving office @EU_Commission #EUCO http://t.co/PI6HbDB449", "sentiment": 0.0}, "525690097170382848": {"text": "#EUCO My statement on the #budget contributions http://t.co/Ac8wcpwaZw", "sentiment": 0.0}, "525677108660805632": {"text": "#EUCO We cannot recurrently question our economic & fiscal governance rules.  @EU_Commission is using flexibility to the maximum.", "sentiment": 0.2}, "525676549329391618": {"text": "#EUCO Recovery among the Member States is very uneven. #EU response to the situation must contribute to reduce uncertainties.", "sentiment": -0.26}, "525676282601046016": {"text": "#EUCO The economic situation in #Europe is not as positive as we would like. Legacy of crisis continues to weigh on #Europe's growth.", "sentiment": 0.21363636363636362}, "525667611888324608": {"text": "Final press conference of #EUCO has started, follow live here: http://t.co/giN63woKFo", "sentiment": 0.06818181818181818}, "525453369855717378": {"text": "#EUCO Agreement on climate-energy package proposed by @EU_Commission: find my statement here http://t.co/Xpkt1ZeR0a", "sentiment": 0.0}, "525432182345859073": {"text": "Heureux de l'accord de l'#euco sur propositions ambitieuses de l'@EU_Commission de r\u00e9duire \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d'au moins 40%", "sentiment": 0.0}, "525428002285703168": {"text": "Delighted @EU_Commission's ambitious proposals for at least 40% cut in greenhouse gas emissions have been approved. #ClimateAction #EU", "sentiment": 0.21666666666666665}, "525267018480893952": {"text": "Read my remarks to the press following the #TripartiteSocialSummit today before the #EUCO: http://t.co/k1k904H9nn", "sentiment": 0.0}, "525243422148669440": {"text": "Find out what we agreed at today's #TripartiteSocialSummit here: http://t.co/Pu9ReJiKKr #EUCO  @IT2014EU @euHvR @EUCouncil", "sentiment": 0.0}, "525242185017753600": {"text": "If we work together, on all fronts, we can build a better future for #EU citizens @etuc_ces @BUSINESSEUROPE @UEAPME @ceep_eu #EUCO", "sentiment": 0.25}, "525240783683981312": {"text": "But if we really want to boost #growth, #jobs, if we are serious about reaching #2020 targets, we need to get serious about #reform", "sentiment": -0.15555555555555553}, "525240367474819072": {"text": "Targeted #investment is the third pillar of the #EU economic recovery, alongside fiscal consolidation and structural reforms @EU_Council", "sentiment": 0.1}, "525239971226329088": {"text": "I'm confident leaders at #EUCO will agree important #emission reduction targets today. #EU can encourage others to follow our #climate lead", "sentiment": 0.45}, "525233053049028608": {"text": "My last #Tripartite #Social #Summit as @EU_Commission President: Watch press conference live: http://t.co/giN63woKFo", "sentiment": 0.05656565656565656}, "525230938599731200": {"text": "Happy to announce today additional #research funding of \u20ac24.4 million to develop vaccines & treatments for #Ebola http://t.co/JdAifkawWZ", "sentiment": 0.8}, "524969794505031680": {"text": "F\u00e9licitations au Dr. Denis Mukwege, Laur\u00e9at du Prix #Sakharov pour 2014 @Europarl_EN @euHvR http://t.co/BZ9ea5tmcS", "sentiment": 0.0}, "524678096143024128": {"text": "My valedictory speech today at @Europarl_EN is available here http://t.co/rLXDvvrIAD", "sentiment": 0.4}, "524607627050110976": {"text": "A la Librairie Kl\u00e9ber - Strasbourg avec Eric Buissi\u00e8re & Guia Migani pour d\u00e9bat sur leur livre: \"les ann\u00e9es Barroso\" http://t.co/b1UHNhQE9u", "sentiment": 0.0}, "524578176631328768": {"text": "Serai \u00e0 la Librairie Kl\u00e9ber de Strasbourg \u00e0 18h30 \u00e0 l'occasion de la sortie du livre d'Eric Buissi\u00e8re & Guia Migani: http://t.co/WQvXWN6djv", "sentiment": 0.0}, "524565729413464066": {"text": "O link para o meu testemunho: @EU_Commission 2004-2014 Testemunho do Presidente\nhttp://t.co/XH0epT4UJL", "sentiment": 0.0}, "524556866366746624": {"text": "Die Europ\u00e4ische Kommission  2004 \u2013 2014: Eine Bilanz des Pr\u00e4sidenten   http://t.co/co44W9pCwI", "sentiment": 0.0}, "524556242053005313": {"text": "Pour mon t\u00e9moignage, suivez ce lien: @EU_Commission 2004-2014 Un t\u00e9moignage du Pr\u00e9sident http://t.co/DAsA2ygm3R", "sentiment": 0.0}, "524547832435724288": {"text": "For my testimony, follow this link: @EU_Commission 2004-2014 A Testimony by the President http://t.co/lWMuJEhKuV", "sentiment": 0.0}, "524547482039377921": {"text": "I will deliver my valedictory speech after 10 yrs in office @EU_Commission at @Europarl_EN now: http://t.co/pDE27o5kg6", "sentiment": 0.0}, "524519223054577665": {"text": "#EU to push at #G20 summit for adoption of a strong Brisbane Action Plan on Growth & Jobs. Read my letter w/ @euHvR http://t.co/iHxsi2TxoJ", "sentiment": 0.26666666666666666}, "524483264724353024": {"text": "Read my interview with @Telegraph http://t.co/mk5bE5vlcE cc @BrunoBrussels", "sentiment": 0.0}, "524481373420392448": {"text": "Read my interview w/ @jameskirkup @BrunoBrussels in today's @TelePolitics http://t.co/Ta9z0ErzSz", "sentiment": 0.0}, "524183911694630912": {"text": "A united & open #Europe can face road ahead w/ stronger stride. I hope #UK will continue to walk the same path w/ us http://t.co/iI06vLQrDA", "sentiment": 0.0}, "524123179489689600": {"text": "Watch my Chatham House speech \"10 Years at helm of @EU_Commission Some Reflections on #Europe\" at http://t.co/k3YidCs4ZF #EU", "sentiment": 0.0}, "523850933667897344": {"text": "My op-ed for @ProSyn on \"Europe\u2019s Essential Unity\" looking back on my ten years as President of @EU_Commission  http://t.co/qecA4zIwOc", "sentiment": 0.0}, "523759760248942593": {"text": "Kicking off my interview on the @MarrShow. http://t.co/X5E6n4EaCf", "sentiment": 0.0}, "523742496787271680": {"text": "I'll be on the @MarrShow on @BBCOne starting shortly (9am - 10am).", "sentiment": 0.0}, "523374997428248576": {"text": "Bient\u00f4t mon interview \u00e0 @RadioTeleSuisse @RTSinfo @DariusRochebin. Bilan sur 10 ans de mandat et relation #UE-#Suisse http://t.co/66uFVQrEWx", "sentiment": 0.0}, "523180970896535552": {"text": "M\u00e9daille d'Or de la Fondation Jean Monnet: instantan\u00e9s de #Lausanne. Avec @martinschulz & @euHvR http://t.co/nt3JVMCXVG", "sentiment": 0.0}, "523174988002893824": {"text": "Il faut retrouver la fiert\u00e9 d'\u00eatre Europ\u00e9ens, une fiert\u00e9 sans arrogance, mais une fiert\u00e9 l\u00e9gitime. http://t.co/UPU1PcYz0n", "sentiment": 0.0}, "523174328897392640": {"text": "La @EU_Commission a toujours eu, et continuera \u00e0 avoir, un r\u00f4le indispensable pour concilier la diversit\u00e9 des situations entre nos pays.", "sentiment": 0.4}, "523173932384649217": {"text": "J'ai pu directement appr\u00e9cier le r\u00f4le tout \u00e0 fait singulier de la @EU_Commission au sein de l'architecture europ\u00e9enne.", "sentiment": 0.0}, "523172774870024192": {"text": "Emotion d'avoir l'honneur de recevoir la M\u00e9daille d'Or d'une fondation cr\u00e9\u00e9e par l'un des grands b\u00e2tisseurs de l'#UE , Jean Monnet.", "sentiment": 0.0}, "523145314895933440": {"text": "Heureux d'\u00eatre en Suisse aujourd'hui, pays auquel je suis tr\u00e8s attach\u00e9. #Lausanne http://t.co/KkOH7Qxewu", "sentiment": 0.0}, "523100506399723520": {"text": "My remarks at the press conference following the 10th #ASEM summmit #asem2014 http://t.co/i8AG8tXfwB", "sentiment": 0.0}, "523078292589780992": {"text": "Constructive meetings w/ Pdt #Poroshenko y'day & Pdt #Putin today. Full implementation of #Minsk agreements & cease fire is key.", "sentiment": 0.175}, "523076724591177728": {"text": "I also thank #asem2014 partners for their support for a united & sovereign #Ukraine. We need a peaceful solution for conflict in #Ukraine.", "sentiment": 0.25}, "523066455336947713": {"text": "#Asia & #Europe matter to each other. #asem2014 is about #partnership #responsibility #sustainablegrowth http://t.co/JdBPUDF5r8", "sentiment": -0.125}, "523063380249432064": {"text": "Watch press conference concluding 10th #Asia #Europe summit here http://t.co/cUa2ztJw4h http://t.co/CJycRbAmnV", "sentiment": 0.0}, "523027261180887041": {"text": "#Ukraine: the #Minsk agreements are the basis for trust. They Need to be fully implemented http://t.co/o92bbNWN2W", "sentiment": 0.0}, "523023261022826496": {"text": "Speaking to the press following the High Level Meeting on #Ukraine http://t.co/NA9GZFmMKK", "sentiment": 0.08}, "522996134739189760": {"text": "High Level Meeting now on #Ukraine w/ #Poroshenko, #Putin, #Merkel, #Renzi, #Cameron, #Hollande, #HvR, & #Mogherini http://t.co/8yaG5qiPSn", "sentiment": 0.16}, "522991922454216704": {"text": "Arriving at High Level Meeting on #Ukraine hosted by PM @matteorenzi http://t.co/U6jcfhmyGE", "sentiment": 0.16}, "522846966108418048": {"text": "Mtg now w/ President @Poroshenko of #Ukraine at the margins of #ASEM2014 Summit in Milan http://t.co/HSI2qAy332", "sentiment": 0.0}, "522729366678433794": {"text": "#EU engagement in #Asia has never been stronger. Our cooperation must deliver real results for all our peoples #ASEM http://t.co/HwhSUdNn90", "sentiment": 0.2}, "522727917638672384": {"text": "51 #European and #Asian leaders around the table #ASEM #asem2014 #EU #Asia http://t.co/gTfpAFwcVj", "sentiment": 0.0}, "522723356588912640": {"text": "Partnership betw/ #EU & #Japan is more important than ever. Interest in developing more political cooperation. #ASEM http://t.co/vxpoaLT0gB", "sentiment": 0.35}, "522696893995159552": {"text": "I am a great believer in regional integration. #ASEAN symbolises rise of #Asia & #EU wants it to succeed. #asem2014 http://t.co/ovZqmb7Fgz", "sentiment": 0.5}, "522678238662131713": {"text": "My speech at @BUSINESSEUROPE #Asia #EU Business Forum #ASEM now online at http://t.co/Ag3rCxtsAA", "sentiment": 0.0}, "522678068276912128": {"text": "#EU remains the largest economy in the world, the place where #Asia companies want to do business. And they are right. @BUSINESSEUROPE #ASEM", "sentiment": 0.2857142857142857}, "522677938962333696": {"text": "We cannot afford not to fully tap the enormous potential of #EU - #Asia relationship. This is what our people demand from us. #ASEM", "sentiment": 0.0}, "522677667888238592": {"text": "The continuing rise of #Asia is one of the trends shaping our world today. It is shaping #Europe future as well. #ASEM @BUSINESSEUROPE", "sentiment": 0.0}, "522670726999179264": {"text": "#ASEM #AEBF w/ #Japan PM Abe, #Italia @matteorenzi, #Vietnam PM D\u0169ng, #Malaysia PM Razak @euHVR @BUSINESSEUROPE #EU http://t.co/4yJy2rwrdT", "sentiment": 0.0}, "522659548675710976": {"text": "Watch the closing session of the 14th #Asia \u2013 #Europe Business Forum (AEBF) in #Milan now live at http://t.co/pDE27o5kg6", "sentiment": 0.13636363636363635}, "522612957583511552": {"text": "Joint EU Statement following the meeting with China's Premier Li #Keqiang http://t.co/QwOtyRTxUo", "sentiment": 0.0}, "522435131383230464": {"text": "Working session with #China's Premier Li #Keqiang ahead of the 10th #ASEM Summit in Milan http://t.co/EuQcKnNRh4", "sentiment": 0.0}, "522408814981955584": {"text": "Ahead of #asem2014 summit: receiving recommendations from youth representatives 'Model ASEM' to #ASEM leaders http://t.co/HpkJ8RSEn9", "sentiment": 0.0}, "522402117563461632": {"text": "Honoured to be in #Milan for the 10th #ASEM summit #asem2014 & for high level meetings", "sentiment": 0.16}, "522006856466968576": {"text": "My speech at the conference on #EU #smartregulation http://t.co/VlyNH1B7yL  & press remarks after  http://t.co/VlyNH1B7yL", "sentiment": 0.0}, "521976975574179840": {"text": "Often one new set of single market rules replaces 28 sets of different and competing national legislation. #smartregulation #EU", "sentiment": 0.021645021645021644}, "521976895358136320": {"text": "#EU rules are not wrong or burdensome by definition as some tend to believe. #smartregulation", "sentiment": 0.25}, "521976783831592960": {"text": "My heartfelt gratitude to Dr #Stoiber & his High-Level Group on Admin Burdens for great support in making #smartregulation a reality in #EU", "sentiment": 0.32}, "521975419499974656": {"text": "Next @EU_Commission can build on very solid ground to move #EU #smartregulation forward. Proud of our achievements http://t.co/rr4OcQ9yHz", "sentiment": 0.26666666666666666}, "521974795001671680": {"text": "Starting at 12:45 CET: my presspoint with Dr Edmund #Stoiber on #smartregulation in the #EU, watch live at http://t.co/V15KGPCvTM", "sentiment": 0.06818181818181818}, "521948874874040321": {"text": "#EU competences are defined in the Treaties. There should be no repatriation of powers. Overall balance right. #smartregulation", "sentiment": 0.14285714285714285}, "521947284272320512": {"text": "Caution when it comes to idea of creating external impact assessment body. Risk of overcomplicating system. #EP controls @EU_Commission.", "sentiment": 0.0}, "521942702024572928": {"text": "#Olive oil - an area best addressed at national level. Regulating it at EU level would do more harm than good to the European idea.", "sentiment": 0.55}, "521941352809250816": {"text": "Not every good cause in itself is doing our European project a favour. Not everything can be a priority for the #EU. #smartregulation", "sentiment": 0.35}, "521939139588276224": {"text": "Changing the course of a super-tanker programmed to produce new legislation, was far from easy. #smartregulation. http://t.co/MqVRy3nIQP", "sentiment": 0.25075757575757573}, "521658805856501760": {"text": "Early conclusion of free trade agreement between #EU & #Vietnam is a key to deepen ties http://t.co/4Sjuojerjf http://t.co/ZaGjBXkcEh", "sentiment": 0.16666666666666666}, "521650328182468608": {"text": "Nous allons octroyer \u20ac400 million  d'aide au d\u00e9veloppement pour la prochaine p\u00e9riode budg\u00e9taire 2014 - 2020. #UE #Vietnam", "sentiment": 0.0}, "521650162792677376": {"text": "La signature du programme pour la p\u00e9riode 2014-2020 \u00e0 laquelle nous venons d'assister confirme notre engagement \u00e0 long terme. #UE #Vietnam", "sentiment": -0.05}, "521649744817684481": {"text": "#UE est le 2e march\u00e9 d'exportation du #Vietnam. Progr\u00e8s a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans n\u00e9gociations pour un accord de libre-\u00e9change #UE #Vietnam", "sentiment": 0.0}, "521646065536491520": {"text": "Suivez mon point de presse sous peu avec le Premier Ministre #Dung de #Vietnam ici: http://t.co/giN63woKFo", "sentiment": 0.0}, "520989046504706048": {"text": "Il video: mio discorso a Napoli e discussione con cittadini. Grazie a tutti! http://t.co/feOj50THiu @UNISOBNapoli @IT2014EU", "sentiment": 0.0}, "520972050547347456": {"text": "Mon message pour f\u00e9liciter @CharlesMichel75, nouveau Premier Ministre de la #Belgique, pays h\u00f4te de la @EU_Commission http://t.co/dvBBnwRpE6", "sentiment": 0.0}, "520928445212418048": {"text": "Mon message pour f\u00e9liciter CharlesMichel75, nouveau Premier Ministre de la #Belgique, pays h\u00f4te de la @EU_Commission http://t.co/dvBBnwRpE6", "sentiment": 0.0}, "520888812852232193": {"text": "I am a friend of Italy. The duty of a friend is not only to say nice things but to talk about reality. @UNISOBNapoli @IT2014EU", "sentiment": 0.3}, "520887857754693633": {"text": "Sign of weakness to say \"It's all Germany's fault\". But DE shld do more for growth to strengthen its own &Euro area economy. @UNISOBNapoli", "sentiment": 0.55}, "520885697805557761": {"text": "The #ECB's work under Mario Draghi's leadership deserves all our support, without ambiguity. @UNISOBNapoli", "sentiment": 0.0}, "520883601194614784": {"text": "We have a EU budget of 1000 billion euros from 2014-2020. For Italy more than 40 billion to invest. @UNISOBNapoli", "sentiment": 0.5}, "520881637614432258": {"text": "In Europe we often see a nationalisation of success and a Europeanisation of failure. But Europe is not a foreign power! @UNISOBNapoli", "sentiment": 0.01527777777777776}, "520880821939765248": {"text": "We need a passion for Europe. Europe is the biggest project ever of shared sovereignty. Not lost sovereignty. @UNISOBNapoli", "sentiment": 0.0}, "520880289103765504": {"text": "Today there is a problem of ownership. Leaders need to get out of the comfort zone and explain how important Europe is. @UNISOBNapoli", "sentiment": 0.4}, "520879429950902272": {"text": "We are not yet out of the crisis. We've solved the issue of stability. We still have to solve the issue of growth and jobs. @UNISOBNapoli", "sentiment": 0.0}, "520878634761203712": {"text": "The #EU has shown its extraordinary resilience. Today we are more integrated. Doomsayers were wrong. @UNISOBNapoli", "sentiment": 0.11111111111111109}, "520877857116274688": {"text": "The crisis was not created by Europe. This is a misperception. Speaking at @UNISOBNapoli at \"Il Sabato delle idee\". http://t.co/nl30LSaDXm", "sentiment": 0.0}, "520689249474342913": {"text": "Mon entretien-#bilan avec  @France24_fr: http://t.co/BeumEHBZKf", "sentiment": 0.0}, "520591004903436288": {"text": "Il successo del proggetto #Pompei contribuir\u00e0 allo sviluppo economico e ispirer\u00e0 proggetti simili./JMB", "sentiment": 0.0}, "520589080821006337": {"text": "Siamo riusciti, @EU_Commission e autorit\u00e0 italiane insieme, a unire le forze per preservare questo gioiello #Pompei./JMB", "sentiment": 0.0}, "520588943721771008": {"text": "Vengo a #Pompei con ammirazione e orgoglio./JMB http://t.co/2jKTwbJCIL", "sentiment": 0.0}, "520577637920813058": {"text": "Je suis l'invit\u00e9 d'honneur sur @FRANCE24 maintenant http://t.co/eByjuw2WRS", "sentiment": 0.0}, "520531513365250048": {"text": "10th edition of #ASEM summit will be a key opportunity to further strengthen ties between #Europe & #Asia. http://t.co/ptlLgaJGq5", "sentiment": 0.0}, "520524508269379586": {"text": "Wholehearted congratulations to the winners of this year's Nobel Peace Prize Malala Yousafzai & Kailash Satyarthi http://t.co/1n64YzxZ4h", "sentiment": 0.0}, "520258397607043072": {"text": "Muito triste com desaparecimento de Fernando de Sousa que tanto trouxe Portugal \u00e0 Europa e levou a Europa a Portugal.", "sentiment": 0.0}, "520235357565362176": {"text": "Watch the signing ceremony #EU #Kazakhstan Enh. Partnership & Coop Agreement & joint press point w/ Pdt Nazarbayev http://t.co/ArJqnk3lO1", "sentiment": 0.0}, "520235205630910464": {"text": "Today President Nazarbayev & I welcomed conclusion of #EU - #Kazakhstan Enhanced Partnership & Cooperation Agreement http://t.co/wj8eLxQBfq", "sentiment": 0.0}, "520223407708057603": {"text": "Tr\u00e8s \u00e9mu ce matin par l'honneur qui m'\u00e9tait fait par #Etterbeek & le #ParadisdesEnfants avec l'Arbre de la D\u00e9mocratie http://t.co/AsSWzO37DP", "sentiment": 0.0}, "519909282029252608": {"text": "My remarks to the press following the #Milan #employment conference @IT2014EU http://t.co/iB1gs0OxxE", "sentiment": 0.0}, "519903434783617025": {"text": "We should speed up \u20ac6.4bn  #youth #employment initiative in #EU #budget, the most important instrument we have for #investment", "sentiment": 0.45}, "519894990760460289": {"text": "To solve #jobs crisis we must act urgently on #structural reforms for growth and make use of #EU budget for investment @IT2014EU", "sentiment": 0.0}, "519893754791337984": {"text": "Speaking at press conference after @IT2014EU #Milan #EU #employment summit. Watch  live now http://t.co/pDE27o5kg6", "sentiment": 0.13636363636363635}, "519890920540741633": {"text": "With @matteorenzi and @MartinSchulz getting ready for press conference concluding #Milan #employment summit http://t.co/oqqDCnrOJ6", "sentiment": 0.2}, "519856625218486272": {"text": "The #EU's 1 trillion budget is an instrument to invest in #growth, #jobs & #competitiveness. Now we have to deliver what we agreed", "sentiment": 0.0}, "519853111977193472": {"text": "Speaking @ #Milan Employment Summit. Implementation of #YouthGuarantee is priority for all #EU&should be stepped up! http://t.co/KRtyDZ9ssy", "sentiment": 0.0}, "519494170516680704": {"text": ".@EU_Commission doing all it can to help Member States bring down unacceptably high unemployment. #JobSummit Milan http://t.co/obNHEkBIya", "sentiment": 0.0022222222222222088}, "519176343515561985": {"text": "#Science & #innovation: key strategic priorities for promoting a competitive European economy #futureEUscience http://t.co/NXkYe4nS78", "sentiment": 0.0}, "519175239167926273": {"text": "Congrats to John O\u2019Keefe, @MayBrittMoser & Edvard Moser for Nobel Prize in Physiology or Medecine @ERC_Research http://t.co/s7QUVSBLIP", "sentiment": 0.0}, "519147808210038784": {"text": "#Science plays a central role in the future of #Europe #futureEUscience #roundtable @EU_ScienceHub http://t.co/n5HXlia0gU", "sentiment": 0.0}, "517682140855955456": {"text": "Feliz bienvenida hoy al Presidente de #Honduras. http://t.co/xllMk42LaB http://t.co/hhATKvLOjj", "sentiment": 0.0}, "517623274331996160": {"text": "My letter to @IT2014EU calling on Member States to show leadership & deliver decision in coming weeks on #EU #budget http://t.co/xy4PVSnl9i", "sentiment": 0.0}, "516817468585955328": {"text": "Mtg PM #Davuto\u011flu of #Turkey yesterday at the margins of @WEF in Istanbul http://t.co/73sJcj5B6C", "sentiment": 0.0}, "516597005788143616": {"text": "Participating at @WEF Special Mtg on Unlocking Resources for Regional Development. My speech: http://t.co/zvwGylpBYL http://t.co/tXC8Ad0o09", "sentiment": 0.35714285714285715}, "516596000715472896": {"text": "Meeting Turkish novelist Orhan #Pamuk this afternoon, before attending @WEF special meeting in Istanbul http://t.co/yBEOIklpbt", "sentiment": 0.35714285714285715}, "516543554005790720": {"text": "My message w/ Pdt @euHvR congratulating the new government in #Afghanistan  http://t.co/1KWcLFefwd", "sentiment": 0.13636363636363635}, "516336660410531840": {"text": "Congratulations to Captain Paul #McGinley & Team Europe on retaining the #RyderCup !", "sentiment": 0.0}, "515638904620601344": {"text": "Delivering my remarks to business leaders in Toronto - #EUCanada Summit http://t.co/M2pV3B1EZp", "sentiment": 0.0}, "515559865021128704": {"text": "My statement following #eucanada summit http://t.co/y63vfGgkPc", "sentiment": 0.0}, "515540475877797888": {"text": "#EUCanada: strategic partners, friends & allies. United by common historic roots, shared values & interests. http://t.co/pIfOzkD7y4", "sentiment": -0.15}, "515536032159518720": {"text": "Great news for markets, trading partners & our citizens. 2 yrs of prep work, 5 yrs of negotiations, worth the wait!  #eucanada summit", "sentiment": 0.55}, "515535057776541696": {"text": "Two-way bilateral trade in goods & services is expected to increase by 23% or \u20ac26 billion. #eucanada summit", "sentiment": -0.1}, "515534776267472896": {"text": "This will boost our trade & investment relations & will generate more growth & jobs in the #EU & #Canada. #eucanada summit", "sentiment": 0.5}, "515534292790042624": {"text": "Negotiations of the 2 pillars that will from now on structure our partnership, #SPA & #CETA have been completed. #eucanada summit", "sentiment": 0.0}, "515533831861194752": {"text": "Today is a great day to celebrate and to close these ties even more. #eucanada summit", "sentiment": 0.65}, "515529897792765952": {"text": "Watch the press conference of the #eucanada summit here http://t.co/cUa2ztJw4h", "sentiment": 0.0}, "515519464797114368": {"text": "At Parliament Hill w/ @pmharper and @euHvR for the start of the #EUCanada Summit in Ottawa @EUCanada http://t.co/bLH1tkjSkq", "sentiment": 0.0}, "515254863102754818": {"text": "My interview w @HuffPostLive today on  #ClimateAction, #Syria, #Ukraine, #Russia and more - find it here: http://t.co/XJqdEc5CI7", "sentiment": 0.5}, "515192389502525441": {"text": "Coming up next, live interview with @HuffPostLive at 8.45 CET. Watch it here http://t.co/XJqdEc5CI7", "sentiment": 0.06818181818181818}, "515188406939582464": {"text": "#EU has delivered on #Climate2014 #SustainableDevelopment #EbolaResponse. Wrapping up at #UNGA2014 #NY http://t.co/LHua9QCJb5", "sentiment": 0.0}, "515181516373377024": {"text": "Stepping up efforts to tackle #EbolaCrisis is what the people in #WestAfrica & the world expect from us. http://t.co/OTLN39BodT", "sentiment": 0.0}, "515175247293976576": {"text": "Today @EU_Commission will contribute with additional \u20ac30 mln package for humanitarian aid to support the continuing efforts. #EbolaResponse", "sentiment": 0.0}, "515175030662393856": {"text": "#EU contributed to global effort from the very early stages of the crisis.  #EU funding now stands at \u20ac150 mln. #EbolaResponse #UNGA2014", "sentiment": 0.065}, "515174711014469632": {"text": "I want to pay tribute to all the dedicated local & int'l healthcare workers who have mobilised to treat 1000s of people. #EbolaResponse", "sentiment": 0.0}, "515174238295433216": {"text": "As we meet today in #NY, 1000s are struggling to continue living while coping w/  fear of infection or of losing loved ones. #EbolaCrisis", "sentiment": 0.7}, "515173041702457344": {"text": "Ready to outline #EbolaResponse at #UNGA2014. Follow live here:  http://t.co/JrHJ65ldQS", "sentiment": 0.16818181818181818}, "515164506872623104": {"text": "Mtg Pdt Kim of the @WorldBank at the UN today: a shared commitment to fight #ClimateChange & #EbolaOutbreak http://t.co/Wow0b3yFB9", "sentiment": 0.0}, "515154864448765952": {"text": "Visiting the 9/11 Memorial Museum. Honouring the victims of the attacks & those who risked their lives to save others http://t.co/0A48eaoSvC", "sentiment": 0.0}, "514880944990613504": {"text": "Mtg earlier today w/ @UN SecGen Ban #Ki-Moon: a very good friend of the #EU! http://t.co/8Xnt0q4Hds", "sentiment": 0.45499999999999996}, "514405190699872256": {"text": "#EU is a strong ally for #ClimateAction. My speech @ #ClimateSummit 2014 @UN http://t.co/IytAllsDF8 http://t.co/Jd3i1XyjQ8", "sentiment": 0.4333333333333333}, "514403472851365889": {"text": "The below-2\u00ba target is still possible but only if we get serious. It is a test we cannot afford to fail. @EUClimateAction #climate2014", "sentiment": -0.20833333333333331}, "514403355125616640": {"text": "#EU will provide \u20ac14 billion of public #climate finance to partners outside the EU over the next 7 years. @EUClimateAction #climate2014", "sentiment": 0.0}, "514403087822622720": {"text": "Over next 7 yrs #EU aims to allocate more than \u20ac3 billion grants to support sustainable #energy in developing countries. #climate2014", "sentiment": 0.25}, "514402710519812098": {"text": "Our aim is to spend 20% of 2014-2020 #EU #budget on #ClimateAction: \u20ac180 bln spent inside and outside #EU. #climate2014", "sentiment": -0.05}, "514402657260544000": {"text": "#EU is leading by example. @EU_Commission has proposed ambitious reduction #emission target of 40% by 2030. #ClimateAction #Climate2014", "sentiment": 0.25}, "514402089674747905": {"text": "#EU proves that #climate protection and strong #economy can & must go hand-in-hand. @EUClimateAction #climate2014", "sentiment": 0.36666666666666664}, "514401972477493248": {"text": "Since 1990, #EU #greenhousegas emissions have fallen by 19%, while GDP rose by 45%. @EUClimateAction #climate2014", "sentiment": 0.6}, "514401816835276800": {"text": "At #climate2014: #Climatechange is one of the threats of our times. But also an opportunity to reinvent our economies.", "sentiment": 0.0}, "514047585624289280": {"text": "In New York, ringing the opening #bell at @NYSE and meeting new #President Tom Farley #NYSE https://t.co/lvEs3ifD7Z", "sentiment": 0.13636363636363635}, "512886333183102976": {"text": "I welcome the decision of the #Scottish people to maintain the #unity of the #UK. Here is my statement: http://t.co/XmqrVJeC05", "sentiment": 0.8}, "511874413730734080": {"text": "My joint statement with @euHvR welcoming ratification of #EU-#Ukraine #AssociationAgreement @EU_Commission http://t.co/pHCMjajozW", "sentiment": 0.0}, "511838023345270784": {"text": "2/2 The #EU-#Ukraine #AssociationAgreement supports #Ukraine's transformation into a modern & prosperous European democracy @EU_Commission", "sentiment": 0.1}, "511837386800898048": {"text": "1/2  Very happy about the simultaneous ratification of the #EU-#Ukraine #AssociationAgreement by Verkhovna Rada and  @Europarl_EN today JMB", "sentiment": 1.0}, "511589900408586240": {"text": "Statement on my phone call with President #Putin today: http://t.co/GjkFHLEC8n @EU_Commission #EU #Russia #Ukraine", "sentiment": 0.0}, "511529674816905216": {"text": "Very pleased to have welcomed Pdt #Aquino of the #Philippines in #Brussels http://t.co/wassx0IzID http://t.co/fpligx18TW", "sentiment": 0.65}, "510749089898958848": {"text": "Snapshots from #Kiev: w/Pdt #Poroshenko, w/PM #Yatsenyuk,Yalta European Strategy Conf &Institutskaya street Memorial http://t.co/Go0nANQzOo", "sentiment": 0.0}, "510449247737905152": {"text": "Ready to continue this journey with the #Ukrainian people. My statement following meeting w/ President #Poroshenko.  http://t.co/5Ut2vNF0yE", "sentiment": 0.1}, "510420763657388033": {"text": "Our message is clear. We stand by #Ukraine's sovereign choices. And stand by #Ukraine's #European path. Not a threat to no one.", "sentiment": 0.05000000000000001}, "510420308617330688": {"text": "The number of displaced people in eastern #Ukraine has more than doubled during the past 3 weeks. Y'day @EU_Commission mobilised \u20ac22mn aid.", "sentiment": 0.125}, "510419613969305601": {"text": "We do not hesitate to decisively respond to #Russia's unacceptable behaviour. We have stepped up pressure by deepening restrictive measures.", "sentiment": 0.0}, "510419153078198272": {"text": "We have full confidence in President's #Poroshenko efforts. We call on the #Russian side to show the same commitment to peace.", "sentiment": 0.11666666666666665}, "510419023507771392": {"text": "This is our primary goal and concern. There is no military solution for this conflict.", "sentiment": 0.225}, "510418932482969600": {"text": "We have discussed how to best achieve progress with a sustainable political solution to the conflict.", "sentiment": 0.5}, "510418659568013312": {"text": "#Situation in Ukraine remains very fragile. Ceasefire is a positive step. However it is still insufficient to guarantee sustainable #peace.", "sentiment": 0.11363636363636363}, "510418232034197505": {"text": "This visit to #Kiev means a lot to me. It is a symbol of Europe's support to #Ukraine's sovereignty and unity.", "sentiment": 0.0}, "510416552374845440": {"text": "My press conference with Pdt @Poroshenko in #Kiev starting now http://t.co/90tlLcJd4Q", "sentiment": 0.0}, "510108504603246592": {"text": ".@matteorenzi ha varato riforme ambiziose. Avr\u00e0 tutto il nostro supporto. La mia intervista a @la_stampa: http://t.co/O3r8qL72ux", "sentiment": 0.0}, "510107327215980544": {"text": "In #Budapest.Handover of Partnership Agreement w/ Hungary to PM Orb\u00e1n & receiving Honorary Doc at Corvinus University http://t.co/V8dLp9fZyf", "sentiment": 0.0}, "510054105306648576": {"text": ".@EU_Commission mobilises \u20ac22mn to assist those in need in #Ukraine conflict. #Ceasefire needs to be upheld http://t.co/r0NghIzSuO", "sentiment": 0.0}, "509340052007448576": {"text": "Politique de #coh\u00e9sion: une des grandes politiques de l'#UE dont ns pouvons \u00eatre vraiment fiers @ 6th #CohesiumForum http://t.co/CldZl71wZH", "sentiment": 0.0}, "509324213141114880": {"text": "Mon discours au 6\u00e8me Forum de la Coh\u00e9sion #EU6CF est maintenant en ligne http://t.co/BfloMWcmEA", "sentiment": 0.0}, "508956038977302528": {"text": "How we paved the way to economic recovery & about the need to deliver reforms. My speech @TEHAmbrosetti now available http://t.co/QfiRgfN1G4", "sentiment": 0.30000000000000004}, "508646269590724608": {"text": ".@la_Biennale today I visited the Russian pavillion. True, we have serious problems w/ #Russia. But culture can build bridges.\u00a0#EUNarrative", "sentiment": 0.005555555555555554}, "508639855384223744": {"text": "The #EU is not a foreign power. Decisions are taken together. As long as this is not being recognised we will not succeed. #EUNarrative", "sentiment": 0.006249999999999999}, "508639276649971712": {"text": "Answering to Rem Koolhaas at #EUNarrative event in Venice: European Union is one\nof the best antidotes to extreme nationalism. @la_Biennale", "sentiment": 0.2916666666666667}, "508633362576445441": {"text": "The concept we want to develop is unity not uniformity. My response to @AliceRohrwacher at #EUNarrative discussion @la_Biennale.", "sentiment": 0.0}, "508621498018721792": {"text": "w/ R.Koolhaas @StefanoBoeri @AliceRohrwacher @OkwuiEnwezor @Elif_Safak & C. Christov on #NewNarrative @la_Biennale http://t.co/bOA6sohtXu", "sentiment": 0.0}, "508604382775365632": {"text": "Looking forward to the Domino Conversation w/ artists on #NewNarrative for Europe @la_Biennale di Venezia at 4pm./JMB @theTomorrownet", "sentiment": 0.0}, "508192847242477568": {"text": "Speaking @TEHAmbrosetti Forum. Inspiring discussions in beautiful setting at Lake Como. #teha /JMB http://t.co/o5Azomsq53", "sentiment": 0.675}, "508191910318837760": {"text": "Participating in the 40th edition of the #Ambrosetti Forum #EuropeanHouse #Italy http://t.co/EMCLPqZcLJ", "sentiment": 0.0}, "508004054875013120": {"text": "My joint letter with @euHvR on further sanctions against #Russia: http://t.co/EHlcc5m4Ti #Ukraine", "sentiment": 0.0}, "507538673475530752": {"text": "At #NatoSummitUK, participating in the #Afghanistan session @NATOWales http://t.co/hZx51CklQQ", "sentiment": 0.0}, "507517066203901952": {"text": "There is a clear deterioration of the #security situation in #Europe. This shows #NATO's importance for the future  http://t.co/fUVNGhCpst", "sentiment": 0.05000000000000001}, "507510812601511936": {"text": "#Ukraine, #Afghanistan, #Iraq & #Syria future at the core of our #NATOSummitUK debate @NATOWales @NATO", "sentiment": 0.0}, "507510701167222784": {"text": "Joining world leaders #NATOSummitUK to discuss security challenges @NATOWales @NATO", "sentiment": 0.0}, "505860683830149120": {"text": "My remarks to the press following the European Council meeting #EUCO: http://t.co/mLHSlx5tRi", "sentiment": 0.0}, "505803042852454402": {"text": "Congratulations to @FedericaMog representing new generation of dynamic and committed Europeans.", "sentiment": 0.06818181818181818}, "505774042847391744": {"text": "My heartfelt congratulations to @premiertusk, a great European and a great friend. /JMB", "sentiment": 0.4}, "505691313057316864": {"text": "My statement following my meeting with President @Poroshenko of #Ukraine today: http://t.co/lJEarnuNCM", "sentiment": 0.0}, "505684021788278784": {"text": "It's our duty to call attention to risks of escalation, that would be detrimental to the interests of all, of #Ukraine, #Russia, #EU", "sentiment": 0.0}, "505683616664666113": {"text": "We may reach point of no return if escalation of conflict in #Ukraine continues. It's not too late to find a political solution.", "sentiment": -0.15}, "505683216930713600": {"text": "Just yesterday I spoke to President #Putin and urged him to change course on #Ukraine: http://t.co/AqMFpHZTsr", "sentiment": 0.0}, "505682812515942400": {"text": "You can replay my press point w/ #Ukraine's President @poroshenko today here via @EC_AVService http://t.co/HEVK9buGDd", "sentiment": 0.0}, "505682689153064960": {"text": "Pdt @Poroshenko visit today an important symbol of #EU's continuing support for #Ukraine, our commitment to political solution", "sentiment": 0.2}, "505663720501313536": {"text": "Press conference with President @Poroshenko of #Ukraine. Watch live now http://t.co/wSdm69j13q http://t.co/qBzlDQxBBR", "sentiment": 0.13636363636363635}, "505649065120768000": {"text": "Right now in talks with President @poroshenko at @EU_Commission. We will have a short press point at +/- 11.45 Brussels.", "sentiment": 0.14285714285714285}, "505396647304900608": {"text": "My statement after my phone call today with President #Putin of #Russia: http://t.co/AqMFpHZTsr", "sentiment": 0.0}, "505032473630474240": {"text": "My remarks following the #WesternBalkans summit  http://t.co/vHtW9pxWcd http://t.co/7KoDIOIos7", "sentiment": 0.0}, "505021822543622144": {"text": "#EU will continue to play its leading part. Almost \u20ac12 billion EU aid is foreseen for 2014-2020, of which \u20ac2 billion for regional projects.", "sentiment": 0.0}, "505021455038676992": {"text": "Today we have discussed how to overcome many practical obstacles like missing #road #rail #energy links in the region. #WesternBalkans", "sentiment": 0.08333333333333333}, "505021291150454784": {"text": "Regional integration and cooperation are crucial to enable this progress, not a luxury. #WesternBalkans summit", "sentiment": 0.0}, "505021195528732673": {"text": ".@EU_Commission is supporting #WesternBalkans on their #European track but responsibility for key reforms lies in their hands.", "sentiment": 0.08333333333333333}, "505021037759971328": {"text": "This progress is tangible & real as shown by #Croatia's accession & recent steps made by #Serbia #Albania & #Kosovo", "sentiment": 0.1}, "505020880389681154": {"text": "Further #EU accessions are not imminent but they will happen over time. There is no doubt about it.", "sentiment": 0.0}, "505020793471127553": {"text": "Our common goal to see #WesternBalkans ultimately join the #EU is clear. This the right way to long term #prosperity", "sentiment": 0.007142857142857148}, "505017451357421568": {"text": "You can follow the press conference w/ Chancellor #Merkel & PM Rama of #Albania on the #WesternBalkans live now http://t.co/pDE27o5kg6", "sentiment": 0.13636363636363635}, "504977047874060289": {"text": "Meeting with Chancellor #Merkel before the start of the #WesternBalkans summit in #Berlin http://t.co/u8Za9PGiEn", "sentiment": 0.0}, "504193222491795456": {"text": "Paying my respectful tribute to strength & resilience of the Vietnamese at War Remnants Museum #Vietnam #EU http://t.co/4RSAtsw6V2", "sentiment": 0.5}, "504150869089464320": {"text": "Addressing @EuroChamVietnam #Vietnam #EU http://t.co/daf6iRN7vn", "sentiment": 0.0}, "504150686209413120": {"text": "Addressing @EuroChamVietnam: FTA is yr agreement,you can count w/ full engagement of @EU_Commission to make it happen http://t.co/AgY9kcozWA", "sentiment": 0.35}, "503879379622301697": {"text": "Grateful to receive Honoris Causa from #Vietnam National Economics University. My speech here: http://t.co/BReJfklvDw http://t.co/5o9YJasVJH", "sentiment": 0.0}, "503837262334148609": {"text": "At the press conference with Prime Minister #Dung, on official visit in #Vietnam http://t.co/19XFeJUSYM", "sentiment": 0.0}, "503830600554659840": {"text": "#EU increases assistance to #Vietnam to EUR 400 million for 2014-20, targeting #governance / rule law & #sustainableenergy.", "sentiment": 0.0}, "503830517796835328": {"text": "Glad to meet PM Nguyen Tan Dung here in #Hanoi. #Vietnam is a close & important partner for the #EU in South East #Asia.", "sentiment": 0.45}, "503828065265664000": {"text": "In #Vietnam: At the joint signing ceremony of trade-related assistance grants #EU-MUTRAP  http://t.co/Q9dYSfDLjn http://t.co/RYQPEOZmIi", "sentiment": 0.0}, "501713779999408128": {"text": "3/3 Find the details online at http://t.co/BPdYDZdcTq", "sentiment": 0.0}, "501713685388468224": {"text": "2/3 CustomsUnion- #Ukraine summit: #EU HRVP #Ashton & #DeGucht &  @GOettingerEU to attend Minsk meeting on 26th August @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "501713563850121216": {"text": "1/3  I spoke to Pdt #Poroshenko on the phone about #Ukraine security situation & condemned shelling of convoy of internally displaced people", "sentiment": 0.0}, "501672111669522432": {"text": "World Humanitarian Day: remembering victims and those who risk their lives to help, like S\u00e9rgio Vieira de Mello. @KGeorgievaEU today in Iraq", "sentiment": 0.0}, "500006754923847681": {"text": "My phone call with President #Putin on the situation in #Ukraine http://t.co/QwKW6XzEED @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "499571476019052545": {"text": "RT @ECspokesKoen: HRVP #Ashton convenes extraordinary Foreign Affairs Council #FAC on Fri 15/8, focus on #Iraq, #Ukraine via @eu_eeas", "sentiment": 0.10416666666666666}, "498844763060457472": {"text": "I spoke with both Pdt #Poroshenko & Pdt #Putin today regarding the situation in #Ukraine. All details here http://t.co/ogbqw6KHzd", "sentiment": 0.0}, "498738598997663745": {"text": "My message of congratulation with Pdt @euHvR on the election of President Erdogan http://t.co/6aucFIG8iZ", "sentiment": 0.0}, "497001267252981760": {"text": "Alliance between #Africa & #Europe is indispensable. The new pan-African programme will make it even stronger. http://t.co/QoorVp8Flt", "sentiment": 0.1787878787878788}, "496362321145786368": {"text": "WW1 - Europe should be proud to never forget but to be able to forgive", "sentiment": 0.65}, "496362197384462336": {"text": "Today we remember the sacrifice of so many in WW1 & need for European solidarity to maintain peace for all /jmb http://t.co/GIPlhp4dtf", "sentiment": 0.25}, "495951597772750848": {"text": "My statement with @euHvR in the name of the #EU on the situation in #Gaza: http://t.co/oGWDd4GhZ1", "sentiment": 0.0}, "494563456746811392": {"text": "Here\u2019s our #G7 Leaders Statement on #Ukraine http://t.co/YbCAPf4UwZ", "sentiment": 0.0}, "494450211469950976": {"text": "A ado\u00e7\u00e3o hoje do acordo de parceria \u00e9 vital p/ continuar a apoiar a recupera\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de #Portugal http://t.co/wAfc181z0u", "sentiment": 0.1}, "494182477435768832": {"text": "Read online my statement w/ @euHvR in the name of #EU on the agreed additional restrictive measures against #Russia http://t.co/VnVF9tPURk", "sentiment": 0.0}, "492804266231595008": {"text": "#Ukraine: @EU_Commission adopts legislative proposals on restrictive measures: read my statement here: http://t.co/nSeOHjUuXs", "sentiment": 0.0}, "491866018705592320": {"text": "RT @ECspokesKoen: College van Commissarissen @EU_Commission houdt \u00e9\u00e9n minuut stilte uit respect voor slachtoffers #MH17 en dag nationale ro\u2026", "sentiment": 0.0}, "491320452095418368": {"text": "Gravando entrevista esta tarde com M\u00edriam Leit\u00e3o @MiriamLeitaoCom para a @canalglobonews http://t.co/FOVRC2MrUN", "sentiment": 0.0}, "491212676950159360": {"text": "Debate c/ profs. e alunos na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas sobre \"#Europa e #Brasil no Actual Contexto Internacional\" @FGV http://t.co/LDtBRbwv95", "sentiment": 0.0}, "490164559421136896": {"text": "Honrado e sensibilizado por receber doutoramento Honoris Causa pela Univ Bras\u00edlia @unb_oficial http://t.co/JJYy0IekVM http://t.co/7pS5si5W4L", "sentiment": 0.0}, "490140499609935872": {"text": "Reuni\u00e3o frut\u00edfera com a Presidenta @dilmabr no Pal\u00e1cio da Alvorada esta manh\u00e3 #UE #Brasil http://t.co/exPodQuMdE", "sentiment": 0.0}, "489871735828017153": {"text": "Read here my joint statement with @euHvR on the crash of the #Malaysian airliner in #Ukraine: http://t.co/lCt7diI2GL", "sentiment": 0.0}, "489818687671918593": {"text": "Flight MH17 crash truly shocking. Facts need to be established immediately. My thoughts with families of victims.", "sentiment": -1.0}, "489570899071631360": {"text": "My remarks following the special meeting of the European Council http://t.co/nU0BUbxFn8 #euco @EU_Commission", "sentiment": 0.11904761904761905}, "489494822915682304": {"text": "V\u00eddeo declara\u00e7\u00e3o c/PM #PassosCoelho sobre conclus\u00e3o negocia\u00e7\u00f5es Acordo de Parceria entre #Portugal e @EU_Commission http://t.co/1lElyVerKt", "sentiment": 0.0}, "489458696570040320": {"text": "An\u00fancio conclus\u00e3o negocia\u00e7\u00f5es Acordo Parceria entre #Portugal e @EU_Commission #PassosCoelho  #PoiaresMaduro @JHahnEU http://t.co/JnD7jnUE12", "sentiment": 0.0}, "489416093069742080": {"text": "Visita PM #Guin\u00e9Bissau \u00e0 @EU_Commission representa virar de p\u00e1g no pa\u00eds; regresso \u00e0 via democr\u00e1tica/constitucional http://t.co/d6UuKu4KHh", "sentiment": 0.0}, "489415581159157760": {"text": "A minha declara\u00e7\u00e3o ap\u00f3s reuni\u00e3o com o novo PM da #Guin\u00e9Bissau, Domingos Sim\u00f5es Pereira: http://t.co/WAaw8HMT2r", "sentiment": 0.0}, "489013988207099904": {"text": "Meng h\u00e4erzlechst # Gl\u00e9ckw\u00ebnsch fir @JunckerEU fir seng Wiel zum n\u00e4chste President vun der @EU_Commission! JMB", "sentiment": 0.0}, "489013934507438080": {"text": "Os meus sinceros parab\u00e9ns a @JunckerEU pela sua elei\u00e7\u00e3o como pr\u00f3ximo Presidente da @EU_Commission! JMB", "sentiment": 0.0}, "489013893189345280": {"text": "Herzlichste Gl\u00fcckw\u00fcnsche an @JunckerEU, f\u00fcr seine Wahl als den n\u00e4chsten Pr\u00e4sidenten der @EU_Commission! JMB", "sentiment": 0.0}, "489013854501101568": {"text": "Mes f\u00e9licitations les plus chaleureuses \u00e0 @JunckerEU suite \u00e0 son \u00e9lection comme prochain Pr\u00e9sident de la @EU_Commission! JMB", "sentiment": 0.0}, "489013809533964288": {"text": "My warm #congratulations to @JunckerEU on his election as the next President of @EU_Commission! JMB", "sentiment": 0.3}, "487607140065243138": {"text": "Aussi heureux de visiter @CEA_Recherche & @iterorg, #\u00e9nergie & #innovation au c\u0153ur des priorit\u00e9s de l'UE http://t.co/KSd5KbfQQQ", "sentiment": 0.0}, "487556005363195904": {"text": "Honneur pouvoir inaugurer nouvelle tour pour rechercher  #changementclimatique \u00e0 l'Observatoire #Haute-Provence #ICOS http://t.co/E0XPOaDMXZ", "sentiment": 0.0}, "487512799648972800": {"text": "L'Europe fait partie de la solution. Mon entretien sur @franceinfo ce matin http://t.co/XikeBBQD7Z http://t.co/1I9shf4IQU", "sentiment": 0.0}, "487177331799490560": {"text": "Chat avec @pattismith \u00e0 la @Fond_Cartier. J'admire son travail. http://t.co/sOWT1peDzS", "sentiment": 0.0}, "487148471099854848": {"text": "En route pour r\u00e9union avec le Premier Ministre #Valls apr\u00e8s petit d\u00e9jeuner d\u00e9bat vif et stimulant \u00e0 l'#IFRI", "sentiment": 0.0}, "486978945435566080": {"text": "#selfie avec les stagiaires de la @UEfrance \u00e0 #Paris aujourd'hui :-) http://t.co/hTHMzZoSLk", "sentiment": 0.0}, "486947939097792513": {"text": "\u00c9mu et fier de re\u00e7evoir ce soir les insignes de Grand Officier de la L\u00e9gion d'Honneur de @fhollande @Elysee /JMB http://t.co/kGXSkOgHlM", "sentiment": 0.5}, "486908825224896512": {"text": "Delivering keynote at @OECD \"#Europe united, open & stronger: a story of interdependence & resilience\" http://t.co/Igr7X7JEo0", "sentiment": 0.0}, "486899176991903744": {"text": "Arrived at @OECD. Mtg now w/ SG Angel #Gurr\u00eda. Delivering a Keynote Speech at 18:00 http://t.co/oPEy80QiWn", "sentiment": 0.0}, "486224409255239680": {"text": "My statement as a witness in the case brought to the General Court by Mr #Dalli http://t.co/4XZPMDDgeB", "sentiment": 0.05000000000000002}, "485044245481672704": {"text": "Rendo onore alla Marina militare e alla Repubblica #italiana per i loro sforzi per salvare vite umane nel #Mediterraneo. #Immigrazione", "sentiment": 0.0}, "485043431807655937": {"text": "My remarks following the meeting of @EU_Commission with #IT2014EU are now available online at http://t.co/YEo2AXSuYp", "sentiment": 0.2}, "485042692586749952": {"text": "Guardate la mia intervista su #RAI #TG1 sulla presidenza italiana dell'UE: http://t.co/itiLKLLskN", "sentiment": 0.0}, "485013168268537856": {"text": "@EU_Commission in #Rome: My thanks to #Italy PM @matteorenzi & government for professional preparation of #IT2014EU", "sentiment": 0.15000000000000002}, "485004788078485504": {"text": "Joint #IT2014EU press conference w/ #Italy PM Matteo #Renzi to start at 12:30 CET in #Rome, watch live at http://t.co/0RkmGwMDyM", "sentiment": 0.13636363636363635}, "485001018611363840": {"text": "Arrived at Villa Madama for talks w/  @matteorenzi & his govt @IT2014EU @EU_Commission http://t.co/gSifl4OGrv", "sentiment": 0.0}, "484994813985820673": {"text": "L'Europa - siamo noi. La mia intervista con #tg1 http://t.co/CZiFWHNVrW", "sentiment": 0.0}, "484989940724670464": {"text": "Cappuccino with journalists in Rome before meetings between @EU_Commission & @IT2014EU http://t.co/NJywravDfM", "sentiment": 0.0}, "484733432954908672": {"text": "Celebrating w/ Pdt #Napolitano the official launch of 12th Italian Presidency of the Council of the #EU @IT2014EU http://t.co/AhntWokC1Z", "sentiment": 0.0}, "484667197512765440": {"text": "In partenza per Roma con la Commissione europea per inaugurare la presidenza italiana dell'UE insieme alle autorit\u00e0 italiane. #IT2014EU", "sentiment": 0.0}, "484375962604539904": {"text": "#Italy has played a fundamental role in the shape of our Union from the very beginning. My remarks on @IT2014EU http://t.co/0Q4MmLLuCl", "sentiment": 0.2}, "484332962117603328": {"text": "(3) support our #SMEs, (4) open up our economy for an open #Europe, (5) meet our #climate & #energy demands", "sentiment": 0.0}, "484332092223131649": {"text": "5 concrete results I hope we will achieve in the next 6 months: (1) tackling #unemployment, (2) use #EUbudget smartly in next 7 years", "sentiment": 0.05000000000000001}, "484331285591363584": {"text": "We need a strong #Italy at the centre of a very strong #European Union. @IT2014EU http://t.co/pDE27ontue", "sentiment": 0.3322222222222222}, "484330770979643392": {"text": "I welcome clear commitment you have made to take forward further reforms in #Italy & in #EU, because the world is changing. @IT2014EU", "sentiment": 0.3}, "484330077493399552": {"text": "My warmest wishes to you, Prime Minister @matteorenzi, for a successful rotating Presidency of the Council. @IT2014EU", "sentiment": 0.75}, "484328938341425154": {"text": "My remarks on very important @gr2014eu Presidency during very difficult time. Thank you for your commitment! http://t.co/m0sxURcHy1", "sentiment": -0.065}, "484285319278497792": {"text": "Wishing @MartinSchulz well, my remarks this morning at @Europarl_EN on #EUCO http://t.co/3kAmRK5dAx http://t.co/A8QKmJDumE", "sentiment": 0.0}, "484279025284939776": {"text": "@BarrosoEU on conclusion of @gr2014eu in @Europarl_EN: Prophets of doom were wrong. #Greece stayed in #Euro & #EU. http://t.co/pwOFvU0QQU", "sentiment": -0.5}, "484274893073432576": {"text": "Many important achievements during #Hellenic Presidency, incl. completion of #bankingunion & #European Semester now at cruising speed", "sentiment": 0.3}, "484273642466181120": {"text": "I would like to thank personally @PrimeMinisterGE #Samaras for the way in which he & his team have carried out duties under Greek Presidency", "sentiment": 0.0}, "484242989745975296": {"text": "Historic #AssocAgreements w/ #Ukraine #Moldova & #Georgia offer long term political & economic commitment to our eastern neighbours.", "sentiment": 0.037500000000000006}, "484242624480419840": {"text": "We reiterate our political and economic support for #Ukraine:  \u20ac750mn disbursed so far, #AssocAgreement completed last week.", "sentiment": 0.07500000000000001}, "484241579583213568": {"text": "As nomination process moves into final stage, @EU_Commission & I are committed to ensuring the best possible transition to the new College.", "sentiment": 0.28409090909090906}, "484241430656073728": {"text": "#EUCO leaders nominated @JunckerEU as President-designate of @EU_Commission. I have known him for +20 yrs, his experience is beyond doubt.", "sentiment": 0.0}, "484239003521409024": {"text": "Speaking at the @Europarl_EN, let me first congratulate @MartinSchulz on his re-election! http://t.co/wu0IqZW3aK", "sentiment": 0.25}, "483962738855915520": {"text": "My decision on portfolio reallocations after resignation of @ollirehn @VivianeRedingEU @Antonio_Tajani & #Lewandowski http://t.co/b4mfoLmOrr", "sentiment": 0.0}, "483554672712876033": {"text": "At the #Albania Parliament, read my speech online http://t.co/uL6AtfYfvb #Tirana", "sentiment": 0.0}, "483553957835726848": {"text": "Currently visiting #Albania, read my speech from press point in #Tirana w/ Prime Minister Edi Rama online at http://t.co/5bLMSwYfCh", "sentiment": 0.0}, "483282290949513216": {"text": "It's a pleasure to be back in #Serbia. My remarks after meeting PM Vu\u010di\u0107 http://t.co/T5ZknZOd8K", "sentiment": 0.0}, "482563248487940096": {"text": "My speech from the #EUCO closing press conference is now available online http://t.co/2albdEN7vr", "sentiment": 0.4}, "482550861986795520": {"text": "From the #EUCO closing press conference with @euHvR and #Greece @PrimeministerGR Antonis #Samaras http://t.co/5QtuudNAY0", "sentiment": 0.0}, "482548580071505920": {"text": "My thanks to my friend #Greece @PrimeministerGR Antonis #Samaras & his team for outstanding work during @gr2014eu #EU Presidency", "sentiment": 0.35}, "482548499708665857": {"text": "@EU_Commission will host a high-level meeting to coordinate international assistance #Ukraine next month", "sentiment": 0.05333333333333334}, "482548155385651200": {"text": "This #EUCO summit will rightly be remembered for historic #Assocagreements signed w/ #Moldova #Georgia #Ukraine", "sentiment": 0.14285714285714285}, "482547947360751616": {"text": "Ongoing work on #EU2030 #climate & #energy framework was well-received & final decision in October confirmed #leadership #COP20 #UNFCCC", "sentiment": 0.2}, "482547865223716865": {"text": "@EU_Commission tabled #energysecurity strategy, broad agreement by #EUCO", "sentiment": 0.0625}, "482547542715293698": {"text": "Am pleased that #EUCO has generally endorsed #eucsr: full national ownership is essential for success", "sentiment": 0.24}, "482547223079952384": {"text": "#EUCO gave clear direction for policy agenda for the years ahead", "sentiment": 0.10000000000000002}, "482547056230563840": {"text": "@JunckerEU is a committed European & I will do everything possible to ensure smooth transition @EU_Commission", "sentiment": 0.13333333333333333}, "482546905013293057": {"text": "My congratulations to @JunckerEU  on his nomination by #EUCO as President-designate of the @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "482544428327129088": {"text": "Press conference on outcome of #EUCO is about to start, watch live on EBS at http://t.co/oeY0Lp481y", "sentiment": 0.13636363636363635}, "482471891316510720": {"text": "RT @MBarnierEU: With @BarrosoEU we responded to the crisis by profoundly reforming eurozone & financial sector @Lopinion_fr", "sentiment": 0.041666666666666664}, "482451128224079872": {"text": "#AssocAgreements are the most ambitious #EU has entered into so far. Landmark in our #Eastern Partnership policy. http://t.co/0VQcOAl05M", "sentiment": 0.2833333333333333}, "482428654497333249": {"text": "#AssocAgreements are for something, not against anyone. Not end of the road but beginning of a journey. #EU #Georgia #Moldova #Ukraine", "sentiment": 0.0}, "482426524948103169": {"text": "Historic day, today we are signing #AssocAgreements betw #EU & #Georgia #Moldova #Ukraine. http://t.co/yoa1fE4S0I", "sentiment": 0.0}, "482208902495633408": {"text": "We have our differences, but they are fought around the table, not on the battlefield. #EU #EUCO #Ypres JMB", "sentiment": 0.0}, "482194387787870208": {"text": "Thankful for how far we've come & how much we've achieved together, united for peace & prosperity. #EU #Ypres #Ieper JMB", "sentiment": 0.15000000000000002}, "482192240434221056": {"text": "Remembering victims of #WW1 in #Ypres, ever grateful for the sacrifice made. #Ieper #EUCO JMB http://t.co/OH2nxnpubo", "sentiment": 0.0}, "481782063826485249": {"text": "My remarks ahead of the European Council, important to discuss strategic priorities of the #EU for the years to come http://t.co/OnoM3BJ3zC", "sentiment": 0.2}, "481758238246187008": {"text": "On a different point; I announce nomination of J. #Katainen as replacement for @ollirehn to take over #econ. affairs http://t.co/UckcEa5DL2", "sentiment": 0.0}, "481755662842880000": {"text": "AssocAgreements w #Ukraine #Georgia #Moldova are historic, outcome of a path started more than 20 yrs ago. #EUCO http://t.co/UckcEa5DL2", "sentiment": 0.25}, "481754738724438016": {"text": "#EUCO We need to keep the agenda for #jobs&growth but with stronger implementation & stronger ownership at all levels http://t.co/UckcEa5DL2", "sentiment": 0.0}, "481750095298580481": {"text": "Watch my remarks today ahead of the #EUCO 26./27. June on #Assocagreements with #Georgia #Moldova #Ukraine at http://t.co/UckcEa5DL2", "sentiment": 0.0}, "481723373706563584": {"text": "Warm thanks to @VivianeRedingEU @ollirehn @Antonio_Tajani &Janusz #Lewandowski, leaving @EU_Commission for @Europarl_EN 1/7, for great work!", "sentiment": 0.5333333333333333}, "481531677995704320": {"text": "My message of congratulations to the new Prime Minister of Finland @alexstubb http://t.co/1WDIKoNbNE", "sentiment": 0.13636363636363635}, "481476067782565888": {"text": "Snapshots from mtg w/ PMs from Visegr\u00e1d Group in Budapest -#CzechRepublic #Hungary #Poland #Slovakia @EC_Budapest http://t.co/Mn6Tre6INK", "sentiment": 0.0}, "481437020854968320": {"text": "Mtg PMs Viktor #Orb\u00e1n, Robert #Fico, Bohuslav #Sobotka & Donald #Tusk of Visegr\u00e1d Group w/ @JHahnEU / @EC_Budapest http://t.co/YtNvfl85Kz", "sentiment": 0.0}, "481423223025065984": {"text": "In #Budapest. Mtg PM #Orb\u00e1n & later w/ Visegr\u00e1d Group PMs:  #CzechRepublic #Hungary #Poland #Slovakia/ @EC_Budapest http://t.co/oHEIO96teL", "sentiment": 0.0}, "481134154005110784": {"text": "Welcome release of #MeriamIbrahim as called by #EU &religious leaders http://t.co/dMoBwda6TY #Sudan to free others detained for their belief", "sentiment": 0.4000000000000001}, "481036170080833536": {"text": "A participar hoje no evento \"Alian\u00e7a p/ a #Juventude\"/ \"Alliance for Youth\" initiative #ALLiance4YOUth in #Portugal http://t.co/DQiDBIUVnK", "sentiment": 0.0}, "481021085841104896": {"text": "#AssocAgreements w #Georgia #Moldova #Ukraine; solemn commitment for #EU. More details in run-up to signature here http://t.co/b8Xr3J5c11", "sentiment": 0.5}, "480795319224266752": {"text": "Doorstep after my meeting w/ PM #Thorning-Schmidt earlier today - link here: http://t.co/JzRVxZstUJ", "sentiment": 0.0}, "480752236457639937": {"text": "Science: 5 areas of bridge-building. Find my speech at #ESOF2014 here:  http://t.co/vmgcYskYY9 #ILoveEUResearch", "sentiment": 0.0}, "480713154121695233": {"text": "In country with 400 islands & 3 bridges over 6 km long, what better #ESOF2014 theme than Science building bridges?", "sentiment": 0.225}, "480712104375504897": {"text": "Delivering my speech now at @ESOF2014 #ESOF2014 #scicity in #Copenhagen http://t.co/nfjO7zuahe", "sentiment": 0.0}, "480709092680683521": {"text": "Happy to have arrived at #ESOF2014 with @sofiecn. #ILoveEUresearch http://t.co/eQOHR9MjEh", "sentiment": 0.8}, "480697491164512257": {"text": "Good to meet Helle #Thorning-Schmidt today! Positivt m\u00f8de med Statsministeren - dejlig modtagelse p\u00e5 #Marienborg http://t.co/q1BM7It87q", "sentiment": 0.7}, "480651660898078720": {"text": "Now in #Denmark. Looking forward to speak at @ESOF2014 this p.m. Let's make Europe the scientific place to be! http://t.co/w0BoMbbkCW", "sentiment": 0.0}, "480366948178731008": {"text": "Visiting the @ArvoPartCentre w/ PM @TaaviRoivas. Thank you to Arvo P\u00e4rt & his wife for their kind welcoming today! http://t.co/eLcVntlHJJ", "sentiment": 0.6}, "480314642032771072": {"text": "Read here my remarks after mtg w/ PMs of Baltic States @TaaviRoivas, @Straujuma & @AButkevicius http://t.co/Uxb39ahBsh", "sentiment": 0.0}, "480273688952975360": {"text": "Press point w/PMs @TaaviRoivas @Straujuma @AButkevicius. Presented #PartnershipAgreements adopted by @EU_Commission http://t.co/uc8BeoKBCY", "sentiment": 0.0}, "480254091118247936": {"text": "In #Estonia today. Mtg PMs @TaaviRoivas of Estonia, @Straujuma of #Latvia & @AButkevicius of #Lithuania http://t.co/xaDtuNbo6z", "sentiment": 0.0}, "480027235114827776": {"text": "Je salue le progr\u00e8s de la transition et caract\u00e8re inclusif du dialogue national.  Rencontre av @Mehdi_Jomaa #Tunisie http://t.co/tCWLX9iiCj", "sentiment": 0.0}, "480025819801477120": {"text": "On #Ukraine: Too much blood has been shed. Violence needs to stop. Welcome Pdt #Poroshenko's #peace plan initiative http://t.co/DdV7ldNVRs", "sentiment": 0.5}, "479991520054214656": {"text": "Later today Pdt #Poroshenko will announce a peace plan. Should be seized by all to deescalate the situation. #Ukraine http://t.co/7Ytdh3Fy23", "sentiment": 0.0}, "479976463475965952": {"text": "Un grand plaisir de recevoir aujourd'hui @Mehdi_Jomaa Premier Ministre de la #Tunisie. Un point presse suit bient\u00f4t. http://t.co/vvoekL5jty", "sentiment": 0.5}, "479947106451722242": {"text": "I would like to express my solidarity with #Bulgaria in facing the losses in human lives & dramatic floods http://t.co/MZopniu2kz", "sentiment": -0.21666666666666665}, "479625053945225216": {"text": "Mi declaraci\u00f3n en la ocasi\u00f3n de la proclamaci\u00f3n del Rey #FelipeVI http://t.co/3c8Q4IrNMm", "sentiment": 0.0}, "479591623509426176": {"text": "En nombre de la @EU_Commission y en el m\u00edo propio, mis mejores deseos a Su Majestad el Rey #FelipeVI en el momento del inicio de su reinado.", "sentiment": 0.0}, "479205324399058944": {"text": "#REFIT We want to facilitate the lives of #EU citizens & businesses by making EU law lighter, simpler & less costly http://t.co/7CqWyjF55m", "sentiment": -0.16666666666666666}, "479204732385632256": {"text": "#REFIT is important for economic growth and jobs in the #EU and making good progress. Read the press release at http://t.co/F4WMUrLYzU", "sentiment": 0.43333333333333335}, "478521196917833728": {"text": "En #Santander hoy. Inauguraci\u00f3n curso de verano @UIMP. Emoci\u00f3n al recibir medalla de honor de la universidad. http://t.co/WyqIeIsquj", "sentiment": 0.0}, "477818628436684800": {"text": "Read here the speech I delivered this afternoon at the #Azerbaijan Diplomatic Academy in #Baku http://t.co/HMM1Zk92Pw", "sentiment": 0.0}, "477797605754548224": {"text": "Read here my remarks after the mtg w/ Pdt #Aliyev of #Azerbaijan http://t.co/Z8lkDEOlb0", "sentiment": 0.0}, "477769630602510336": {"text": "Visiting #Azerbaijan. Very good mtg & open discussion w/ Pdt #Aliyev. Speech at #ADA Azerbaijan Diplomatic Academy http://t.co/J13QoraQz2", "sentiment": 0.45499999999999996}, "477511510491529216": {"text": "I spoke on the phone with President #Putin about the situation in #Ukraine, details of the call are available here http://t.co/bwsWEs2R54", "sentiment": 0.4}, "477490442842304517": {"text": "Signature of #AssocAgreement w/ #Georgia will be a historic step forward. My speech @ the InvestmentConference online http://t.co/oy0zb1hU6j", "sentiment": 0.0}, "477453949658595328": {"text": "My remarks after discussing preparation for #AssocAgreement w/ #Georgian @PrimeMinisterGE #Garibashvili this morning  http://t.co/K4bVdWGA8u", "sentiment": 0.0}, "477428130559565824": {"text": "Visiting the #EU Monitoring Mission in #Georgia this afternoon #EUMM http://t.co/hWEQcOo7Bv @EUinGeorgia http://t.co/xvEachaSDR", "sentiment": 0.0}, "477386901293252608": {"text": "My remarks after meeting Pdt #Margvelashvili last night. #EU ready to sign #AssocAgreement with #Georgia on 27 Jun http://t.co/5iKNAadGhY", "sentiment": 0.1}, "477362682337959936": {"text": "Mtg & signing Financing Agreement for #water infrastructure w/ PM #Gharibashvili @PrimeMinisterGE @EUinGeorgia http://t.co/sZuIsZjPlA", "sentiment": 0.0}, "477338900277768192": {"text": "Opening #EU #Georgia International Investors' Conf. w/ PM #Gharibashvili this morning @PrimeMinisterGE @EUinGeorgia http://t.co/QXQ4VYz2iS", "sentiment": 0.0}, "477159328659820544": {"text": "My remarks after today's phone call w/ President @Poroshenko #Ukraine #Russia are now online http://t.co/2vGW0A5bIV", "sentiment": 0.0}, "477128836237524993": {"text": "Meeting this afternoon with President #Margvelashvili of Georgia @EUinGeorgia http://t.co/8Rhm96rW1v", "sentiment": 0.0}, "477122756627398656": {"text": "Arrived in Tbilisi, #Georgia. Looking forward to my mtgs with Pdt #Margvelashvili & PM #Gharibashvili  @PrimeMinisterGE", "sentiment": 0.0}, "477041769113452545": {"text": "Read my speech from the #Moldova-#EU International Investors' Conference now online http://t.co/IjiAjX00gj", "sentiment": 0.0}, "477041634119790593": {"text": "Read my remarks  from the press point w/ #Moldova PM @IurieLeanca this morning now online http://t.co/y9OOgxf8vE", "sentiment": 0.0}, "476990831170424832": {"text": "Addressing this morning #Moldova-#EU International Investors' Conference in Chi\u0219in\u0103u http://t.co/4J1lyx5yAF", "sentiment": 0.0}, "476982136663441408": {"text": "Press point w/ PM @IurieLeanca & signing financing agreements to support  #Visa Liberalisation #Energy #Rural Areas http://t.co/pGIoPZ2YwO", "sentiment": 0.0}, "476965867616743424": {"text": "Mtg w/ PM @IurieLeanca & members of his govt after official welcoming ceremony this morning in Chi\u0219in\u0103u, #Moldova http://t.co/edCgoT9Jgh", "sentiment": 0.0}, "476768757042671616": {"text": "Just arrived in #Moldova. Looking forward to my mtgs w/ PM @IurieLeanca & his govt", "sentiment": 0.0}, "476335274734419968": {"text": "My speech from press conf w/ religious leaders, @euHvR & VP of @Europarl_EN Surj\u00e1n is now online at http://t.co/fj9unQ1Hth @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "476307759022227456": {"text": "At the press conference w/ religious leaders, @euHvR & VP of @Europarl_EN Surjan @EU_Commission http://t.co/ENjKdO4BTj", "sentiment": 0.0}, "476303629427961856": {"text": "Active involvement of Churches & religious communities can contribute to ongoing reflections on future of #Europe #EU #Religion", "sentiment": -0.044444444444444446}, "476303567964626944": {"text": "Churches & religious communities reach out, show #solidarity & avoid that differences turn into hatred, murder & conflict #EU #Religion", "sentiment": 0.0}, "476303487580770305": {"text": "Minute of silence/ paying tribute to the victims of recent murderous attack in #JewishMuseum in #Brussels #EU #Religion", "sentiment": 0.0}, "476303367330078720": {"text": "#Freedom of #religion and belief is universal human right, needs to be protected everywhere & for everyone. #EU #Religion", "sentiment": 0.09523809523809523}, "476303181073637376": {"text": "Joint statement on Meriam Yahya Ibrahim in #Sudan with @euHvR, VP of @Europarl_EN Surj\u00e1n & religious leaders #EU http://t.co/fGDcZJBnMW", "sentiment": 0.0}, "476303047245975552": {"text": "Delighted to meet for 10th time religious leaders from Christian, Muslim, Jewish, Hindu, Sikh & Mormon religions, churches & communities", "sentiment": 0.175}, "476302911807713280": {"text": "Press conference w/ religious leaders, @euHvR & VP of @Europarl_EN Surj\u00e1n starting now, watch live at http://t.co/YjWy4e5I9c #EU #Religion", "sentiment": 0.04545454545454545}, "476300335427121152": {"text": "PC with religious leaders, @euHvR & VP of @Europarl_EN Surj\u00e1n to start at 12:00 CET, watch live at http://t.co/YjWy4e5I9c #EU #Religion", "sentiment": 0.06818181818181818}, "475698580695818240": {"text": "Delivering a keynote speech at 14th Herzliya Conference this evening @HerzliyaConf #HC14 @EUinIsrael http://t.co/5LsYsWlnYY", "sentiment": 0.0}, "475654142703443968": {"text": "Very honoured to be awarded Honoris Causa degree by @HebrewU of Jerusalem @EUinIsrael http://t.co/EYWV1zBC3g", "sentiment": 0.2}, "475615388634710016": {"text": "Happy to be in #Jerusalem for bilateral talks w/ PM Netanyahu @EUinIsrael @IsraeliPM #Horizon2020 http://t.co/oKnoh7I1C3", "sentiment": 0.8}, "475613528318312448": {"text": "Witnessing the signature of Israel's association to #Horizon2020 w/ PM Netanyahu @EUinIsrael @IsraeliPM http://t.co/37I7RUzTr0", "sentiment": 0.0}, "475399287497846784": {"text": "Read my op-ed published today in @haaretzcom: http://t.co/rGuaxCsYGn\n@EUinIsrael", "sentiment": 0.0}, "474561113607380992": {"text": "Here is the #G7Brussels Summit declaration http://t.co/Moeby8pzof", "sentiment": 0.0}, "474553958246416384": {"text": "My remarks on the results of the #G7 Summit in Brussels are now online at http://t.co/eW3i4LZWVX #G7Brussels #EU", "sentiment": 0.0}, "474531594234257408": {"text": "Serious challenges have demonstrated importance of close coop. betw/ partners sharing values of #freedom & #democracy. #G7Brussels #EU", "sentiment": -0.3333333333333333}, "474530565635735552": {"text": "We stand ready to take further action if that's necessary. #Russia # Ukraine #G7Brussels #EU", "sentiment": 0.07500000000000001}, "474530230489866240": {"text": "We aim to sign the remaining parts of the #associationagreement ASAP. Both sides are fully committed to this. #G7Brussels #EU", "sentiment": 0.0}, "474530081390755840": {"text": "#G7 stands united behind #Ukraine & its new leadership, politically and economically #G7Brussels #EU", "sentiment": 0.00909090909090908}, "474529806936469504": {"text": "We have unity and common determination to lead the global response on geo-strategic issues #G7Brussels #EU", "sentiment": -0.15}, "474527890655440896": {"text": "#G7Brussels press conference w/ @euHvR now live at http://t.co/YjWy4e5I9c #EU #G7", "sentiment": 0.13636363636363635}, "474522945147387904": {"text": "Final #G7Brussels press conference jointly w/ @euHvR is about to start. Watch live at 2:15 p.m. CET at http://t.co/YjWy4e5I9c  #EU #G7", "sentiment": 0.06818181818181818}, "474495750240739329": {"text": "Read @GPforEducation letter on educating girls http://t.co/GBS3wokQzL with  PM Thorning-Schmidt @JuliaGillardGPE @Erna_solberg @APiebalgsEU", "sentiment": 0.0}, "474495581940113408": {"text": "The right to education, particularly for girls, is still too often denied. Read the @GPforEducation Open letter at http://t.co/GBS3wokQzL", "sentiment": 0.15079365079365079}, "474312810441502720": {"text": "Here is our #G7 Leaders\u2019 Communiqu\u00e9 on foreign policy: http://t.co/0JwLTtQbjK #G7Brussels #Ukraine", "sentiment": -0.125}, "474311621553442817": {"text": "#G7 leaders' Communiqu\u00e9 - foreign policy incl. on #Ukraine: http://t.co/hovyUcggQa #G7Brussels", "sentiment": -0.125}, "474273854597373952": {"text": "Discussions begin at dinner #G7Brussels #EU http://t.co/8iJD36fMUw", "sentiment": 0.0}, "474273694643412992": {"text": "Welcoming President @BarackObama to the #G7Brussels #EU http://t.co/P8aR3W9PcW", "sentiment": 0.0}, "474261829540380673": {"text": "Met @pmharper just before our #G7Brussels dinner. We both look forward to conclude #EU-#Canada FTA negs rapidly http://t.co/yNOl0le72P", "sentiment": 0.0}, "474225904705892352": {"text": "Read my remarks from the press conference ahead of the #G7Brussels now online at http://t.co/okO5d1rgZa #G7 #EU", "sentiment": 0.0}, "474224960148615168": {"text": "Gor\u0105ce gratulacje dla wszystkich #Polak\u00f3w z okazji 25-tej rocznicy pierwszych demokratycznych wybor\u00f3w #WolnaPolska25", "sentiment": 0.0}, "474224550453202945": {"text": "#PolskaFree25 Warm congratulations to all #Polish people for 25th anniversary of 1st democratic elections at http://t.co/pHtFifMUGR #Poland", "sentiment": 0.6}, "474181297414606848": {"text": "This is my 10th meeting of this kind #G7Brussels #EU", "sentiment": 0.6}, "474181153831018496": {"text": "#G7summit to agree initiative supporting developing countries build capacities to negotiate & enforce contracts w/ extractive industries", "sentiment": 0.25}, "474181096289341441": {"text": "Addressing global poverty and sustainable #development has been & must remain #G7 core concern: global #solidarity and fairness! #G7Brussels", "sentiment": 0.0}, "474180903196192769": {"text": "Fight #climate change: 2015 will be a crucial year! #G7 leaders will have to show leadership and responsibility. #ActOnClimate  #Paris2015", "sentiment": 0.0}, "474180753132367872": {"text": "@EU_Commission just launched infringement procedure against #Bulgaria, which shows that we mean business. #EU", "sentiment": -0.3125}, "474180713399734273": {"text": "@EU_Commission will ensure all energy infrastructure projects in #EU comply 100% with EU rules on #energy, #competition, public procurement", "sentiment": 0.0}, "474180567450542080": {"text": "It is in the interest of all #G7 members to advance towards a low carbon, competitive and energy secure future. #G7Brussels", "sentiment": 0.13333333333333333}, "474180174591066112": {"text": "This is what we are and the values we stand for in the #EU, working with our #G7 partners for these goals to the benefit of all. #G7Brussels", "sentiment": 0.0}, "474180115115827200": {"text": "#EU is strong force for #democracy, #freedom, #prosperity and rule of law as shown in #Ukraine. #G7Brussels", "sentiment": 0.4333333333333333}, "474180003060801536": {"text": "I am proud of the contribution our #EU has made responding united & w/ determination & speed to the crisis in #Ukraine #G7Brussels", "sentiment": 0.8}, "474179876321497089": {"text": "Fourthly, coordination of intl support to #Ukraine. We stand ready to organise donors coordination meeting in #Brussels in July. #G7Brussels", "sentiment": 0.1}, "474179639695663105": {"text": "Thirdly, #Ukraine & #EU #energysecurity: Energy should not be used as a political weapon. #G7Brussels", "sentiment": 0.0}, "474179441984557056": {"text": "Secondly, stabilising #Ukraine economy & delivery of #EU comprehensive assistance package of EUR 11bn #G7Brussels", "sentiment": 0.0}, "474179398758072321": {"text": "Firstly, progress on constitutional reform, national dialogue and administrative capacity #Ukraine #G7Brussels", "sentiment": 0.25}, "474179357876187136": {"text": "In #Ukraine I see four areas where our action should be continued and intensified #G7Brussels", "sentiment": 0.1}, "474178812914442241": {"text": "When people are given a free choice, they always prefer the side of democracy, freedom and rule of law. #PolskaFree25 #Poland #EU", "sentiment": 0.4}, "474178727619092480": {"text": "My warm congratulation to the #Polish people for the 25th anniversary of the first multiparty elections #PolskaFree25 #Poland #EU", "sentiment": 0.425}, "474171787161665536": {"text": "Joint press conference with @euHvR to start at 3 p.m. CET, watch live at http://t.co/YjWy4e5I9c #G7Brussels #EU #G7", "sentiment": 0.13636363636363635}, "474113466505363456": {"text": "At trilateral meeting with @euhvr and @AbeShinzo of #Japan ahead of #G7Brussels #G7 #EU http://t.co/aWwBm8rFyM", "sentiment": 0.0}, "473865327282241536": {"text": "#G7: This will be a special summit, for the 1st time taking place in #Brussels. #EU #Ukraine http://t.co/k3fCx8tNGv", "sentiment": 0.35714285714285715}, "473862444235104256": {"text": "I expect #G7Brussels to promote freedom + democracy & rules-based intl community #EU #Ukraine http://t.co/5WdzKITcu0", "sentiment": 0.0}, "473797118327816193": {"text": "President @euHvR and I have sent congratulations to President-elect @Poroshenko of #Ukraine #EU http://t.co/UkUJsycDRN", "sentiment": 0.8}, "473487651149213696": {"text": "Country Specific Recommendations \u2013 my speech from the press conference is now online http://t.co/avv3fh26nO #eucsr #europe2020", "sentiment": 0.0}, "473460878374109184": {"text": "@EU_Commission will closely follow up on progress & work together to deliver strong recovery #eucsr #europe2020", "sentiment": 0.4333333333333333}, "473460450303422464": {"text": "(2/2) relaunch private investment, step up structural reforms #eucsr #europe2020", "sentiment": 0.0}, "473460402891010048": {"text": "(1/2) Fight unemployment & poverty, boost investment, manage costs of ageing, shift taxation away from labour #eucsr #europe2020", "sentiment": 0.0}, "473459587807731712": {"text": "@EU_Commission is pointing out practical ways for Member States to strengthen the recovery #eucsr #europe2020", "sentiment": 0.0}, "473459540139450368": {"text": "\"How do we keep up the momentum for reform in the #EU without the pressure of the crisis bearing down on us?\" #eucsr #europe2020", "sentiment": -0.15555555555555559}, "473459489501634560": {"text": "\"Our priority is clear: growth and jobs.\" #eucsr #europe2020", "sentiment": 0.10000000000000002}, "473459173968318465": {"text": "Positive result of #EU -wide strategy for #reform is becoming evident. Growth has returned. #eucsr #europe2020", "sentiment": 0.20681818181818182}, "473459062089449473": {"text": "#eucsr helping to guide #EU firmly out of the crisis and back to growth #europe2020", "sentiment": -0.1}, "473458274868932609": {"text": "Country Specific Recommendations - press conference starts now, watch live at http://t.co/YjWy4e5I9c #eucsr #europe2020", "sentiment": 0.06818181818181818}, "473453147558772736": {"text": "Watch my press conference on #eucsr live at 15:30 CET today http://t.co/oeY0Lp481y  #europe2020", "sentiment": 0.13636363636363635}, "473435175679197184": {"text": "Lee mi declaraci\u00f3n sobre la abdicaci\u00f3n del rey Juan Carlos I de #Espa\u00f1a en http://t.co/1epsi2AjCC", "sentiment": 0.0}, "473432931818823680": {"text": "Emoci\u00f3n por abdicaci\u00f3n del Rey Juan Carlos. Admiraci\u00f3n por su figura hist\u00f3rica. Esencial para la democracia en #Espa\u00f1a y ejemplo para Europa", "sentiment": 0.0}, "471666126343397378": {"text": "RT @ASemetaEU: Read the final report of the Digital Tax Group, given to @EU_Commission today   http://t.co/DZGAibViOk @BarrosoEU http://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "471657262898216960": {"text": "In general terms the pro-European forces remain largely dominant forces in our Union. http://t.co/f7J9LF4nGA", "sentiment": 0.0880952380952381}, "471656926905118721": {"text": "I am saying this at this moment because it is simply not true that in all the countries of Europe anti-European forces made big progress.", "sentiment": -0.05833333333333333}, "471656434099560448": {"text": "During these years since their accession, #Estonian leaders have not put the blame on the #EU, when things were more difficult.", "sentiment": 0.0}, "471656166498770944": {"text": "I congratulate PM @TaaviRoivas for electoral victory @ #EP2014. Support for the #EU remains very strong in #Estonia. http://t.co/uTA2FpWOxv", "sentiment": 0.5633333333333334}, "471626430003294209": {"text": "On #energy security, #Europe must speak & act as one. Comprehensive strategy tabled today w/ @GOettingerEU @ http://t.co/JuhT1N8VUJ", "sentiment": 0.0}, "471577315332595712": {"text": "@EU_Commission meeting today. Great to have colleagues back from electoral leave. We missed them! http://t.co/qAFZeijAs8", "sentiment": 0.4}, "471571765215629312": {"text": "RT @VivianeRedingEU: 2/2 C'est d\u00e9plorable et tragique. #BringBackOurGirls MAINTENANT! @EU_Commission http://t.co/arAdzSPCtJ", "sentiment": 0.0}, "471571748404854784": {"text": "RT @KGeorgievaEU: .@EU_Commission female members appeal: #BringBackOurGirls NOW! http://t.co/cdJMeyyZ5e", "sentiment": 0.0}, "471571438961713152": {"text": "RT @NeelieKroesEU: We stand united: #BringBackOurGirls http://t.co/FSrYvvmeCT @VivianeRedingEU @MalmstromEU @VassiliouEU @CHedegaardEU @KGe\u2026", "sentiment": 0.0}, "471571236213256192": {"text": "RT @MalmstromEU: #BringBackOurGirls! With @VivianeRedingEU @NeelieKroesEU @KGeorgievaEU @CHedegaardEU http://t.co/jEZxKMDck0 http://t.co/oU\u2026", "sentiment": 0.0}, "471555434353295360": {"text": "#Ukraine we stand behind new leadership & continue to give our full support. My remarks at the informal #EUCO http://t.co/v6JB6VwPKn", "sentiment": 0.02878787878787877}, "471326701331697665": {"text": ".@EU_Commission launches 2nd stage of #visa liberalisation action plan for #Ukraine. More at #EUCO tonight. http://t.co/QKuLjnMTqE", "sentiment": 0.19999999999999998}, "470981988187668480": {"text": "#Ukraine elections more information on my phone calls w/ Petro @Poroshenko & PM #Yatseniuk earlier today http://t.co/DJSbdv8NDL", "sentiment": 0.25}, "470919053776019456": {"text": "Successful holding of elections is major step towards de-escalating tensions & restoring security for all #Ukrainians http://t.co/nfmhtl2aOk", "sentiment": 0.40625}, "470917286828990466": {"text": "We look forward to working closely together w/ the next President in view of ensuring the political & economic stability of #Ukraine....", "sentiment": 0.06666666666666667}, "470872733728120832": {"text": "@Grybauskaite_LT My congratulations on your re-election as President of the Republic of #Lithuania. http://t.co/H2ZTHUufP5", "sentiment": 0.0}, "470831111921467392": {"text": "My full statement from last night on outcome of #EP2014 #EU elections http://t.co/wUU2uwa9We", "sentiment": 0.175}, "470713520330637314": {"text": "I expect the results of this election to be respected in the decisions taken by the European institutions. #EP2014 #EU", "sentiment": 0.0}, "470712884872617984": {"text": "It is now of the essence to have a clear understanding on political priorities for the next political cycle.", "sentiment": 0.025000000000000005}, "470712156779216896": {"text": "concerns of protest voters & non-voters  are best addressed through decisive political action for #growth&#jobs + a truly democratic debate.", "sentiment": 0.3666666666666667}, "470710686021320705": {"text": "Standing together as Europeans is indispensable for #Europe to shape a global order where we can defend our values and interests.", "sentiment": 0.2}, "470709350320058368": {"text": "Extremely Important that political forces that led & supported essential steps in #EU crisis response have overall won once again.", "sentiment": 0.1}, "470708396908625921": {"text": "Thanks to all those who voted in #EP2014 elections! #EU", "sentiment": 0.2}, "470530962930290688": {"text": "250.000 Kinder werden j\u00e4hrlich als vermisst gemeldet. Hilf uns mit diese Kinder zu finden. W\u00e4hle die #116000MissingChildren @MissingChildEU", "sentiment": 0.0}, "470530933792456704": {"text": "250.000 ni\u00f1os reportados como desaparecidos en la UE cada a\u00f1o! Ayuda a encontrarlos guardando el #116000MissingChildren @MissingChildEU", "sentiment": 0.0}, "470530905631903745": {"text": "Ogni anno nell\u2019UE si registra la scomparsa di pi\u00f9 di 250.000 bambini. Aiuta a trovarli salvando il #116000MissingChildren @MissingChildEU", "sentiment": 0.0}, "470530851135291393": {"text": "250.000 kinderen jaarlijks als vermist opgegeven in de EU. Help hen vinden & bewaar het #116000MissingChildren nummer @MissingChildEU", "sentiment": 0.0}, "470530812706689025": {"text": "250.000 enfants port\u00e9s disparus dans l\u2019UE chaque ann\u00e9e! Aidez-nous \u00e0 les retrouver; enregistrez le #116000MissingChildren @MissingChildEU", "sentiment": 0.0}, "470530766028681216": {"text": "250.000 children are reported missing in the EU annually. Help find them by saving the #116000MissingChildren number @MissingChildEU", "sentiment": -0.2}, "470291319836147712": {"text": "Mijn reactie naar aanleiding van de dodelijke schietpartij voor het Joods museum in Brussel http://t.co/pnvCXTH4co", "sentiment": 0.0}, "470291100578893824": {"text": "Mon message suite \u00e0 la fusillade meurtri\u00e8re devant le Mus\u00e9e juif de Bruxelles http://t.co/T0we3riUee @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "470290889102073856": {"text": "My message after the shooting at the Jewish museum in Brussels http://t.co/rQ4KpqHOmn", "sentiment": 0.0}, "470255780583981056": {"text": "Geschokt en bedroefd door de schietpartij aan het Joods museum in Brussel. Mijn gedachten gaan uit naar de slachtoffers en hun naasten. /JMB", "sentiment": 0.0}, "470255168177844224": {"text": "Choqu\u00e9 et attrist\u00e9 par la fusillade au mus\u00e9e juif \u00e0 Bruxelles. Mes pens\u00e9es et ma solidarit\u00e9 sont avec les victimes et leurs proches. /JMB", "sentiment": 0.0}, "469448588830199808": {"text": "Attending @Georgetown University Law Center's Intal Trade Program event in Brussels this afternoon @GeorgetownLaw http://t.co/4WJtJNBNKI", "sentiment": -0.1}, "469388451616653312": {"text": "Opening The Europe 2020 Summit this morning @lisboncouncil #lisboncouncil http://t.co/naMY2c9P6P", "sentiment": 0.0}, "469157473811972096": {"text": "@EU_Commission will make v. clear proposals on #energy to the European Council #EUCO in June, my full speech at #EESC http://t.co/n4YZGE7XTi", "sentiment": 0.15}, "469124831028338690": {"text": "V. happy w/ visit of #Georgian government today, seeing each other again in June. http://t.co/dBtJpiP1M8 http://t.co/v18ZBiHGUN", "sentiment": 0.3375}, "469114189152550912": {"text": "Participating this afternoon at the Energy Security Strategy Conference #ESSC w/ PM #Tusk @PremierRP & @GOettingerEU http://t.co/a5nxteHz2p", "sentiment": 0.0}, "469112539625033728": {"text": "#EU remains world's largest #energy market. We have shared interest w/ intl partners in transparency, reliability & responsibility #ESSC", "sentiment": 0.0}, "469109235906007040": {"text": "#Energy security is intrinsically linked to #EU becoming a competitive, low-carbon economy. #ESSC", "sentiment": 0.225}, "469108623889924096": {"text": "#EU external #energy bill today represents more than \u20ac1 billion per day and more than a fifth of total European imports.", "sentiment": 0.2}, "469108037371047937": {"text": "Increasing security of #energy supply is vital for our prosperity, for our strength and our credibility #EU #ESSC", "sentiment": 0.1}, "469107143736848384": {"text": "#Europe is facing a threat to peace, stability & security the likes of which we have not seen since fall of Iron Curtain. #Ukraine #ESSC", "sentiment": 0.0}, "469106594660515840": {"text": "Now at #ESSC conference closing ceremony with @GOettingerEU & @premiertusk watch live http://t.co/oeY0Lp481y", "sentiment": 0.13636363636363635}, "469098990286688256": {"text": "#Ukraine: free and fair presidential elections on 25 May are of great importance for stability & we expect that everyone respects them.", "sentiment": 0.6333333333333334}, "469098792751759361": {"text": "Today @PrimeMinisterGE #Garibashvili and I signed a Financing Agreement worth \u20ac 19 million aiming at achieving better governance in #Georgia", "sentiment": 0.4}, "469098521996820480": {"text": "The signature of #AssociationAgreement in about 1 month will be a landmark in #EU #Georgia relation. Visit of @PrimeMinisterGE #Garibashvili", "sentiment": 0.0}, "469098260918194176": {"text": "#EU is firmly committed to political association and economic integration with #Georgia. Visit of @PrimeMinisterGE #Garibashvili", "sentiment": 0.0}, "469098197340930048": {"text": "@EU_Commission stands by a democratic, prosperous & united #Georgia. Visit of @PrimeMinisterGE #Garibashvili", "sentiment": 0.0}, "469091353214091264": {"text": "My press point with @PrimeMinisterGE #Garibashvili is about to start, watch live at http://t.co/pDE27ontue", "sentiment": 0.13636363636363635}, "469064730280493056": {"text": "My letter to Pdt #Putin on #energy security & gas delivery to #Ukraine. Imperative that all sides continue to engage http://t.co/4jPhMj7Nrc", "sentiment": 0.0}, "468740147140644864": {"text": "Read my speech at the @gavialliance meeting now online at http://t.co/NlFbMNe0Qv", "sentiment": 0.0}, "468690481455857664": {"text": "Participating today at @gavialliance mtg. @EU_Commission pledges contribution of \u20ac25 Million per year btw 2014-2020 http://t.co/COAiLFc7qc", "sentiment": 0.0}, "468441676500201474": {"text": "#EUNarrative: let's write the next chapter together / JMB\n\nhttp://t.co/lwnimFXzzP\nmore info: http://t.co/qlG7JzrUr2", "sentiment": 0.25}, "466962048849813504": {"text": "Met grote droefheid heb ik het overlijden vernomen van Jean-Luc Dehaene. Mijn innige deelneming aan zijn familie en het Belgische volk.", "sentiment": 0.0}, "466961560376971264": {"text": "Profond\u00e9ment attrist\u00e9 d'apprendre la nouvelle de la mort de Jean-Luc Dehaene. Mes condol\u00e9ances \u00e0 sa famille et au peuple belge.", "sentiment": 0.0}, "466947138736627712": {"text": "#AssociationAgreement is not the end goal in EU-Moldova relations. We believe in the European perspective of Moldova. http://t.co/emphhy9ffy", "sentiment": 0.0}, "466926859469729792": {"text": "#Energy was also an important part of our discussions. Nobody in this region has an interest in using energy supplies as a political weapon.", "sentiment": 0.2}, "466926698395860992": {"text": "Moldovans are the 1st among over 175 million citizens in #EasternPartnership countries to travel to the EU without having to request a visa.", "sentiment": 0.0}, "466926381818212352": {"text": "And I have congratulated Prime Minister @IurieLeanca on an important success \u2013 namely, the achievement of #visa liberalisation.", "sentiment": 0.35}, "466926216944287744": {"text": "PM @IurieLeanca & I also signed a financing agreement to support  Moldova's vocational and education training system worth \u20ac35 million.", "sentiment": 0.3}, "466925790387769344": {"text": "We have confirmed our joint willingness to open up a new chapter of bilateral relations by signing on 27 June the #AssociationAgreement", "sentiment": 0.1787878787878788}, "466925466457501696": {"text": "Today's meeting is a testimony of excellent EU-Moldovan relations & a concrete sign of our commitment to modern, united & stable #Moldova.", "sentiment": 0.44999999999999996}, "466920023664390144": {"text": "My press point with Prime Minister of #Moldova @IurieLeanca will start shortly, watch live here: http://t.co/wu0IqZW3aK", "sentiment": 0.06818181818181818}, "466915791422504961": {"text": "Welcoming #Moldova's government @EU_Commission for talks today http://t.co/5jyHTC2tqw", "sentiment": 0.0}, "466621109082025986": {"text": "At the opening plenary of the @ebsummiteurope #EBS2014, follow the debate live here http://t.co/pDE27ontue", "sentiment": 0.13636363636363635}, "466523443551551488": {"text": "#Turkey coal mine explosion: deeply shocked about deaths and injuries. Sending sincere condolences on behalf of @EU_Commission", "sentiment": -0.09999999999999998}, "466233454141521921": {"text": "#Ukraine can count on the #EU, now & in the future. The meeting today was a clear demonstration of our political will http://t.co/hjDEZPJk97", "sentiment": 0.03333333333333334}, "466212473117618176": {"text": "Another deliverable #Ukraine: #EU will soon disburse 1st package of \u20ac600 million of a total of \u20ac1.6 billion of Macro Financial Assistance.", "sentiment": 0.0}, "466212160063156224": {"text": "This is also accompanied by \u20ac10 mn to support and reinforce civil society in #Ukraine.", "sentiment": 0.0}, "466211868236066816": {"text": "The new \u20ac355 mn State Building Contract programme will help the government of #Ukraine to address short-term economic stabilisation needs.", "sentiment": 0.11212121212121212}, "466200164651511809": {"text": "Very pleased to welcome Prime Minister #Yatseniuk & his team for talks @EU_Commission, press conf @ 15h @EC_AVService http://t.co/UDvM0uiT1h", "sentiment": 0.7250000000000001}, "465088846435475456": {"text": "Very moved w/ today's 650th Jubilee of Jagiellonian University @jagiellonskiuni -'Let reason prevail over force'! http://t.co/Augoa7qqUI", "sentiment": 0.2}, "465087986628308993": {"text": "Niezmiernie poruszony dzisiejszym 650-tym Jubileuszem UJ @jagiellonskiuni - 'Wi\u0119cej znaczy rozum ni\u017c si\u0142a'! http://t.co/a7xhSqPmEa", "sentiment": 0.0}, "465049287576285184": {"text": "Mtg Pdt Komorowski @prezydentpl ahead of marking 650th anniversary of Jagiellonian University in Krakow @EUinPL http://t.co/5CF4bXGbkF", "sentiment": 0.0}, "464844870700793857": {"text": "Mtg now in #Warsaw w/ PM Donald #Tusk @EUinPL http://t.co/kVRPS8NrDY", "sentiment": 0.0}, "464824906673553408": {"text": "Celebrating #EuropeDay at the @collegeofeurope in Natolin #Poland this afternoon http://t.co/OYHLwUYGmT", "sentiment": 0.0}, "464711741877014528": {"text": "Breve incontro con il Presidente del Consiglio @matteorenzi a #Firenze #SoU2014 http://t.co/YETP9UbfhL", "sentiment": 0.0}, "464693128445063168": {"text": "As @EU_Commission Pdt you need physical&psychological resistence, patience&a passion for Europe. It's one of the toughest jobs in the world.", "sentiment": 0.0}, "464691469681692672": {"text": "In Moscow some people have not yet accepted Ukraine's independence. Mr. Putin wants to keep some kind of control over #Ukraine.", "sentiment": 0.4}, "464690823624667137": {"text": "Russia's position on #Ukraine changed. They had opposed NATO accession, not EU association/membership. SoEU2014", "sentiment": 0.0}, "464683471274016768": {"text": "If leaders criticise the EU, people will vote against. We need a new consensus on Europe and this requires strong leadership. #SoEU2014", "sentiment": 0.2848484848484848}, "464681303078879232": {"text": "Whoever heads the next @EU_Commission will head a grand coalition. A more political COM shouldn't be a more partisan Commission. #SoEU2014", "sentiment": 0.3}, "464680034813628416": {"text": "Europe is like a scaffolding. The building behind is beautiful but you don't see it immediately because of the works in progress.#SoEU2014", "sentiment": 0.22499999999999998}, "464678040040378368": {"text": "\"10yrs in office, the road ahead\" intw now in Florence w/ Prof Weiler @EuropeanUni & Tony Barber @FT #SoU2014 http://t.co/CE9CiG5jvg", "sentiment": 0.0}, "464533813386018816": {"text": "RT @KGeorgievaEU: #BringBackOurGirls !!!! http://t.co/wNDUzzxZ5G", "sentiment": 0.0}, "464449584002260992": {"text": "Visiting the Historical Archives of the #EU this afternoon in Florence @EuropeanUni #SoU2014 http://t.co/WhE2NjBpuY", "sentiment": 0.0}, "464400910731714560": {"text": "Which long term institutional developments do we need to build an ever closer #PoliticalUnion? http://t.co/WYNxAjvari", "sentiment": -0.05}, "464399902920171520": {"text": "How can we keep the Union coherent? It should evolve as a whole, with 28. http://t.co/WYNxAjvari #FutureofEurope", "sentiment": 0.35}, "464397317031075842": {"text": "What are the answers to rising #euroskepticism & #europhobia in #Europe? Need ownership of #European project http://t.co/3j96NQ5GLA", "sentiment": 0.0}, "464393551187832832": {"text": "How can we reinforce #legitimacy #democracy & #governance in #Europe? http://t.co/3j96NQ5GLA #FutureofEurope", "sentiment": 0.0}, "464389723554074624": {"text": "Do you want to know what I think about how the #EU can be further integrated? http://t.co/3j96NQ5GLA #FutureofEurope", "sentiment": 0.0}, "464385329752186881": {"text": "Read my Considerations on the Present and Future of the #EU now online http://t.co/3j96NQ5GLA @HumboldtUni speech on #FutureofEurope", "sentiment": 0.0}, "464349013782069248": {"text": "Any further development of the Union should be based on the existing treaties and on the Community method.", "sentiment": 0.0}, "464342880698785792": {"text": "(2)  first, the politics needed; second, the policies needed, and third, the polity needed to achieve the first two. In that order.", "sentiment": 0.125}, "464342805511667712": {"text": "(1) The challenges ahead of us in this phase of #European integration must be examined from the point of view of:", "sentiment": 0.0}, "464342297153642496": {"text": "Now is the time to debate on how far and how deep we want integration to go; on who wants to participate in what; and for what purpose.", "sentiment": 0.10000000000000002}, "464341576014368768": {"text": "We have been building the much closer union that, before, was only an aspiration. Bureaucratic & diplomatic deliberation will no longer do.", "sentiment": 0.1}, "464336559840690176": {"text": "I feel that it is my duty, before leaving the office of @EU_Commission President, to share my experience and my thinking. #FutureofEurope", "sentiment": 0.0}, "464325179376943104": {"text": "Final preparation for my speech on Europe @HumboldtUni http://t.co/cWXEpMgSAJ", "sentiment": 0.0}, "464316390837846016": {"text": "Meine Ideen \u00fcber ein offenes vereintes & starkes #Europa @HumboldtUni heute um10.45 http://t.co/htbYJwppnT #PolitischeUnion #ZukunftEuropa", "sentiment": 0.0}, "464316103234437120": {"text": "D\u00e9bat sur le futur de l'Union: mes id\u00e9es sur une #Europe ouverte unie & forte @HumboldtUni \u00e0 10.45 http://t.co/I8jSRfznBO #unionpolitique", "sentiment": 0.0}, "464315970841227264": {"text": "Debate on #FutureofEurope: my ideas on how to keep #Europe open united & strong @HumboldtUni at 10.45 http://t.co/I8jSRfznBO #politicalunion", "sentiment": 0.21666666666666665}, "464022806867357698": {"text": "#Japan remains a pillar of #Europe's Asia policy & key partner & friend in the world scene http://t.co/MyGwKjTHBC http://t.co/CI3vaOsdRj", "sentiment": 0.0}, "464009039685238784": {"text": "22nd #EUJapan Summit today in Brussels w/ PM Shinz\u014d Abe & @euHvR @JPN_PMO http://t.co/RTTZt41sFa", "sentiment": 0.0}, "463991485726457856": {"text": "Together we account for close to 27% of global GDP: shared responsibility for global #growth, job creation&competitiveness #EUJapan", "sentiment": 0.0}, "463988156258586624": {"text": "Stressed urgency to act on #climatechange, #EUJapan recognised deep cuts in global greenhouse gas emission by all parties must be made", "sentiment": 0.0}, "463987300914192384": {"text": "#EUJapan summit was testimony that #Japan and #EU are committed to expand & strengthen their partnership", "sentiment": 0.0}, "463984071354228736": {"text": "Watch the press conference #EUJapan summit 2014 with @AbeShinzo and @euHvR online, about to start at http://t.co/xVnJTWm5sw", "sentiment": 0.0}, "463980779920318464": {"text": "Vor #Europatag & #EUWahl werde ich auf Basis meiner Erfahrungen @EU_Commission \u00fcber die Zukunft Europas sprechen @HumboldtUni am 8. Mai", "sentiment": 0.0}, "463980014862475265": {"text": "Apr\u00e8s 10 ans \u00e0 la t\u00eate de @EU_Commission, je parlerai du futur de l'Europe avant #JourneeDeLEurope & \u00e9lections @HumboldtUni le 8 mai", "sentiment": 0.0}, "463979839872327680": {"text": "Based on 10 yrs of @EU_Commission experience I will speak about #FutureofEurope ahead of #EuropeDay & #EP2014 elections @HumboldtUni 8 May", "sentiment": 0.0}, "463350077030146048": {"text": "#Portugal: sa\u00edda limpa do programa. Isto n\u00e3o \u00e9 apenas um sucesso para #Portugal mas tamb\u00e9m para a #Europa http://t.co/dR9ex1JGra", "sentiment": 0.0}, "463349802827534336": {"text": "#Portugal: clean exit from the programme. This is not only a success for #Portugal but a success for #Europe http://t.co/7mwiITPzkG", "sentiment": 0.2416666666666667}, "463264825314127872": {"text": "On 8 May I will deliver my contribution to the debate on the future of #Europe in a speech at at @HumboldtUni in Berlin #SoU2013", "sentiment": 0.0}, "462377076637847552": {"text": "Group photos w/ #EU Consuls General in LA and students affiliated w/ @PacCouncil @EUintheUS http://t.co/VCFatkpKgK", "sentiment": 0.05000000000000002}, "462322789555666944": {"text": "In conversation w/ Ambassador Schnabel on \"Transatlantic Ties that Bind: Deepening #EUUS Cooperation\" at @PacCouncil http://t.co/H0D1AXf8cd", "sentiment": 0.0}, "461952561558614016": {"text": "Delivering my speech \"Global Europe: from the Atlantic to the Pacific\" at @Stanford University @EUintheUS http://t.co/gcsTvVCypX", "sentiment": 0.0}, "461655256582336512": {"text": "Speaking at @AtlanticCouncil's #ACawards event after receiving the 2014 Distinguished International Leadership Award http://t.co/vYdXjtmrgG", "sentiment": 0.0}, "461648328447778816": {"text": "At my arrival to the @AtlanticCouncil's #ACawards event w/ Gov Hunstman & w/ General Colin Powell http://t.co/UlfBhKfK7V", "sentiment": 0.05000000000000002}, "461547718364897280": {"text": "Read here my prepared remarks at the @USChamber of Commerce in DC this morning: http://t.co/nP2CZOFTS9   #TTIP", "sentiment": 0.0}, "461507689311637504": {"text": "At the @AtlanticCouncil in Washington DC this morning talking about \"A Europe Whole and Free\" #EWF2014 @EUintheUS http://t.co/z2LKVClLqq", "sentiment": 0.30000000000000004}, "461458142136893442": {"text": "#EUenlargement: as a Union of more than 500 million citizens, we make our voice heard in the world http://t.co/DKAS2YwKhY w/ @StefanFuleEU", "sentiment": 0.5}, "461446213934800896": {"text": "#EUenlargement: 10 years on #Europe is stronger, richer and safer - politically, economically and culturally. http://t.co/N62Me4jgWX", "sentiment": 0.2}, "460787564543500288": {"text": "Delivering my speech at the Bratislava University of Economics in #Slovakia  after receiving an honorary doctorate http://t.co/Z5WDOFMN73", "sentiment": 0.0}, "460782563087618050": {"text": "Meetings today in #Slovakia w/ President Ivan #Ga\u0161parovi\u010d and Prime Minister Robert #Fico http://t.co/VtYHdIJbk5", "sentiment": 0.0}, "460720488487337984": {"text": "I warmly congratulate all parties involved on breakthrough in negotiations on gas flows from #Slovakia to #Ukraine http://t.co/BfohTSKcF2", "sentiment": 0.6}, "460520231203774465": {"text": "My congratulations to #Serbian Prime Minister #Vu\u010di\u0107 on his appointment: http://t.co/eFNzSxRJdv", "sentiment": 0.0}, "460410608597626881": {"text": "../. o seu compromisso com uma vis\u00e3o de um papel forte de #Portugal nesta nossa UE. \u00c0 sua fam\u00edlia as minhas mais sinceras condol\u00eancias/JMB", "sentiment": 0.0}, "460410590067167232": {"text": "../.na hist\u00f3ria das Letras Portuguesas. Queria tamb\u00e9m ressaltar nesta ocasi\u00e3o o seu qualificado contributo para a constru\u00e7\u00e3o europeia e../.", "sentiment": 0.0}, "460410502464942080": {"text": "Foi com muita tristeza que soube da morte de Vasco Gra\u00e7a Moura, um grande amigo. Perdemos hoje um homem de excepcional cultura que ficar\u00e1../", "sentiment": 0.0}, "460017105916923904": {"text": "Our latest #G7 leaders statement on #Ukraine: http://t.co/Ww9aD3ZY9e #Russia", "sentiment": 0.5}, "459398841046171648": {"text": "Ein geeintes, offenes und st\u00e4rkeres Europa - Eine bilanz der @EU_Commission in den 5 letzten Jahren http://t.co/UfuadKHP2x", "sentiment": 0.0}, "459398273837834240": {"text": "Une Europe unie, ouverte et plus forte \u2013 voici un aper\u00e7u des r\u00e9alisations de la @EU_Commission 2010-2014 http://t.co/Yh2DWPNQ2K", "sentiment": 0.0}, "459384252564799488": {"text": "A United, Open and Stronger Europe \u2013 here's a snapshot of @EU_Commission achievements over the last 5 years http://t.co/7QyuFsdjdF", "sentiment": 0.0}, "457046343685767168": {"text": "./.. His imagination has made us richer, and his passing away makes us poorer. His work will endure. My sincere condolences to his family.", "sentiment": 0.5}, "457046293266051073": {"text": "Have learned w/ great sadness of the passing away of Gabriel #Garcia #Marquez, a voice of Latin America who became a voice of our world../..", "sentiment": 0.8}, "456754448275365888": {"text": "I wrote to President #Putin today - read the text of my letter here: http://t.co/TnhjZNUXeS #Russia #Ukraine", "sentiment": 0.0}, "456379512008503296": {"text": "Read here my full speech at @Europarl_EN this morning. Remembrance of #WW1 http://t.co/P285ezoSEY", "sentiment": 0.35}, "456336856825593857": {"text": "Remembrance of #WW1 100 years on with @Europarl_EN. The #EU is our lesson. We must never take #peace & #stability for granted.", "sentiment": 0.0}, "454937974216880128": {"text": "#G7 leaders to meet in Brussels on 4-5 June 2014: http://t.co/xCe6xJhtnm.", "sentiment": 0.0}, "454286496091365376": {"text": "Mi discurso  tras la visita a la Oficina de Armonizaci\u00f3n del Mercado Interior #Alicante @OAMITWEETS http://t.co/z7IWx0aJ5w", "sentiment": 0.0}, "454279525741101057": {"text": "Meeting PM @marianorajoy in #Madrid this afternoon http://t.co/ANv9fzYBs6", "sentiment": 0.0}, "454175766809702400": {"text": "Addressing now OHIM's staff in Alicante @OAMITWEETS http://t.co/dKMNglfmqH", "sentiment": 0.0}, "454157721533939712": {"text": "Visiting this morning the Office for Harmonization of the Internal Market in Alicante @OAMITWEETS w/ Ant\u00f3nio Campinos http://t.co/E9sYmWDuK1", "sentiment": 0.0}, "453810333271224320": {"text": ".@EU_Commission today set up a #support group for #Ukraine. #EU stands by #Ukraine for the long term. Video here http://t.co/Q7K4zUkVkb", "sentiment": -0.05}, "453804702745260032": {"text": "@EU_Commission today set up a #support group for #Ukraine. #EU stands by #Ukraine for the long term. Video here http://t.co/Q7K4zUkVkb", "sentiment": -0.05}, "453467188096430080": {"text": "My speech at the conference, #YouthGuarantee - Making it Happen' today http://t.co/VnKmkXB77C @LaszloAndorEU", "sentiment": 0.0}, "453242377269149696": {"text": "RT @LaszloAndorEU: Desemprego jovem em Portugal nos 35%: implementa\u00e7\u00e3o da Garantia Jovem \u00e9 urgente #YouthGuarantee", "sentiment": 0.0}, "453126729142665217": {"text": "A wake-up call. Read my interview (in German) in @ksta_news on Ukraine, Germany's role, elections, my successor: http://t.co/3e8TrCAmIy", "sentiment": 0.0}, "452181703159992320": {"text": "At @LewKopelewForum in K\u00f6ln debating with Fritz Pleitgen. http://t.co/nH1K8IJd8D", "sentiment": 0.0}, "452116353022193664": {"text": "Discussing about #European choices with university students in #D\u00fcsseldorf @hhu_de http://t.co/Z2mcGiEYQq", "sentiment": 0.0}, "452115062510333953": {"text": "With a committed & pro-European Germany we will manage to continue our path towards a strong, united & open Europe http://t.co/AzXQO0mi7d", "sentiment": 0.14444444444444443}, "452110942743302144": {"text": "At D\u00fcsseldorf university @hhu_de: Worse than a budget deficit is a deficit of self-confidence. Let's show that we can solve the problems.", "sentiment": -0.4}, "452015514974711808": {"text": "Read my speech at the #RomaEU summit this morning: http://t.co/6cTH3JULqN @VivianeRedingEU @LaszloAndorEU", "sentiment": 0.0}, "451981592895188992": {"text": "Addressing the European Roma Summit #RomaEU this morning @VivianeRedingEU @LaszloAndorEU Pdt #Basescu of #Romania http://t.co/kRjfgIroMi", "sentiment": 0.0}, "451764397325971456": {"text": "Participating in @BOZARbrussels in a discussion on an \"African Urban Agenda.\" #EUAfrica @UNHABITAT @EU_Commission http://t.co/ypbx250BDq", "sentiment": 0.0}, "451732735342952448": {"text": "I was happy to welcome Estonian PM @TaaviRoivas today, v. fruitful meeting, congratulations again on his appointment http://t.co/iOxivyvUOO", "sentiment": 0.8}, "451708807484571648": {"text": "#EUAfrica 2 partenaires d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 b\u00e2tir pour leurs peuples un futur de paix d\u00e9mocratie & prosp\u00e9rit\u00e9 http://t.co/fOFudrFkfh", "sentiment": 0.0}, "451680126686994432": {"text": "La @EU_Commission, \u00e0 elle seule, engagera 28 milliards d\u2019euros en dons pour les pays africains. #EUAfrica", "sentiment": 0.0}, "451679980033179648": {"text": "Le partenariat #EUAfrica plus que jamais indispensable. Ce ne sont pas que de bonnes intentions, surtout engagements et r\u00e9alit\u00e9s concr\u00e8tes.", "sentiment": 0.4}, "451679717620731905": {"text": "We agreed in this #EUAfrica Summit to adopt a joint road map. Will allow us to go from strength to strength, as equal partners, in yrs ahead", "sentiment": 0.0}, "451678742499561473": {"text": "#EUAfrica are united by geography, by history, by human ties and most importantly by a common will to work hand in hand for the future.", "sentiment": 0.05}, "451678610496454656": {"text": "Delighted to be here at this #EUAfrica Summit which brought together in 1 place 54 African and 28 European states. http://t.co/9gRtRPXVGR", "sentiment": 0.2333333333333333}, "451675194571386880": {"text": "Closing of #EUAfrica summit. You can watch my press conference with @euHvR here http://t.co/pDE27ontue", "sentiment": 0.0}, "451373927382925312": {"text": "My speech from today's opening of the #EUAfricasummit is now online\nhttp://t.co/D8uZc8oEj7", "sentiment": 0.0}, "451354990012280832": {"text": "\"Nous ne recevons pas la terre de nos anc\u00eatres. Nous l'empruntons aux g\u00e9n\u00e9rations futures\" proverbe  #maasai #climateaction #EUAfricasummit", "sentiment": 0.0}, "451349922907168769": {"text": "#EUAfricasummit: pr\u00e8s de 800 millions d'EUR seront mobilisables pour les 3 prochaines ann\u00e9es pour la Facilit\u00e9 Africaine de Paix", "sentiment": 0.0}, "451347661850169344": {"text": "#EU partnership with #Africa is a partnership of equals, now more relevant than ever #EUAfricasummit", "sentiment": 0.45}, "451335250636181504": {"text": "Watch #EUAfricasummit opening session now http://t.co/YjWy4e5I9c #EU @_AfricanUnion", "sentiment": 0.0}, "451275401441345536": {"text": "Read my speech from press point with @UN secretary general #BanKiMoon on #EUAfricasummit #CAR #climateaction #Ukraine http://t.co/BIrVPoFZVn", "sentiment": 0.05000000000000002}, "451256546555879424": {"text": "Very happy to welcome @UN SecGen Ban Ki-moon to @EU_Commission this morning ahead of the #EUAfricasummit http://t.co/pzZgU07zaB", "sentiment": 0.9}, "451248929225846784": {"text": "Watch my press point with @UN @secgen Ban Ki-moon at @EU_Commission at start of #EUAfrica Summit now on http://t.co/YjWy4e5I9c", "sentiment": 0.0}, "451064319074381824": {"text": "Mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances: Oeuvres de J. Le #Goff une source pr\u00e9cieuse pour comprendre notre r\u00e9alit\u00e9 europ\u00e9enne./JMB http://t.co/D8t9fMXWJM", "sentiment": 0.0}, "451038975101517825": {"text": "Meetings this afternoon at @EU_Commission w/ Pdts of #Mali, #Zambia & #Ghana #EUAfrica Summit http://t.co/mvOYad0Yrf", "sentiment": 0.0}, "451011024712634369": {"text": "Encontros hoje na @EU_Commission com Pdts #CaboVerde e #Mo\u00e7ambique, PM #S\u00e3oTom\u00e9 e Pr\u00edncipe, e Vice-Pdt #Angola http://t.co/L09JXOqQ6G", "sentiment": 0.0}, "450601462650126336": {"text": "Statement w/ Pdt @euHvR & Pdt #XiJinping following his 1st visit to the #EU. Historic landmark in EU-China relations http://t.co/pJOrZDUfly", "sentiment": 0.0}, "450577368542113792": {"text": "Pdt #XiJinping visit to Brussels is clear sign of a strong, successful & growing EU-China relationship\n\n\u4e60\u8fd1\u5e73\u4e3b\u5e2d\u5bf9\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u7684\u8bbf\u95ee\uff0c\u4f20\u9012\u51fa\u6b27\u4e2d\u5173\u7cfb\u575a\u5b9e\u3001\u6210\u529f\u5e76\u4e0d\u65ad\u52a0\u5f3a\u7684\u6e05\u6670\u4fe1\u53f7", "sentiment": 0.42777777777777776}, "450571571598737408": {"text": "\u4eca\u5929\u975e\u5e38\u9ad8\u5174\u80fd\u6b22\u8fce\u4e60\u8fd1\u5e73\u4e3b\u5e2d\u5230\u8bbf\u6b27\u6d32\u59d4\u5458\u4f1a, \u8fd9\u662f\u53cc\u8fb9\u5efa\u4ea4\u4ee5\u6765\u4e2d\u56fd\u56fd\u5bb6\u5143\u9996\u5bf9\u6b27\u76df\u603b\u90e8\u7684\u9996\u6b21\u8bbf\u95ee http://t.co/hi6BqHrDjp", "sentiment": 0.0}, "450570585199083520": {"text": "Very happy to welcome Pdt #XiJinping to the @EU_Commission today - a 1st in the history of our bilateral relations http://t.co/E1KhXjzljr", "sentiment": 0.9}, "450545215498387457": {"text": "Read my speech at the #EUAfrica business forum today: http://t.co/NaLi8ivnb2 #EU #Africa", "sentiment": 0.0}, "450541924064047104": {"text": "At #EUAfrica business forum: #EU #Africa http://t.co/r9PdzvBHEU http://t.co/vFnHAqZERn", "sentiment": 0.0}, "450535399572922368": {"text": "At #EUAfrica business forum: Discussing huge potential of #Africa w/ 1.6 trillion EUR #economy & #growth of about 6%", "sentiment": 0.20000000000000004}, "450535231464804352": {"text": "At #EUAfrica business forum: #EU remains first investment, #trade and #developmentaid partner of #Africa http://t.co/NewNnHNR6d", "sentiment": 0.25}, "450246314455220224": {"text": "Congratulations to the President-elect of the Slovak Republic, Mr Andrej #Kiska on his election http://t.co/6v0noYdDKg #Slovakia", "sentiment": 0.8}, "449879434976559104": {"text": "Sincere congratulations to Jens Stoltenberg @jensstoltenberg on his appointment as next SG of @NATO / JMB", "sentiment": 0.25}, "449568585581486080": {"text": "Boldog 40. sz\u00fclet\u00e9snapot a Rubik-kock\u00e1nak, \u00e9s gratul\u00e1lok feltal\u00e1l\u00f3j\u00e1nak, Rubik Ern\u0151 professzornak! http://t.co/lCNV4BRAQs", "sentiment": 0.0}, "449562173556023296": {"text": "Happy 40th anniversary to the #RubiksCube and its inventor Prof. Ern\u0151 Rubik! http://t.co/mC5GwnrFcv", "sentiment": 0.8}, "449510939558432768": {"text": "Invited young trade unionists to @EU_Commission today! We're preparing next #YouthGuarantee Conf - 8 April #Brussels http://t.co/UZBem635Tk", "sentiment": 0.05}, "449486307342188544": {"text": "Pdt #XiJinping will be visiting the @EU_Commission next week. I am looking forward to our meeting! JMB\n\n\u4e60\u8fd1\u5e73\u4e3b\u5e2d\u5c06\u4e8e\u4e0b\u5468\u8bbf\u95ee\u6b27\u6d32\u59d4\u5458, \u6211\u671f\u5f85\u7740\u6211\u4eec\u7684\u4f1a\u9762 /JMB", "sentiment": 0.0}, "449215743767642112": {"text": "#EUdeb8 Thank you @VivianeRedingEU. Thank you all for engaging. #Europe is about all of us. http://t.co/2iLpMCK3W3", "sentiment": 0.4}, "449213457968414720": {"text": "#EUdeb8 #Europe is and should also be about solidarity. #FutureOfEurope", "sentiment": 0.0}, "449212759994290176": {"text": "#EUdeb8 Let's avoid the blame game. We have to work together: cities, regions, countries #Europe", "sentiment": -0.4}, "449211675179499522": {"text": "@BarrosoEU: #EUdeb8 #EUUS #European citizens should have the same rights of judicial redress in the #US as #Americans.", "sentiment": 0.0}, "449210417295155200": {"text": "#EUdeb8 we have the most advanced legislation in the world to protect #minorities. We do not accept #discrimination.", "sentiment": 0.45}, "449206534623723521": {"text": "#EUdeb8 political union should be open to all the #EU Member States.", "sentiment": 0.0}, "449203554193256448": {"text": "#EUdeb8 I believe political union is indispensable for Europeans and developments in the world. #Europe", "sentiment": 0.2}, "449201449906745344": {"text": "#EUdeb8 starting now. Welcome to all of you coming from all #EU Member States http://t.co/7HLV96s7aw", "sentiment": 0.4}, "449157543211069440": {"text": "Look forward to debating about #Europe with citizens from all over the Union at 16h in #Brussels. Live webstream here http://t.co/9i60QcPMk8", "sentiment": 0.13636363636363635}, "449119312666955776": {"text": "Meeting of #Cyprus Steering Group. Resumed talks reinforce my belief in genuine opp. to solve #Cyprus issue for good http://t.co/XnsbhPkEXK", "sentiment": 0.55}, "448847561026441216": {"text": "Here is also the joint statement on the #EUUS summit by the leaders of the #EU and #USA http://t.co/TPG1Svt2kc", "sentiment": 0.0}, "448844572966539264": {"text": "Visit by @BarackObama sends a very strong signal on importance of transatl. relationship. My remarks at #EUUS summit http://t.co/6VhNOzLzsH", "sentiment": 0.5633333333333334}, "448828352238190592": {"text": "We also discussed the importance of #energy. Our teams are going to meet already next week to discuss #energy cooperation between #EU & #US.", "sentiment": 0.0}, "448828053637304320": {"text": "#EUUS are working together to make sure that unacceptable actions will bear serious consequences. In this spirit working on #Ukraine.", "sentiment": 0.08333333333333334}, "448826771690233856": {"text": "At the same time we will also be firm in defending common values: #peace, #freedom, rights of the individual, rule of law, itl law. #EUUS", "sentiment": -0.125}, "448826182398922752": {"text": "We are decided to engage in all global issues, from free #trade to achieving the #millenniumdevelopmentgoals and to #climateaction. #EEUS", "sentiment": 0.2}, "448820081863434240": {"text": "#EUUS summit: #TTIP v. important to increase potential for growth. Every day both sides trade \u20ac2.2 billion. Will be agreement amongst equals", "sentiment": 0.2}, "448809350644375553": {"text": "Follow the broadcasting of the press conference with Pdt @BarackObama and Pdt @euHvR here: http://t.co/pDE27ontue", "sentiment": 0.0}, "448801006282104833": {"text": "Delighted  to welcome President @BarackObama to the #CapitalOfEurope & #EU's institutions/ JMB http://t.co/rr1SVOfI9m #EUUS", "sentiment": 0.75}, "448456880076382208": {"text": "Meeting now w/ PM Nguy\u1ec5n T\u1ea5n D\u0169ng of #Vietnam @NSS2014 http://t.co/SzhcSxJIqc", "sentiment": 0.0}, "448454199156965376": {"text": "#EU supports #Ukraine but also shows #Russia there is a heavy price to pay if this behaviour continues @BloombergNews http://t.co/dPohvV6hr5", "sentiment": -0.2}, "448448995632115712": {"text": "Read here my speech at the 3rd Nuclear Security Summit in the Hague @NSS2014: http://t.co/L79t8haFbZ", "sentiment": 0.0}, "448416605618569216": {"text": "Watch my statement on the #G7 meeting that took place yesterday at the margins of @NSS2014 in The Hague http://t.co/KggtDomZjQ #Ukraine", "sentiment": 0.0}, "448395515773075456": {"text": "Recording interview w/ @HansNichols from @BloombergNews @NSS2014 http://t.co/cYIuCDYO1c", "sentiment": 0.0}, "448392285147766784": {"text": "Joint declaration w/ @johnkeypm & @euHvR on deepening partnership between #NewZealand & #EU http://t.co/40g4SsXq26 http://t.co/F7yBbm9ZIL", "sentiment": 0.0}, "448370298795331584": {"text": "Meeting now PM #ShinzoAbe of #Japan @NSS2014 http://t.co/dloPFRK8Zx", "sentiment": 0.0}, "448361053693693952": {"text": "Meeting w/ PM John Key @johnkeypm of New Zealand now at margins of @NSS2014 http://t.co/taDXLQqIZI", "sentiment": 0.06818181818181818}, "448202465650167808": {"text": "Busy day in the The Hague - @MinPres, #G7, @cbabdullahgul, @pmharper @premierministre, @euHvR, @NSS2014 http://t.co/CmEOLtTDTW", "sentiment": 0.1}, "448188049391112192": {"text": "Here is the statement @euHvR & I agreed with #G7 leaders whom we will welcome in #Brussels in June #EU http://t.co/wZRGud6HcY @NSS2014", "sentiment": 0.8}, "448153362316664832": {"text": "#G7 meeting just started in The Hague at the margins of @NSS2014 http://t.co/BVpxeruJPO", "sentiment": 0.0}, "448139278019997696": {"text": "#Ukraine: Hope #G7 meeting will consolidate unity between members - full statement here: http://t.co/F39PxfYAhU @NSS2014", "sentiment": 0.35}, "448108950035378176": {"text": "Concluded politically, w/ Canada's PM @pmharper, the negotiations for a #EU-#Canada Strategic Partnership Agreement - http://t.co/oE5oWH8tHm", "sentiment": 0.0}, "448091760997433344": {"text": "Meeting PM Harper @pmharper of #Canada w/ Pdt @euHvR at the margins of #NSS2014 in The Hague http://t.co/vcXBCxjMQX", "sentiment": 0.0}, "448067110468857856": {"text": "Stronger intl coop essential to foster a nuclear security culture across globe & to protect our citizens - #NSS2014 http://t.co/baWQza3OES", "sentiment": 0.0}, "447744047076347904": {"text": "Profound sadness at the death of A. Su\u00e1rez. Inspiration for Europe\u2019s politicians and key figure in Spain\u2019s history. All my admiration. JMB", "sentiment": 0.041666666666666664}, "447741768722030592": {"text": "Profunda tristeza por muerte de A. Su\u00e1rez. Inspiraci\u00f3n para pol\u00edticos europeos y clave de la historia de Espa\u00f1a. Toda mi admiraci\u00f3n. JMB", "sentiment": 0.0}, "447037094033391616": {"text": "Read my remarks to the press following the second day of the European Council #EUCO http://t.co/VT6t9k130d", "sentiment": 0.0}, "446998724620058625": {"text": "Discussions on #Ukraine also reflect the importance of a stronger & truly #European #energy policy. #EUCO", "sentiment": 0.0}, "446998619871526912": {"text": "We decided to bring forward the signature of the #AssociationAgreements, incl. #DCFTA with #Georgia & #Moldova. Signature no later than June", "sentiment": 0.0}, "446998133248368640": {"text": "We will help #Ukraine to reform and be the stable, sovereign, democratic & prosperous country its people long for. #EUCO", "sentiment": -0.05}, "446998074356146176": {"text": "And it is our firm intention to sign the remaining parts of the agreement in due course. #EUCO", "sentiment": -0.1625}, "446997935151407104": {"text": "The political partnership delivers on the democratic choice #Ukraine has made. #EUCO", "sentiment": 0.0}, "446997477171146752": {"text": "We gave a clear and concrete sign of our commitment to #Ukraine and the values that we share.", "sentiment": 0.12500000000000003}, "446997363115425792": {"text": "We signed this morning the political provisions of the #AssociationAgreement with #Ukraine. #EUCO", "sentiment": 0.0}, "446971325626978307": {"text": "Very happy we have now sealed strong political partnership with #Ukraine. http://t.co/Pku9LpER4M", "sentiment": 0.4777777777777778}, "446829445492793345": {"text": "My remarks at the #EUCO press conference following the first day of meetings http://t.co/ljpgf9OR5i", "sentiment": 0.125}, "446809003382034432": {"text": "Very happy we also agreed at #EUCO to sign Association Agreement with #Georgia & #Moldova no later than June 2014.", "sentiment": 0.5}, "446807728548478977": {"text": "Friday, at #EUCO, we willl seal the strong political partnership that brings #Ukraine and the #EU closer together.", "sentiment": 0.21666666666666665}, "446807404878233600": {"text": "#Ukraine - #EU-#Russia relations: @EU_Commission will prepare possible targeted measures in broad range of economic areas  following #EUCO.", "sentiment": 0.065625}, "446689054202269696": {"text": "Discussioni positive con il Primo Ministro Italiano @matteorenzi. L' #Europa appogger\u00e0 le riforme in #Italia /JMB http://t.co/BOvBf6Y8qe", "sentiment": 0.22727272727272727}, "446674071225655296": {"text": "Very positive talks with Italian Prime Minister @matteorenzi. #Europe will support reforms in #Italy /JMB http://t.co/BOvBf6Y8qe", "sentiment": 0.14772727272727273}, "446636117899894784": {"text": "My statement to the press after today's #TripartiteSocialSummit and before #EUCO http://t.co/fWnw6yU8je", "sentiment": 0.0}, "446625537780637696": {"text": "#EUCO: Urgent thing is to make efforts to sustain credible, stable, viable, democratic, prosperous #Ukraine. @euHvR @EU_Commission", "sentiment": 0.4}, "446625009034067968": {"text": "I'm sure #EUCO will agree united European response to the situation in #Ukraine @euHvR @samaras_antonis @EU_Commission", "sentiment": 0.25}, "446622345437147136": {"text": "At #TripartiteSocialSummit. Only by social dialogue, working together can #EU strengthen economic recovery @etuc_ces @BUSINESSEUROPE @UEAPME", "sentiment": 0.07777777777777778}, "446594152428748800": {"text": "We promised to deliver on Single Resolution Mechanism before the @Europarl_EN elections. I'm delighted we have. #SRM http://t.co/daz0mV7lpk", "sentiment": 0.3142857142857143}, "446585915176402944": {"text": "#SRM: Deal on Single Resolution Mechanism is great news. Key for stability & confidence. Completes #bankingunion.", "sentiment": 0.24285714285714288}, "445959592221376514": {"text": "The #EU does not and will not recognise the annexation of #Crimea and #Sevastopol to the #Russian Federation http://t.co/BihH7NqJiI", "sentiment": 0.0}, "445234729127018497": {"text": "#Crimea referendum illegal & illegitimate. EU will not recognise its outcome. Statement by @euHvR & myself http://t.co/eoJ38xsAou  #Ukraine", "sentiment": -0.5}, "445234428542218240": {"text": "Crimea referendum illegal & illegitimate. EU will not recognise its outcome. Statement by @euHvR & myself http://t.co/eoJ38xsAou   #Ukraine", "sentiment": -0.5}, "444173051962621952": {"text": "Best wishes to Pope Francis @pontifex on his 1st anniversary- may he continue to inspire so many around the world/JMB http://t.co/qAEB3i2Z8B", "sentiment": 0.75}, "443865456005611522": {"text": "Foi com grande pesar que soube da morte de D. Jos\u00e9 Policarpo. As minhas sinceras condol\u00eancias \u00e0 Igreja #Cat\u00f3lica em #Portugal/ JMB", "sentiment": 0.0}, "443777915285950464": {"text": "#Ukraine. Simply not possible that 100 yrs after WWI, we see annexation of 1 part of a country by another. http://t.co/VaIMVf7XnQ @euronews", "sentiment": 0.0}, "443745442632056832": {"text": "Also working to support Ukraine w/ \u20ac11 bn aid package. Nxt week further decisions on assistance. Soon on @euronews http://t.co/F0eay20fUw", "sentiment": 0.0}, "443744307233972224": {"text": "We call on #Russia to cease all preparations for the annexation of #Crimea. Firm position of #EU and #G7. http://t.co/LB4W85TlIy", "sentiment": -0.2}, "443742536759525376": {"text": "Statement from #G7 leaders, Pdt @euHvR and myself on #Ukraine http://t.co/XiI69nbIPb", "sentiment": 0.0}, "443715992926322688": {"text": "Declaration at 14:00 from #G7, @euHvR & myself calling on #Russia to cease all efforts to annex #Ukraine's autonomous republic of #Crimea.", "sentiment": 0.4}, "443701297620205569": {"text": "My statement on #Ukraine today @Europarl_EN is online at http://t.co/w2vLRHRrjB", "sentiment": 0.0}, "443689937846951936": {"text": "In preparations for the 20-21 March #EUCO, read my speech at @Europarl_EN online http://t.co/vcwArYvzwL & http://t.co/gli067A5MH", "sentiment": 0.0}, "443684584979726336": {"text": "Today we will release another statement. #G7 #Ukraine", "sentiment": 0.0}, "443683987832471552": {"text": "Together w/ other #G7 leaders, @euHvR & myself have strongly and unequivocally condemned this action on behalf of the #EU.", "sentiment": 0.1361111111111111}, "443683665550508032": {"text": "@Europarl_EN What happened in #Crimea was an unprovoked and unacceptable violation of #Ukrainian sovereignty and its territorial integrity.", "sentiment": 0.0}, "443418521285189632": {"text": "My statement on the unilateral trade measures for #Ukraine http://t.co/ypcTF5apjM", "sentiment": -0.5}, "443401728424427521": {"text": "My remarks on the new rule of law framework & the future of #EU justice & home affairs policies: http://t.co/nqCmVFhjr8", "sentiment": 0.06818181818181818}, "443387925766868992": {"text": "We will continue to work v. hard to support the democratic choices of the #Ukrainian people & to help guarantee #Europe\u2019s peace & stability.", "sentiment": -0.2916666666666667}, "443387732308795392": {"text": "We will make proposals next week regarding the Macro Financial Assistance Package. Work is being carried out w/ Cssr #Rehn and his services.", "sentiment": 0.0}, "443387373595144192": {"text": "@EU_Commission continues to work as a matter of the highest priority on the implementation of the \u20ac1bn Macro Financial Assistance package.", "sentiment": 0.0}, "443386966944788480": {"text": "This will represent an economic benefit to #Ukraine of around \u20ac500 million per year.", "sentiment": 0.2}, "443386895360610304": {"text": "We have agreed a set of unilateral #trade provisions that will allow #Ukraine to benefit from the Deep & Comprehensive Free Trade Area.", "sentiment": -0.033333333333333326}, "443386811365478401": {"text": "Today, thanks to the hard & efficient work of Cssr #DeGucht & his services, @EU_Commission has adopted the 1st of the foreseen measures.", "sentiment": -0.04583333333333334}, "443386711280979968": {"text": "I am pleased to report that the @EU_Commission is moving ahead fast with the implementation of this support package. #Ukraine", "sentiment": 0.35}, "443386653928075264": {"text": "Last Thursday, #EU Heads of State & Government welcomed the \u20ac11 billion package of support to #Ukraine presented by @EU_Commission.", "sentiment": 0.0}, "443386564132233216": {"text": "The #EU is willing to do everything in its powers to contribute to a negotiated solution which respects the will of the #Ukrainian people.", "sentiment": 0.25}, "443386474013396992": {"text": "Follow my press point w/ #Trade Commissioner #DeGucht on #Ukraine now http://t.co/YjWy4e5I9c", "sentiment": 0.0}, "443380483360296960": {"text": "With this new instrument we are reaffirming #RuleofLaw is at heart of our Community of values & @EU_Commission is going to preserve it", "sentiment": 0.13636363636363635}, "443380351856300032": {"text": "#RuleofLaw framework aims at establishing dialogue with the concerned #EU Member State in order to find solutions before article 7 is used", "sentiment": 0.0}, "443380235116228608": {"text": "Before activating the \"nuclear option\" of Article 7 of #EU Treaty something has been missing #RuleofLaw", "sentiment": -0.2}, "443380158352064512": {"text": "@EU_Commission has been seen as institution able to apply a legal, objective and non-politicised approach #RuleofLaw #EUJustice #homeAffairs", "sentiment": 0.2333333333333333}, "443380079373320192": {"text": "Every time there has been a threat to #RuleofLaw in #EU Member States, all have turned to the @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "443379700451508225": {"text": "Today, we are giving our contribution and vision in the areas of #EUJustice #homeAffairs to the June #euco @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "443379611037347840": {"text": "@EU_Commission has responded effectively and delivered answers to pressing common challenges #RuleofLaw #EUJustice #homeAffairs", "sentiment": 0.15}, "443379457605509120": {"text": "We have come a long way. With the Lisbon Treaty, #EUJustice #homeAffairs policies are now central policies of #EU", "sentiment": -0.025}, "443379200767307776": {"text": "Important package on future of Justice and #homeAffairs & new framework to strengthen #RuleofLaw  in #EU", "sentiment": 0.1787878787878788}, "443378835992891392": {"text": "Watch live http://t.co/YjWy4e5I9c: my press conference with @VivianeRedingEU @MalmstromEU for #RuleofLaw & future of #EUJustice #homeAffairs", "sentiment": 0.06818181818181818}, "443370354938224640": {"text": "Remembering all victims of #terrorism on European day.10ys after #Madrid attacks, we do not forget families of victims & their suffering/JMB", "sentiment": 0.0}, "443370178882314240": {"text": "Recuerdo especial para v\u00edctimas del #terrorismo en el d\u00eda Europeo.10 a\u00f1os del atentado de #Madrid, no olvidamos dolor de las familias/ JMB", "sentiment": 0.0}, "443346180341522433": {"text": "@VivianeRedingEU @MalmstromEU & I will present #EU rule of law initiative & future of Home affairs & Justice at 14h...", "sentiment": 0.0}, "443344063992197120": {"text": "Today the @EU_Commission will adopt trade provisions to support #Ukraine. I will present this w/ Cssr De Gucht at 15h http://t.co/wSdm691Y1q", "sentiment": 0.0}, "443031399223025664": {"text": "Snapshots from #EUIC2014 this morning: PM #Rutte @MinPres, Comsnr #Geoghegan-Quinn & winners #Women Innovators 2014 http://t.co/YOTtUbhYmY", "sentiment": 0.0}, "443025647074836480": {"text": "#EUIC2014: #Innovation & skills go to the heart of what the #EU should be about in the 21st century http://t.co/XnTf4ipTZ6", "sentiment": 0.0}, "443020599829729280": {"text": "Today at #EUIC2014 for #Innovation: EU produces almost 1/3 of world\u2019s total science&technology. Read my speech: http://t.co/BzabUrYiNZ", "sentiment": 0.0}, "442704581089570816": {"text": "Je rends hommage \u00e0 Gerard #Mortier, grand homme de culture, qui a donn\u00e9 \u00e0 l\u2019art classique de l\u2019op\u00e9ra toute sa r\u00e9sonnance moderne.", "sentiment": 0.5}, "442320917449175041": {"text": "Find here overview of EU's support package for #Ukraine http://t.co/gMeh5OPJr1 @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "442310428870602752": {"text": "Read here my speech at @EU_CoR 6th #EUregions & #EUCities Summit in #Athens this morning @gr2014eu http://t.co/cyFUVUM2j9", "sentiment": 0.0}, "442306851783573506": {"text": "Snapshots from #Athens this morning: w/ Pdt Valc\u00e1rcel @EU_CoR, @MariaDamanakiEU & Ant\u00f3nio Costa, Mayor of #Lisbon http://t.co/DEcjAxMJN5", "sentiment": 0.0}, "442237252882956288": {"text": "Making my closing remarks at  @EU_CoR #EUregions & #EUCities Summit in #Athens @gr2014eu http://t.co/uRZx3rTrgP", "sentiment": 0.0}, "442232807071703040": {"text": "Participating now in the debate on the future of the #EU w/ Pdt #Valc\u00e1rcel @EU_CoR #Athens @gr2014eu http://t.co/WKcwv5U5X7", "sentiment": 0.0}, "442228814203322369": {"text": "I am attending this morning the @EU_CoR #EUregions & #EUCities Summit in #Athens to debate the future of the #EU @gr2014eu", "sentiment": 0.0}, "442219075788615680": {"text": "Happy International #Women's day! #EU will continue to stand up for gender equality. We have achieved a lot! http://t.co/l5INtt4cBF #IWD2014", "sentiment": 0.4}, "441647543139586048": {"text": "With @BeckyCNN on #Ukraine http://t.co/yPDh1iclZU @CNN http://t.co/4V3YGnX70L", "sentiment": 0.0}, "441630330983034882": {"text": "My remarks following the extraordinary meeting of #EU Heads of State & Government on #Ukraine http://t.co/UasKKbEGPx", "sentiment": 0.16666666666666666}, "441625229010677761": {"text": "Today, the #EU is acting to support the democratic choices of the #Ukrainian people and to help guarantee #Europe\u2019s peace and stability.", "sentiment": 0.0}, "441624936407642112": {"text": "I am pleased that the @EU_Commission \u20ac11 billion aid package for #Ukraine has been welcomed by all Heads of State & Government.", "sentiment": 0.5}, "441624473721376768": {"text": "This will seal the political association of the #EU and #Ukraine.", "sentiment": 0.0}, "441624349184131074": {"text": "We have decided as a matter of priority that we will sign very shortly the first political chapters of the Association Agreement w #Ukraine.", "sentiment": 0.08333333333333333}, "441623692871991296": {"text": "Today the #EU has also conveyed a strong message of support to PM Yatseniuk & his government. And through them to the #Ukrainian citizens.", "sentiment": 0.4333333333333333}, "441620559643025408": {"text": "The first priority is a negotiated and peaceful outcome to the crisis. #Ukraine", "sentiment": 0.25}, "441617895622455296": {"text": "Press conference live on #Ukraine following the meeting with #EU Heads of State & Government & PM Yatsenyuk http://t.co/oeY0Lp481y", "sentiment": 0.06818181818181818}, "441590674090393600": {"text": "Avec grande tristesse j'ai appris le d\u00e9c\u00e8s de Maurice Faure, le dernier signataire encore vivant du Trait\u00e9 de Rome http://t.co/huniQ2H8WL", "sentiment": 0.0}, "441528405021196288": {"text": "The meeting has just started. We want to support PM Yatsenyuk, his government and #Ukraine in coping with the immense challenges ahead. JMB", "sentiment": 0.0}, "441522082321813504": {"text": "We stand by a united and inclusive #Ukraine. JMB", "sentiment": 0.0}, "441519036510523392": {"text": "Mtg PM @Yatsenyuk_AP of #Ukraine this morning w/ @euHvR & HR/VP Catherine #Ashton @eu_eeas http://t.co/jNx9np4lqT", "sentiment": 0.0}, "441280903994957825": {"text": "I am deeply grateful to be awarded an honorary doctorate from such a prestigious & dynamic university @UCC #Cork http://t.co/wcTSG1arz0", "sentiment": 0.0}, "441185923674685440": {"text": "My remarks on the support package for #Ukraine http://t.co/3JExdGrIsD", "sentiment": 0.0}, "441173820293263360": {"text": "It consists of immediate short and medium term measures offering trade, economic, technical and financial assistance to #Ukraine.", "sentiment": 0.05}, "441173636238819328": {"text": "It is a package designed to assist a committed, inclusive and reforms oriented #Ukrainian Government.", "sentiment": 0.0}, "441173525303660544": {"text": "The package  combined could bring an overall support of at least \u20ac11 billion over the next couple of years. #Ukraine", "sentiment": -0.09999999999999999}, "441173430885699584": {"text": "Today, the @EU_Commission has identified a package of support to #Ukraine.", "sentiment": 0.0}, "441173328653733888": {"text": "In parallel, the international community should mobilise to help #Ukraine stabilise its economic and financial situation.", "sentiment": 0.05}, "441173143106093056": {"text": "Our most immediate priority is to contribute to a peaceful solution to the current crisis in #Ukraine.", "sentiment": 0.25}, "441172979503104000": {"text": "The events of the last days have shocked us all & reminded us that principles we cherish, like #peace, cannot be taken for granted. #Ukraine", "sentiment": -0.35}, "441171362674409472": {"text": "The @EU_Commission met this morning to discuss the situation in #Ukraine.", "sentiment": 0.0}, "441147942960115712": {"text": "Serai en salle de presse @EU_Commission aujourd\u2019hui \u00e0 midi sur paquet de mesures d\u2019aide pour #Ukraine, discut\u00e9 au Coll\u00e8ge ce matin.", "sentiment": 0.0}, "441147659202859008": {"text": "I will make a statement at 12:00 in the @EU_Commission press room on a package of support measures for #Ukraine http://t.co/wSdm691Y1q", "sentiment": 0.0}, "440901315280240640": {"text": "I would like to thank @TheIRWF for awarding me the Centennial Medal. Anti-Semitism has no place in European society. http://t.co/UhGmzmUs35", "sentiment": 0.0}, "440861854085419008": {"text": "My speech from this morning's conference on strenghening the #European #security & #defence sector http://t.co/TJkwxrJacE", "sentiment": 0.0}, "440816574585667584": {"text": "We are working hard on the support package for  #Ukraine I announced earlier this week. I expect a decision by @EU_Commission tomorrow.", "sentiment": -0.14583333333333334}, "440813068520812544": {"text": "Attending earlier today @EUombudsman event #EUwishlist w/ Pdt @MartinSchulz & Emily O'Reilly http://t.co/VFNXmwNtJl", "sentiment": 0.0}, "440754781364047872": {"text": "Expecting your questions today 9-11:30 with @EUombudsman @MartinSchulz: what's on your #EUwishlist? Watch live at http://t.co/xVnJTWm5sw", "sentiment": 0.13636363636363635}, "440442829203333120": {"text": "Avec tristesse j'ai appris le d\u00e9c\u00e8s d'Alain Resnais. Mes condol\u00e9ances \u00e0 son \u00e9pouse, aux #Fran\u00e7ais et \u00e0 tous les amoureux du cin\u00e9ma / JMB", "sentiment": 0.0}, "440409359458508800": {"text": "../ & Pol. association w/ #EU; to show them that there is European perspective in their future!", "sentiment": 0.0}, "440409285550690304": {"text": "The minimum we can do today for #Ukrainians is to support their sovereignty & to continue offering them perspectives of Econ. integration../", "sentiment": 0.0}, "440375506169778176": {"text": "Here is the statement on #Ukraine that #G7 leaders, Pdt of European Council @euHvR & I agreed during the night   http://t.co/h3IIiBTIr0", "sentiment": 0.0}, "439821979387195392": {"text": "RT @eu_eeas: #Ashton calls extraordinary Foreign Affairs Council on developments in #Ukraine. Monday, 3 March. Meeting starts 1300CET @ Cou\u2026", "sentiment": 0.10416666666666666}, "439819596774649858": {"text": "Find in this morning's speech my latest remarks on the situation in #Ukraine. See page 2 http://t.co/FQ8HKX2MSl", "sentiment": 0.5}, "439815163001044992": {"text": "@jonworth Thanks for invite! Ending great #EUNarrative event in Berlin. Busy tonight, but always happy to see young&passionate Europeans!JMB", "sentiment": 0.325}, "439814728811307008": {"text": "My speech on \"Tearing down walls \u2013 building bridges\" at 3rd Gen Assembly on New #Narrative for #Europe in #Berlin http://t.co/0LSWiDGs5E", "sentiment": -0.006397306397306411}, "439770872954773504": {"text": "Read the declaration \"The mind and body of #Europe\" on a new #EUNarrative here http://t.co/o9tD0567o7", "sentiment": 0.13636363636363635}, "439719240774742016": {"text": "During the #EUNarrative assembly Q&A session with Chancellor #Merkel - Ein neues Leitmotiv f\u00fcr #Europa http://t.co/j4ieehJiCx", "sentiment": 0.0}, "439707546409263104": {"text": "Delivering my speech \"Tearing down walls \u2013 building bridges\" at #EUNarrative assembly in Berlin http://t.co/yWVi5YL6JE", "sentiment": -0.15555555555555559}, "439693601921318912": {"text": "With Chancellor #Merkel at the start of 3rd Gen Assembly of #EUNarrative now in #Berlin http://t.co/PjqlUIkRjg", "sentiment": 0.0}, "439476362848768000": {"text": "Spoke w/ PM #Yatseniuk to wish him resolve and determination in tackling the important challenges that #Ukraine faces http://t.co/6LshCZ1Aiz", "sentiment": 0.4}, "439445113358389248": {"text": "http://t.co/YImyxsDrUL", "sentiment": 0.0}, "439444778263277568": {"text": "Looking forward to join Chancellor #Merkel & artists & intellectuals tomorrow in Berlin #EUNarrative http://t.co/dsFdzY8Zm0", "sentiment": 0.0}, "439070582031024128": {"text": "Avec Pdt @fhollande \u00e0 la conference comm\u00e9morative des 100 ans du #Nigeria http://t.co/IUHo907KaW", "sentiment": 0.0}, "439038257050165248": {"text": "Meetings w/ Pdt Idriss #D\u00e9by of #Chad and Pdt Abdel Aziz of #Mauritania http://t.co/tsc6WIo8T7", "sentiment": 0.0}, "439023012856492032": {"text": "Meeting now w/ Pdt #Compaor\u00e9 of #BurkinaFaso http://t.co/m7BEvnDHxP", "sentiment": 0.0}, "439017061466271745": {"text": "Bilateral mtgs this afternoon w/ Pdt #Sall of #Senegal & w/ PM #Desalegn of #Ethiopia http://t.co/WhXtN16rBm", "sentiment": 0.0}, "439014252964495360": {"text": "Delivering my speech at conference on occasion of centenary of #Nigeria - \"A centenary to celebrate in Union & Unity\" http://t.co/2YpBRI3HH7", "sentiment": 0.0}, "439012251698069504": {"text": "W/ the Pdt Ou\u00e9draogo of #ECOWAS / #CEDEAO Commission this morning after our meeting http://t.co/fjgslIev3a", "sentiment": 0.0}, "438936511275614208": {"text": "Mtg Pdt Goodluck Jonathan yesterday in #Abuja, ahead of #Nigeria's centenary celebrations http://t.co/kJ2ORwFnHd", "sentiment": 0.0}, "438689777211420672": {"text": "Putting #health of #EU citizens first: #tobacco revised legislation was adopted today by EP http://t.co/4zIFKKlK1k #TPD", "sentiment": 0.25}, "438415925524848640": {"text": "@matteorenzi a nome della Commissione europea, mi congratulo con Lei per la Sua nomina a Presidente del Consiglio http://t.co/BTT63ZmPfD", "sentiment": 0.0}, "438352352392019968": {"text": "Make revenue collection more simple, fair, transparent&democratically accountable http://t.co/e3YWJQ2b0M http://t.co/msa0WfeZLg #EUbudget", "sentiment": 0.39999999999999997}, "438338225976143872": {"text": "I welcome the creation of the #EU group on #ownresources to study new ways to finance the #EUbudget", "sentiment": 0.4681818181818182}, "438335476987346944": {"text": "Press Conf on #EU #Ownresources group w   \n@PrimeministerGR Samaras @MartinSchulz @SenatoreMonti live on http://t.co/giN63woKFo", "sentiment": 0.13636363636363635}, "438284241139691520": {"text": "Very happy w/ @Europarl_EN approval of Fund for European Aid to Most Deprived. A clear example of EU's solidarity w/ the most vulnerable!JMB", "sentiment": 0.26666666666666666}, "438276832748896256": {"text": "My speech at the @europarl_EN this morning http://t.co/SIFhkRiDom #Ukraine #EuropeanSemester", "sentiment": 0.0}, "438266585477033984": {"text": "#Ukraine: A lasting solution can only be achieved through an inclusive transitional government   http://t.co/U1QAfC0E3v", "sentiment": 0.0}, "437979371455148032": {"text": "A minha declara\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a VII C\u00fapula #EU #Brasil com o Pdt @euHvR e a Pdt @dilmabr http://t.co/4y9ocidiQl", "sentiment": 0.0}, "437893538005942272": {"text": "Dando as boas vindas \u00e0 Pdt Dilma Rousseff esta manh\u00e3 em Bruxelas para a VII C\u00fapula #UE - #Brasil @dilmabr @euHvR http://t.co/kPxJwFxfSb", "sentiment": 0.0}, "437269899275411456": {"text": "Welcome release of Tymoschenko. Independent justice system essential for a democratic Ukraine. /JMB", "sentiment": 0.26666666666666666}, "436903105763246080": {"text": "I welcome the agreement reached on a road map for a political resolution of the crisis in #Ukraine http://t.co/OeQ9jEMCQo", "sentiment": 0.4}, "436472172392247296": {"text": "We need a strong & committed #CZ at the heart of the #EU, here are my remarks following my meeting w/ PM #Sobotka http://t.co/kwX5EsbjYS", "sentiment": 0.21666666666666665}, "436450290553065473": {"text": "PM #Sobotka and I also exchanged views on #Ukraine. The immediate and urgent priority is to avoid further bloodshed and save human lives.", "sentiment": 0.0}, "436449932011405312": {"text": "Let me commend PM #Sobotka & his government on the decision to start the process of preparing the ratification of the #Fiscal #Compact.", "sentiment": 0.0}, "436448779060142080": {"text": "PM Sobotka's taking up office marks a new start. He & his government are pushing the reset button on many fronts, not least in #EU relations", "sentiment": 0.26212121212121214}, "436448156667351040": {"text": "I am delighted to welcome Czech PM #Sobotka today in #Brussels; watch my press conference live now: \nhttp://t.co/pDE27o5kg6", "sentiment": 0.5454545454545454}, "436228545661374464": {"text": "Ma d\u00e9claration au point de presse avec Pdt @fhollande, Chanceli\u00e8re Merkel et le Pdt de l' @ert_eu Leif Johansson http://t.co/xYYCYzqKgk", "sentiment": 0.0}, "436212459545067520": {"text": "Au point de presse @Elysee avec Pdt @fhollande, Chancelli\u00e8re #Merkel et le Pdt #ERT Leif Johansson http://t.co/deravEdxgB", "sentiment": 0.0}, "436207846506897408": {"text": "Avec les membres de l'European Roundtable of Industrialists @Elysee pour discuter des politiques \u00e9nerg. et industr. http://t.co/FHtJd6i6mz", "sentiment": 0.0}, "436199952914849792": {"text": "Watch my press conference w/ Pdt @fhollande and Chancellor #Merkel live now: http://t.co/giN63woKFo", "sentiment": 0.13636363636363635}, "436176714742640640": {"text": "I spoke to President #Yanukovych on the situation in #Ukraine on the phone http://t.co/qXXFWIvsWJ", "sentiment": 0.0}, "436113348242190336": {"text": "My statement on the latest developments in #Ukraine is also available now on video via @EC_AVService http://t.co/uxaYNbGjlX", "sentiment": 0.45}, "436078151157161984": {"text": "Following developments in #Ukraine w/ shock & utter dismay. We expect targeted measures agreed by our #EU MS urgently http://t.co/nsy4JsSKhA", "sentiment": 0.0}, "435811323721830401": {"text": "Mtg today w/ Heads of @EU_Commission Representations in the Member States. Our eyes, ears and voice on the ground! http://t.co/h8TSmwQeBE", "sentiment": 0.0}, "435788460985974784": {"text": "Read here my opening remarks at #ESPAS conference this morning http://t.co/CMEH3T2Qv4 #BEPA @EU_Commission http://t.co/gQTkRgRNhn", "sentiment": 0.0}, "435703780479623169": {"text": "Q&A session now w/ John Peet from @TheEconomist at the European Strategy & Policy Analysis System #ESPAS Conference http://t.co/9rHB7egyqs", "sentiment": 0.0}, "435059008249282560": {"text": "I welcome release of activists and evacuation of city buildings as important steps to find political solution in #Ukraine / JMB", "sentiment": 0.4000000000000001}, "434993873270882304": {"text": "With Andrew Marr and @BoyGeorge at the end of @MarrShow this morning http://t.co/8VFIvRzYSd", "sentiment": 0.0}, "434987212590317568": {"text": "Live interview now on the Andrew Marr Show @MarrShow @BBCOne http://t.co/TN7JHNZ0gs", "sentiment": 0.13636363636363635}, "434981626960175104": {"text": "Ahead of my interview at the Andrew Marr Show @MarrShow. It will be live on @BBCOne soon! http://t.co/Y9Gb09S9Un", "sentiment": 0.13636363636363635}, "434380223044669440": {"text": "Delivering the Public Lecture \"Reforming #Europe in a Changing World\" at #LSE this afternoon in #London #LSEBarroso http://t.co/1cGZFj4Zyo", "sentiment": 0.0}, "434335852265627648": {"text": "My remarks on the situation in #Italy. Called @EnricoLetta today. He and M. #Renzi both very committed Europeans: http://t.co/m9XCBe7ztT", "sentiment": 0.2}, "434328098142945280": {"text": "Here are my remarks following a fruitful meeting w/ Pres. B\u0103sescu where we discussed important issues for #RO & #EU http://t.co/kOANAWo4mY", "sentiment": 0.2}, "433992559124566017": {"text": "Ma d\u00e9claration sur les relations entre l'Union europ\u00e9enne et la Suisse http://t.co/CpgbZ1njrh", "sentiment": 0.0}, "433976709596344321": {"text": "En m\u00eame tps, il ne faut pas avoir d'illusions. Ns n'allons pas n\u00e9gocier la libre circulation des personnes http://t.co/5nFZKiWwmH", "sentiment": 0.0}, "433976419606364160": {"text": "La #Suisse doit venir avec des solutions, ou elle pourra \u00eatre en difficult\u00e9 de respecter l'accord avec #UE. http://t.co/5nFZKiWwmH", "sentiment": -0.5}, "433974751988826112": {"text": "Ns offrons \u00e0 la Suisse une situation exceptionnelle. La Suisse a un acc\u00e8s sans restrictions \u00e0 notre march\u00e9 int\u00e9rieur. http://t.co/5nFZKiWwmH", "sentiment": 0.0}, "433974316292919296": {"text": "Je suis un ami de la #Suisse, j'y ai v\u00e9cu beaucoup de temps, c'est un pays que j'admire et que j'aime beaucoup http://t.co/5nFZKiWwmH", "sentiment": 0.0}, "433940054680276992": {"text": "Read my statement at the press point with @MinPres Rutte of the #Netherlands @EU_Commission today http://t.co/9RXnQ9jAcX", "sentiment": 0.0}, "433932161495101440": {"text": "#EP #elections: Making #EU better is not only for Brussels. NL plays its rightful role at the heart of #Europe http://t.co/SpOEBnAOSZ", "sentiment": 0.25}, "433931298454130688": {"text": "#EU priority must be Single Resolution Mechanism for banks before #EP elections, grateful for #NL support for deeper integration @MinPres", "sentiment": -0.07142857142857142}, "433931041217454080": {"text": "#Recovery: Open & dynamic #Dutch economy at heart of #EU in good position to benefit from pick-up on the way @MinPres", "sentiment": 0.2333333333333333}, "433930064288579585": {"text": "Happy to welcome #Netherlands @MinPres Mark #Rutte to Brussels \u2013 watch press point live http://t.co/pDE27o5kg6", "sentiment": 0.5787878787878787}, "433929883342110720": {"text": "Mtg PM Mark #Rutte of the #Netherlands @MinPres in the @EU_Commission today http://t.co/71S2TRG8rO", "sentiment": 0.0}, "433640860191043584": {"text": "Here is my statement following open & friendly discussion on #trade matters w/ @WTO Director General de Azev\u00eado today http://t.co/9uKEqURIbX", "sentiment": 0.10625000000000001}, "433291403410817024": {"text": "I congratulate the Greek Cypriot & Turkish Cypriot leaders on joint declaration & resumption of the negotiations http://t.co/DqrLliLTew", "sentiment": 0.0}, "432921093679378432": {"text": "Meeting more ambassadors this afternoon to receive Letters of Credence: #Mexico, #Ethiopia, #Somalia, #Uzbekistan, and @UNESCO", "sentiment": 0.5}, "431810525505552384": {"text": "At the @EU_Commission this morning supporting \u201czEUs,\u201d a new campaign for the #European emergency number 112 http://t.co/99r2GMzKe8", "sentiment": 0.12878787878787878}, "431451507540889601": {"text": "Receiving Letters of Credence from several ambassadors this afternoon @EU_Commission: #India, #China, #Venezuela, #Senegal, #Chad, & #Laos", "sentiment": 0.0}, "431384161975558145": {"text": "Mtgs this morning w/ PM of #Latvia, Laimdota @Straujuma & w/ PM of #Mali, Oumar Tatam #Ly at @EU_Commission http://t.co/2kS6Cz5lY5", "sentiment": 0.0}, "431381510575632384": {"text": "Aujoud'hui au #Mali, l'espoir est possible. Au point de presse avec le Premier Ministre du Mali Mr Ly http://t.co/giN63woKFo", "sentiment": 0.0}, "431380784105021440": {"text": "At the press point w/ PM of #Mali Oumar Tatam Ly. Watch live: http://t.co/CiBRnSV66U http://t.co/kZxEDFIZPZ", "sentiment": 0.13636363636363635}, "430746945666433025": {"text": "Busy day at the @Europarl_EN today - @MartinSchulz / @UN_PGA John #Ashe http://t.co/EQLcGVGbPH", "sentiment": 0.1}, "430362169075462144": {"text": "Read my statement from the press point w/ @PrimeMinisterGE Irakli Garibashvili in Brussels: http://t.co/Mx8qEuYW6x", "sentiment": 0.0}, "430352250167255041": {"text": "The #EU-Georgia #Association #Agreement to be signed in 2014 will seal this historical development for our bilateral relations.", "sentiment": 0.0}, "430352061188689920": {"text": "At the press point w/ @PrimeMinisterGE Irakli Garibashvili. Watch live: http://t.co/CiBRnSV66U", "sentiment": 0.13636363636363635}, "429332331514834944": {"text": "Foi c/ mta emo\u00e7\u00e3o q participei em Lisboa na homenagem a Vasco Gra\u00e7a Moura. Just\u00edssima atribui\u00e7\u00e3o de alta condecora\u00e7\u00e3o pelo Pdt da Rep/ JMB", "sentiment": 0.0}, "428936231397769216": {"text": "Explain what Europe delivers & what it cannot be held responsible for. Speech at Committee of the Regions: http://t.co/MwWq0pyFgN @EU_CoR", "sentiment": 0.2}, "428911570086023168": {"text": "Bardzo przydatne spotkanie dzis z Premierem #PL #Tuskiem o #Ukrainie i gospodarce #UE @PremierRP @premiertusk http://t.co/EooKEl4FXS", "sentiment": 0.0}, "428903976445444096": {"text": "My remarks following the meeting with @premiertusk http://t.co/tLJAqfIgSK", "sentiment": 0.0}, "428883131589210112": {"text": "To firm up the recovery we must keep up our reform efforts focusing on ways to make our economies more competitive.", "sentiment": 0.15}, "428883056490213376": {"text": "During this meeting @premiertusk and I also discussed the economic situation in #Europe.", "sentiment": 0.2}, "428882781113163776": {"text": "@premiertusk and I both welcome the recent repeal by the Ukrainian Parliament of the so-called anti-protest laws.", "sentiment": 0.4}, "428882671662821376": {"text": "We agreed on the need to continue de-escalating the current tension in @Ukraine. Violence and intimidation must stop.", "sentiment": 0.0}, "428882591526445056": {"text": "@premiertusk and I had a very good working meeting which was, at @premiertusk's request, mainly dedicated to the situation in #Ukraine.", "sentiment": 0.5383333333333333}, "428881873394466816": {"text": "Watch live my press point with @premiertusk http://t.co/pDE27o5kg6", "sentiment": 0.13636363636363635}, "428878605427687424": {"text": "\u795d\u4e2d\u56fd\u4eba\u6c11\u4e0e\u4e2d\u56fd\u653f\u5e9c\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50 !\n\u671f\u5f85\u7740\u8fdb\u4e00\u6b65\u52a0\u5f3a\u6b27\u4e2d\u5173\u7cfb ! /JMB", "sentiment": 0.0}, "428847926946045952": {"text": "Best wishes for the New Year to the people & the government of #China. Looking forward to keep building stronger #EU-China ties/ JMB", "sentiment": 0.5681818181818181}, "428811247375503362": {"text": "Read my statement on @EXPO2015Milano in the European Parliament @Europarl_EN :http://t.co/GU9SWRz7Br", "sentiment": 0.0}, "428545426342821888": {"text": "Meeting today PM @EnricoLetta of #Italy & his ministers at @EU_Commission in a spirit of 'European complicity' http://t.co/NxTOYQjJTD", "sentiment": 0.0}, "428541296282566656": {"text": "Read my statement from the press point w/ PM @EnricoLetta in Brussels: http://t.co/oYqOU9VzuI", "sentiment": 0.0}, "428539389002915840": {"text": "My message congratulating Czech Prime Minister Bohuslav Sobotka on his appointment http://t.co/rqBXr6E1Vo", "sentiment": 0.0}, "428525404538671104": {"text": "The @EU_Commission continues to stand by #Italy.", "sentiment": 0.0}, "428524105231384576": {"text": "Let me commend in particular #Italy's commitment to implement the #Youth Guarantee", "sentiment": 0.16666666666666666}, "428523928034635777": {"text": "#Italy, thanks to its impressive efforts, was able to exit the Excessive Deficit Procedure in 2013", "sentiment": 0.3625}, "428523857100541952": {"text": "At the heart of our efforts are growth&jobs. We all agreed that 2014 can mark a turning point, for #Europe and for #Italy", "sentiment": 0.0}, "428523573230051328": {"text": "Watch live: press point with @Enrico Letta  http://t.co/7BVrRZO9ml", "sentiment": 0.13636363636363635}, "428517482270564352": {"text": "Photo op between meetings: good to have PM @EnricoLetta & his ministers at @EU_Commission. Press point at 14.30. http://t.co/6cisprrxnN", "sentiment": 0.7}, "428478631656955904": {"text": "Looking forward to discussions w/ PM @EnricoLetta & ministers Bonino, Saccomanni , Giovannini, Trigilia&Moavero at @EU_Commission today", "sentiment": 0.0}, "428220738341199872": {"text": "My statement at the press conf. w/ @euHvR and President Putin following the #EU #Russia summit http://t.co/EFevdnk2Wh", "sentiment": 0.0}, "428196801972559872": {"text": "I believe that this #EU #Russia summit was as useful as it was necessary. http://t.co/zSINGhhKSv", "sentiment": 0.15}, "428195833558093824": {"text": "To conclude on our summit, we need to change the perception that one region's gain is another region's pain.", "sentiment": 0.0}, "428195532193136641": {"text": "And the EU's Eastern Partnership is key to achieve this objective. #EU #Russia summit", "sentiment": 0.0}, "428195255415238656": {"text": "The integration of our continent will not be achieved overnight. It needs to go step by step.", "sentiment": 0.0}, "428193791984807936": {"text": "Our relationship and our common interests are too important to not address our differences. #EU #Russia summit", "sentiment": 0.05000000000000002}, "428193333941641216": {"text": "This summit w/ President Putin was an important opportunity to reflect on the nature and direction of our Strategic Partnership.", "sentiment": 0.4}, "428187810730741760": {"text": "At the joint press conf w/ @euHvR and Vladimir Putin following  #EU-#Russia Summit. Watch live at http://t.co/7BVrRZO9ml", "sentiment": 0.06818181818181818}, "428088765018804224": {"text": "Delivering my keynote speech at the opening of #BusinessEuropeDay in Brussels this morning - #Industry Matters http://t.co/vQaroGYijc", "sentiment": 0.0}, "427016885335781376": {"text": "Siamo lieti di ricevere @EnricoLetta e i ministri Bonino, Giovannini, Moavero, Saccomanni e Trigilia alla Commissione europea il 29/1.", "sentiment": 0.0}, "426821213982576640": {"text": "With #Bono in @davos. Poverty is man-made. It can be ended. #EU biggest aid donor. @ONECampaign @gatesfoundation http://t.co/T8sjFZz1GF", "sentiment": 0.0}, "426771370027286528": {"text": "Encounters with old friends in @davos today: former #UN SG Kofi Annan @KofiAnnan & Javier Solana @javiersolana http://t.co/f3kd1csrGL", "sentiment": 0.05}, "426725262156652544": {"text": "In the congress centre in @Davos being interviewed for @BBCWorld this afternoon http://t.co/9f3gXAx5BA", "sentiment": 0.0}, "426719227295567872": {"text": "Interview in @davos with Steve #Sedgwick from @CNBC http://t.co/d2zo1n6tpY", "sentiment": 0.0}, "426709658431401984": {"text": "Interview now with @CNN's @richardquest in @Davos http://t.co/KqH3LbpLzA", "sentiment": 0.0}, "426412412750020608": {"text": "#Europe is biggest #trade player in the world, with a surplus of \u20ac365 bn in goods in 2012 and a surplus in services @davos #wef14", "sentiment": 0.0}, "426411876051062784": {"text": "At plenary session on \"Closing Europe's #Competitiveness Gap\" @Davos http://t.co/VgoiLBQWjB", "sentiment": 0.0}, "426406317256097792": {"text": "Thanks to @UN SG Ban Ki-Moon for support&encouragement on @EU_Commission &#EU global #climateaction leadership http://t.co/Iem1S3ApMT @davos", "sentiment": 0.1}, "426386650571083776": {"text": "My statement at the press conf w/ @UN SG Ban Ki-Moon & Pdt Kim of @WorldBank available at http://t.co/Iem1S3ApMT. @davos #wef14", "sentiment": 0.4}, "426379967870427136": {"text": "Allies I trust most in #climate debate are #science&public opinion. We need to focus&prepare ambitious decision for #2015 @UN @WorldBank", "sentiment": 0.25}, "426372671832457216": {"text": "I will attend @UN #climate summit this September in NY, a stepping stone for #global agreement. @davos #wef14", "sentiment": 0.0}, "426372597027069952": {"text": "I applaud @UN SG Ban Ki-moon's leadership on #climate cause and know he has strong ally in Pdt Kim of @WorldBank. @davos #wef14", "sentiment": 0.4333333333333333}, "426370688300380160": {"text": "At the press conf w/ @UN SG Ban Ki-Moon & Pdt Kim of @WorldBank on #climate & #energy in @davos http://t.co/XC3z3YZciz", "sentiment": 0.0}, "426370237127069697": {"text": "Addressing #climate change not an option but a must,and in everyone's interest - environmentally, economically and politically @davos #wef14", "sentiment": 0.15}, "426370119204208640": {"text": "I hope our global partners will be with us in equally determined manner ahead of #COP21 #climate conference 2015 @davos @UN @WorldBank", "sentiment": 0.0}, "426369276044247041": {"text": "#2030 package shows @EU_Commission still in lead and contributes fair share to global #climate action @davos @UN @WorldBank @CHedegaardEU", "sentiment": 0.26666666666666666}, "426369152450695168": {"text": "#EU has world's most ambitious and binding #climate goals for #2020 and they're on track @CHedegaardEU @davos @UN @WorldBank #wef14", "sentiment": 0.375}, "426368392153427968": {"text": "At the press conf on climate and energy w/ @UN and @WorldBank; watch live http://t.co/7BVrRZO9ml  @davos #wef14", "sentiment": 0.13636363636363635}, "426359156128239616": {"text": "In light of the current situation in #Ukraine, I've called President Yanukovych this morning. Read about it here http://t.co/MNlwjSdW97", "sentiment": 0.2}, "426326967206817792": {"text": "Meeting President @HassanRouhani of #Iran in #Davos just now @davos http://t.co/1IOm2hmTFw", "sentiment": 0.0}, "426310283590922240": {"text": "Interview w/ @StephenFidler1 from #WSJ this morning in #Davos @davos http://t.co/aulFpDSP6a", "sentiment": 0.0}, "426269412480790528": {"text": "On way to @davos & dense prg incl #climateaction #competitiveness #innovation digital #jobs @EU_Commission contributes to reshape the world!", "sentiment": 0.0}, "426001217249357824": {"text": "Here is my full statement on the #EU2030 Package on Energy and Climate http://t.co/dJH07L6SSR", "sentiment": 0.35}, "426000679241801729": {"text": "Ma d\u00e9claration sur la communication en faveur d\u2019une renaissance industrielle en #Europe http://t.co/nmWBxvr2xD", "sentiment": 0.0}, "425972092522070016": {"text": "At the press conf  w/VP @AntonioTajaniEU: @EU_Commission calls for immediate action for  #IndustrialEU. Watch live http://t.co/85eol5oDhA", "sentiment": 0.11818181818181818}, "425965699261931520": {"text": "We are shocked to hear the latest news about deaths of protesters\u2026  Read my statement on recent events in #Ukraine http://t.co/92RcFXTORa", "sentiment": -0.06666666666666665}, "425962452623171585": {"text": "We also set a binding 2030 target for renewables at #EU-level. The goal is at least 27% of energy consumption. #EU2030", "sentiment": -0.3}, "425961211650248704": {"text": "We are proposing a binding 2030 greenhouse gas reduction target for the# EU of minus 40%. #EU2030", "sentiment": -0.1}, "425961071786999808": {"text": "We show that we can do it in a way that is beneficial for the economy. #EU2030", "sentiment": 0.0}, "425961017244266496": {"text": "We show how #EU's leadership in global climate action is beyond doubts. #EU2030", "sentiment": 0.05}, "425956815575056384": {"text": "At the press conf  #EU2030 w/ @GOettingerEU & @CHedegaardEU: Keeping #EU's leadership on #climate action. Watch live: http://t.co/85eol5oDhA", "sentiment": 0.11818181818181818}, "425642748725956609": {"text": "The #EU and #Turkey are close allies & it is absolutely critical that we sustain & deepen our partnership. My remarks http://t.co/SPLm80Q8pm", "sentiment": 0.0}, "425637970511929344": {"text": "President @euHvR and I have invited President @BarackObama to #Brussels for the next EU-US summit on Wednesday 26 March 2014", "sentiment": 0.0}, "425601720308498432": {"text": "#T\u00fcrkiye Ba\u015fbakan\u0131 #Erdo\u011fan'\u0131 AB Komisyonu'nda a\u011f\u0131rlamak memnuniyet verici. Daha fazla kilit reform \u00fczerine olumlu g\u00f6r\u00fc\u015fmeler", "sentiment": 0.0}, "425601313578418176": {"text": "Happy to welcome PM #Erdo\u011fan of #Turkey to the @EU_Commission today. Good talks on further key reforms http://t.co/MxJbK3cVAM", "sentiment": 0.45999999999999996}, "425554899448111104": {"text": "Mtg PM #Da\u010di\u0107 this morning ahead of 1st IGC which opens #Serbia's EU accession negotiations http://t.co/C2PT3FsLsG http://t.co/R5cnVNE2TY", "sentiment": 0.0}, "425362453799903232": {"text": "Molto triste per la morte di Claudio #Abbado. Una perdita enorme per la cultura italiana e europea. Mio pensiero \u00e9 per famiglia e amici/ JMB", "sentiment": 0.0}, "425362259528146944": {"text": "Very sad for Claudio #Abbado's death. A huge loss for Italian and European culture. My thoughts are w/ his family and friends/ JMB", "sentiment": -0.062499999999999986}, "425331585781862400": {"text": "Muitos parab\u00e9ns a @Cristiano Ronaldo pela justa e merecida condecora\u00e7\u00e3o de Grande-Oficial da Ordem do Infante D. Henrique! JMB", "sentiment": 0.0}, "425305979191046144": {"text": "@SalilShetty Respect for Human Rights is in EU's DNA. They are silver thread of our policies inside and outside the EU #AmnestyAsksEU", "sentiment": 0.0}, "424247098234908672": {"text": "Mtgs today w/ His Majesty King Juan Carlos of #Spain & w/ PM Mariano Rajoy @marianorajoy http://t.co/eu0EazPU2K", "sentiment": 0.0}, "423837312053944320": {"text": "Mi discurso en el acto de entrega del Premio Europeo Carlos V - #Yuste http://t.co/V6nVjxA4hg http://t.co/s4ks2zqu8I", "sentiment": 0.0}, "423832961486962689": {"text": "Gran emoci\u00f3n al recibir premio Carlos V de manos pr\u00edncipe Asturias. Presencia de Rajoy y Passos Coelho marcaron tambi\u00e9n acto memorable/JMB", "sentiment": 0.5}, "423753956654084096": {"text": "Intenso dia en #M\u00e9rida. Excelente acogida e interacci\u00f3n c/ pdt #Monago. Emoci\u00f3n yendo a #Yuste p/ premio Carlos V http://t.co/uUAIMJ4mVy", "sentiment": 0.0}, "423405665260814336": {"text": "Read my speech on Greek Presidency in the #EP here: http://t.co/VKtwghiAOo @gr2014eu", "sentiment": 0.0}, "423378377697812480": {"text": "#Freemovement is a fundamental principle of the treaties, contributes to economic growth and competitiveness. @gr2014eu", "sentiment": 0.2}, "423377226977906689": {"text": "Completing #BankingUnion is not just our main deliverable but our primary duty before the elections. @gr2014eu  @EU_Commission", "sentiment": 0.2833333333333333}, "423367914079526912": {"text": "Attending #EP plenary debate on Greek Presidency. Watch live: http://t.co/B4DsHGpGbo  @gr2014eu", "sentiment": 0.06818181818181818}, "423096402521358336": {"text": "Read here my speech on the review of the Lithuanian Presidency in the @Europarl_EN today @EU2013LT http://t.co/boqA4o9Pq0", "sentiment": 0.0}, "423006671938412544": {"text": "Delivering the speech on the #Lithuanian Presidency in the #EP. Watch live: http://t.co/KqVn2Kxyzd @EU2013LT", "sentiment": 0.13636363636363635}, "421718605173387264": {"text": "Read my speech at the conference on #Latvia's entry to the #euro area http://t.co/IIFU9gciE9 @VDombrovskis @euHvR", "sentiment": 0.0}, "421672886282104833": {"text": "Read my full statement at the press conference  w/ @VDombrovskis & @euHvR at http://t.co/5gST4Ra6vF & watch it here http://t.co/wFSCeTaGmL", "sentiment": 0.35}, "421658350829322241": {"text": "In Riga at the press conference w/ @VDombrovskis and @euHvR to celebrate #Latvia's #euro entry http://t.co/tWqSkksiFw", "sentiment": 0.0}, "421656438042144768": {"text": "Skies starting to clear on #EU economy but we must resist temptation to think our work is done.", "sentiment": 0.05000000000000001}, "421654745514668032": {"text": "#Latvia's #euro entry a sign of confidence in our common currency. @VDombrovskis @euHvR @EU_Commission", "sentiment": -0.3}, "421654454199267329": {"text": "#euro entry possible thanks to impressive efforts and unwavering determination of Latvian people and authorities. @VDombrovskis @euHvR", "sentiment": 0.39999999999999997}, "421654278738939904": {"text": "Delighted to be in Riga with @VDombrovskis and @euHvR to celebrate #Latvia's #euro entry.Watch press conference live http://t.co/85eol5oDhA", "sentiment": 0.41818181818181815}, "420970075664162816": {"text": "Mtg w/ PM #Samaras & #Greek Govt today in #Athens @gr2014eu @EU_Commission http://t.co/wptNbJfCA5", "sentiment": 0.0}, "420945801301352448": {"text": "I'm aware of the difficulties the Greeks are going through and I really want to pay tribute to them for the courage and dignity. @gr2014eu", "sentiment": 0.225}, "420944179691155456": {"text": "At press conference w/PM @Samaras_antonis in #Athens to kick off 5th Greek #EUpresidency. Watch live http://t.co/85eol5oDhA @gr2014eu", "sentiment": 0.06818181818181818}, "420816647205953536": {"text": "Leaving for Athens with @EU_Commission team for meetings with PM #Samaras & his government, the new #EU Council Presidency @gr2014eu", "sentiment": 0.13636363636363635}, "420486327877251072": {"text": "En route pour une r\u00e9union de travail avec @fhollande \u00e1 l'@Elys\u00e9e.", "sentiment": 0.0}, "419774877261123584": {"text": "Hoje \u00e9 um dia triste para o futebol portugu\u00eas e mundial. As minhas sinceras condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia de #Eus\u00e9bio e a todos os portugueses/ JMB", "sentiment": 0.0}, "417949068028289024": {"text": "Delighted to welcome  #Latvia as 18th member of the #euro area at midnight  http://t.co/7ftg7U6ChV", "sentiment": 0.75}, "417941561360797696": {"text": "Best wishes for a happy New Year @debatingeurope & making your voice count for #Europe - #Vote2014 #EU /JMB", "sentiment": 0.6454545454545455}, "417305990707834880": {"text": "Strongly condemn suicide attack at #Volgograd. My condolences to the #Russian people.", "sentiment": 0.21666666666666665}, "415520995542589440": {"text": "Thank you to all @EU_Commission  followers for your interest and engagement for #Europe. Merry #Christmas & Happy New Year / JMB", "sentiment": 0.4681818181818182}, "414029423818846208": {"text": "2013: a breakthrough yr to get Europe\u2019s economy back on track. The \u20ac is no longer in danger. My statement after #EUCO http://t.co/i5CY217Bv3", "sentiment": 0.0}, "413844514198257664": {"text": "My remarks at press conference with @euHvR after 1st #EUCO session: http://t.co/uw6k8firNC", "sentiment": 0.0}, "413327854861299712": {"text": "Read my statement after the meeting & press point w/ @KGeorgievaEU & UN leaders on humanitarian support to Syria http://t.co/SWIhK3l3I1", "sentiment": 0.0}, "413317709909069824": {"text": "I appeal to #EU finance ministers to reach agreement on the #Single Resolution Mechanism today. It's feasible with a bit of festive spirit.", "sentiment": -0.07142857142857142}, "413298893846507520": {"text": "#Syria: I urge the international community to follow suit and replicate our gesture of solidarity. More details here http://t.co/7tb9RLiZ2b", "sentiment": 0.25}, "413295817651679232": {"text": "W/ @KGeorgievaEU signing contracts totalling \u20ac147 mn w/ UN agencies to deliver humanitarian aid to people of Syria http://t.co/7wXO90m5im", "sentiment": 0.0}, "412882341959192576": {"text": "Meine Gl\u00fcckw\u00fcnsche an Angela #Merkel zu ihrer Wiederwahl: Eine gro\u00dfartige Chance die Krise hinter uns zu lassen: http://t.co/mjYXVk4KWC", "sentiment": 0.0}, "412881358474600448": {"text": "My congratulations to Angela #Merkel on her re-election: Great opportunity to put the crisis behind us. http://t.co/SYdGNXGM1Q", "sentiment": 0.2}, "412553140190593024": {"text": "Meine Gru\u00dfbotschaft an Bundeskanzler der Republik \u00d6sterreich Werner Faymann http://t.co/dg4vP5VMGp", "sentiment": 0.0}, "411886196558938112": {"text": "Bilateral mtgs today at margins of #SICA Summit in #Panama: PM Barrow #Belize & Pdt P\u00e9rez Molina #Guatemala @sg_sica http://t.co/rs6MF1koI3", "sentiment": 0.0}, "411640718940454912": {"text": "Mtg w/ #SICA leaders this afternoon in Buenaventura, Panama / @sg_sica http://t.co/JeODdwoVQX", "sentiment": 0.0}, "411625544674209792": {"text": "Mtg w/ Pdt @DaniloMedina of Dominican Republic at margins of #SICA Summit @PresidenciaRD http://t.co/d19XFrOcHE", "sentiment": 0.0}, "411553025296453632": {"text": "Mtg today w/ Pdt Martinelli @rmartinelli of #Panama before attending the 42nd #SICA Summit @sg_sica http://t.co/ZY7cqNpo4w", "sentiment": 0.0}, "411495457173819392": {"text": "I congratulate the Irish government & the Irish people. Here is my message welcoming Ireland's exit from the progr. http://t.co/9jdL7BvNXf I", "sentiment": 0.0}, "411251168422424576": {"text": "Dedicating #eunobel funds to the  children of #Colombia / #Benposta @EU_echo @Refugees @UEenColombia http://t.co/jJNGLbuSEM", "sentiment": 0.0}, "411177644617916416": {"text": "Declaraci\u00f3n tras la reuni\u00f3n con el Pdt Santos de #Colombia @UEenColombia http://t.co/hNgGyD6Hmk", "sentiment": 0.0}, "411141969998778368": {"text": "Con Pdt Santos de #Colombia @infopresidencia @JuanManSantos @UEenColombia http://t.co/ImEjNltxFQ", "sentiment": 0.0}, "411138411366711296": {"text": "Agreed today w/ Pdt @JuanManSantos to launch negotiations for a framework agreement w/ Colombia  @infopresidencia @UEenColombia", "sentiment": 0.0}, "410382766921248768": {"text": "At the State Memorial Service for Nelson #Mandela this morning in FNB Stadium http://t.co/GeGjjV4WO9", "sentiment": 0.0}, "410332548137377792": {"text": "1 year on, I think back on #EUNobel w/ gratitude and humility. Despite imperfections, the #EU inspires & helps the world come together /JMB", "sentiment": 0.0}, "410315160440819712": {"text": "It is w/great emotion that I am in #SouthAfrica to honour Nelson #Mandela, a global symbol of Peace & Reconciliation /JMB", "sentiment": 0.4}, "410083915466944512": {"text": "Read my speech at the General Assembly in #Milan on the New #EUNarrative http://t.co/G9A0laLjV0", "sentiment": 0.09318181818181819}, "410005248569135104": {"text": "Read my full statement on the current situation in #Ukraine at http://t.co/XusOP6NeeE and watch it at: http://t.co/nGoBJHFq1Y. #EUNarrative", "sentiment": 0.175}, "410003863005982720": {"text": "#EU has the right and the duty to stand by the people of #Ukraine in this very difficult moment. #EUNarrative", "sentiment": -0.18214285714285716}, "410003769498140672": {"text": "#Ukrainians know that #Europe is not just the land of opportunity, but also a  promise of #hope and #freedom. #EUNarrative", "sentiment": 0.0}, "410003581316505600": {"text": "When we see in the cold streets of Kiev,men&women with the European flag,it's because they are also fighting for #Ukraine&for their future.", "sentiment": -0.19999999999999998}, "410003461724319744": {"text": "Those young people in the streets of #Ukraine, with freezing temperatures, are writing the new narrative for #Europe. #EUNarrative", "sentiment": 0.11818181818181818}, "409973576544944128": {"text": "Debating the future of Europe with @EnricoLetta, @AlenkaBratusek, artists, writers&thinkers. Watch live:http://t.co/B4DsHGpGbo #EUNarrative", "sentiment": 0.06818181818181818}, "409958404845613056": {"text": "Watch my speech at the opening of the #Milan General Assembly live at 10:00: http://t.co/B4DsHGpGbo #EUNarrative http://t.co/jmwCYrQjvA", "sentiment": 0.09318181818181819}, "409954930607157249": {"text": "Felicita\u00e7\u00f5es ao DG Roberto Azev\u00eado @wtodgazevedo pelo sucesso alcan\u00e7ado em #Bali. A UE continuar\u00e1 ao lado #OMC. Forte abra\u00e7o/ JMB", "sentiment": 0.0}, "409719911389622273": {"text": "I will have the honour to represent @EU_Commission at State Memorial Service for Nelson #Mandela in Johannesburg http://t.co/wlZvtz6VJ8", "sentiment": 0.0}, "409700555968491520": {"text": "Told Pdt Yanukovych of #Ukraine #HRVP #Ashton would travel to #Kiev this week to support way out of political crisis http://t.co/eqL9dCV9s2", "sentiment": 0.0}, "409696906961760256": {"text": "Insisted w/ #Ukraine's Pdt #Yanukovych  on need for political solution via dialogue w/opposition and civil society http://t.co/eqL9dCV9s2", "sentiment": 0.0}, "409446027155238912": {"text": "Watch here my intw to Fabio Fazio @chetempochefa @RaiTv http://t.co/sSFXVIUuO3 http://t.co/ZXPo23GXNQ", "sentiment": 0.0}, "409318307444326400": {"text": "Mes tr\u00e8s chaleureuses f\u00e9licitations \u00e0 Herman Van Rompuy @euhvr pour un Prix Charlemagne 2014 bien m\u00e9rit\u00e9/JMB", "sentiment": 0.0}, "409289126853484545": {"text": "My full statement on the global #trade deal in #Bali http://t.co/lpqEXgpO8X cc: @wto", "sentiment": 0.175}, "409288878412292096": {"text": "I\u2019m delighted at the news this morning of the global #trade deal in #Bali. This will give a real boost to the global economy. /jmb", "sentiment": 0.22499999999999998}, "409016687640707072": {"text": "Sommet de l'Elys\u00e9e pour la Paix et la Securit\u00e9 en #Afrique @Sommet_Afrique http://t.co/Iob8Mi3RxK", "sentiment": 0.0}, "409013688843390976": {"text": "Mon discours au Sommet #Afrique: 2 continents, 1 communaut\u00e9 de destins et d'int\u00e9r\u00eat que nul ne saurait distendre. http://t.co/27r6Tqb9wp", "sentiment": 0.0}, "408993954173313024": {"text": "Sommet de l'Elys\u00e9e pour la Paix et la Securit\u00e9 en #Afrique @Sommet_Afrique http://t.co/7OWxUwCIoh", "sentiment": 0.0}, "408911951822348288": {"text": "Rencontre avec Pdt du #S\u00e9n\u00e9gal Macky Sall avt le Sommet de l'Elys\u00e9e pr Paix et Securit\u00e9 en #Afrique @Sommet_Afrique http://t.co/NDbRg9ExHM", "sentiment": 0.0}, "408743271461289985": {"text": "Read my joint statement w/ @euHvR on the passing away of Nelson #Mandela @NelsonMandela http://t.co/6twiNh0QMT", "sentiment": 0.0}, "408716805352747008": {"text": "#Mandela changed course of history for his people, country, continent & the world. My thoughts are w/his family&people of #SouthAfrica/JMB", "sentiment": 0.0}, "408244907053420544": {"text": "Mtg HRH Abdullah II, King of #Jordan, in the @EU_Commission this afternoon http://t.co/q9kytgRhbe", "sentiment": 0.0}, "408244687187632128": {"text": "Read my statement after the press point w/ #Greek PM #Saramas at  http://t.co/YZTyaUZKvg \u2026  @gr2014eu", "sentiment": 0.0}, "408225300925788160": {"text": "I very much appreciate the determination shown by the #Greek citizens and authorities during this difficult time @gr2014.eu", "sentiment": -0.08}, "408224007209500673": {"text": "#Greek #EU Presidency priorities should allow us to set sail together for sustainable growth and job creation @gr2014.eu", "sentiment": 0.0}, "408223243665821696": {"text": "2014 is crucial time for #Europe as we finalise key legislation before #EPelections @gr2014.eu", "sentiment": 0.0}, "408217890026815491": {"text": "Watch my press point w/ PM #Samaras live at 2pm at http://t.co/7BVrRZO9ml", "sentiment": 0.13636363636363635}, "408193815418507264": {"text": "Mtg today at @EU_Commission PM #Samaras & members of Greek Govt to discuss #Greece's upcoming #EU Presidency http://t.co/ZM0M8Mzx7G", "sentiment": 0.0}, "407928737410609152": {"text": "Addressing @EU_Commission staff at ceremony for attribution of medals for 20years of loyal service. Congratulations! http://t.co/KPHVCDZUEs", "sentiment": 0.3333333333333333}, "407820993298563072": {"text": "Read here my statement following the mtg w/ PM @erna_solberg of #Norway http://t.co/ENo0tRcxXk http://t.co/arjlgFTDHX", "sentiment": 0.0}, "407528262626062336": {"text": "Read my speech at #tourismusgipfel: http://t.co/6FN85a6CKn and watch it: http://t.co/KYMdakAbse. #TG2013", "sentiment": 0.0}, "407520677873586176": {"text": "@EU_Commission stands ready to discuss implementation but no renegotiation #Ukraine http://t.co/y52XWK3qer", "sentiment": 0.2}, "407520350646566912": {"text": "A peaceful & political solution is the only way out of the current situation for #Ukraine http://t.co/30uu6ulkUL", "sentiment": 0.0625}, "407515829731745794": {"text": "#Ukrainian authorities should respect democratic freedoms & the right for assembly. Watch my statement on #Ukraine http://t.co/q2QVKpgawU", "sentiment": 0.2857142857142857}, "407479062811013120": {"text": "#Greece +9.2%, #Malta +10% and #Portugal +8% all reported impressive #growth. #tourismusgipfel", "sentiment": 1.0}, "407478910440325122": {"text": "#Spain, with 34 million tourists between January and July, had a 4% rise in international arrivals. #tourismusgipfel", "sentiment": 0.0}, "407477619295129600": {"text": "Southern Europe has performed even better than average in recent years. #tourismusgipfel", "sentiment": 0.0875}, "407477309789069312": {"text": "#Tourism is a powerful engine for domestic demand-driven growth. #tourismusgipfel", "sentiment": 0.15}, "407474281132486656": {"text": "Where would #tourism be today without the four freedoms of the #European #singlemarket? #tourismusgipfel", "sentiment": 0.0}, "407474216699559936": {"text": "At the same time the importance of #Europe for the #tourism sector is equally vital. #tourismusgipfel", "sentiment": 0.05}, "407474140010930176": {"text": "#Tourism made it more natural to be #European. It has contributed to consolidating European identity, based on Europe's cultural #diversity", "sentiment": 0.13999999999999999}, "407473863870521344": {"text": "Travelling has brought our continent together and has made #European unity something tangible, beneficial and attractive. #tourismusgipfel", "sentiment": 0.4}, "407473305222791170": {"text": "Holding a speech at the 17th #tourism summit in #Berlin. #tourismusgipfel", "sentiment": 0.0}, "406399509057785856": {"text": "Read my statement following the\n#EaP #VilniusSummit @EU2013L http://t.co/pv0eN0pB3O", "sentiment": 0.0}, "406374883669450752": {"text": "At joint press conference with @euHvR and @Grybauskaite_LT at #EaP #VilniusSummit @EU2013LT http://t.co/UJCXWEvYVa", "sentiment": 0.0}, "406369119454629889": {"text": "Shapshots from #EaP #VilniusSummit  @EU2013LT http://t.co/npS79XbaY1", "sentiment": 0.0}, "406348539489710080": {"text": "My opening remarks at the Plenary Session of the 3rd #EaP #VilniusSummit @EU2013L http://t.co/u0R1Ix9dAV", "sentiment": 0.0}, "406340595322728448": {"text": "My remarks at initialling ceremony of Association Agreements w/ #Georgia & #Moldova #EaP #VilniusSummit  @EU2013LT http://t.co/vjveSnvElW", "sentiment": 0.0}, "406335452938268672": {"text": "Family photo & the start of the plenary session #EasternPartnership #VilniusSummit @EU2013LT http://t.co/1cvFjbMIIK", "sentiment": 0.0}, "406327063323631616": {"text": "At the opening ceremony of 2nd day #EasternPartnership #VilniusSummit @EU2013LT http://t.co/SoPeVwE3gC", "sentiment": 0.0}, "406303640778186752": {"text": "Early morning in #Vilnius w/ Pdts @Grybauskaite_LT & @euHvR to welcome leaders to Eastern Partnership Summit #EaP http://t.co/gUu7Hhs14K", "sentiment": 0.45}, "406104612534775809": {"text": "Mtg Pdt @Grybauskaite_LT in #Vilnius this afternoon ahead of the Eastern Partnership Summit #EaP http://t.co/Q3Vh6hHaKX", "sentiment": 0.0}, "405714102699294720": {"text": "Read my statement from the press conference with #Cyprus President @AnastasiadesCY http://t.co/nFkaVQqGfg", "sentiment": 0.0}, "405693488022294529": {"text": "I believe now there is a genuine opportunity to reach a solution once and for all on the #Cyprus settlement issue", "sentiment": 0.4}, "405693028599226370": {"text": "#EU funding plays a key role in economic recovery and @EU_Commission today discussed what to do concretely to help #Cyprus", "sentiment": 0.11666666666666668}, "405692521327501313": {"text": "I commend President @AnastasiadesCY, the authorities and people of #Cyprus for implementing the #EU-IMF programme with determination", "sentiment": 0.0}, "405691980555907072": {"text": "Had productive talks with President @AnastasiadesCY & #Cyprus govt in @EU_Commission today. Watch press conference http://t.co/DajO07fRe6", "sentiment": 0.0}, "405371202614878208": {"text": "My speech at 3rd annual Convention of the European Platform against Poverty &Social Exclusion http://t.co/183dJOKRrq http://t.co/SNCQuK95Ds", "sentiment": 0.011111111111111112}, "405360171511468032": {"text": "Today at #EDD13 -Europe\u2019s premier dev forum, where real debate leads to ideas, &ideas lead to real, effective action http://t.co/yXMJnYotIm", "sentiment": 0.39999999999999997}, "405339047234916353": {"text": "For development aid & climate action, 2015 will be a crucial yr. We must deliver on both agendas, my speech @ #EDD13 http://t.co/oF30tYg3Sl", "sentiment": 0.05}, "405282450487922688": {"text": "Opening Plenary of #EDD13 this morning in Brussels @eudevdays #EDD13_P2015 http://t.co/2d6IdnvZ1q", "sentiment": 0.0}, "405020923209990145": {"text": "As minhas declara\u00e7\u00f5es ap\u00f3s encontro com o PM de #CaboVerde, Jos\u00e9 Maria Neves http://t.co/C5QCI6VW8o", "sentiment": 0.0}, "405016966462988288": {"text": "Encontro c/ PM de #CaboVerde, Jos\u00e9 Maria Neves / Mtg PM of #CapeVerde @EU_Commission http://t.co/V1TcY3I9em", "sentiment": 0.0}, "404935027844083712": {"text": "Read my joint statement with European Council President @euHvR on #Ukraine http://t.co/13SyRxaCTl", "sentiment": 0.0}, "404532277423919104": {"text": "My congrats in particular to HRVP #Ashton for her tireless engagement and dedication to the issue over last 4 years. http://t.co/iWpctpkeDa", "sentiment": 0.08333333333333333}, "404531174280024064": {"text": "My statement on #Iran talks http://t.co/iWpctpkeDa", "sentiment": 0.0}, "404193885343064064": {"text": "Inaugural Ceremony of the #Macau European Chamber of Commerce this afternoon http://t.co/ITdrLtHm9m", "sentiment": 0.0}, "404113805141344256": {"text": "Mtg the Hon. Chui Sai-On, Chief Executive of #Macao S.A.R. http://t.co/lq0X6yMxqp", "sentiment": 0.0}, "404108579768377344": {"text": "20th Anniv #EU #Macao Trade & Cooperation Agreement/ A celebrar 20 Anos do Acordo Comercial e Coopera\u00e7\u00e3o #Macau #UE http://t.co/KElrC6lZtx", "sentiment": 0.0}, "404057032313294848": {"text": "Mtg the Hon. C.Y. Leung, Chief Executive of the #HongKong S.A.R., this morning http://t.co/83ZlSKYvdz", "sentiment": 0.0}, "403848425244209152": {"text": "My message of condolences to the President and to the people of #Latvia http://t.co/94vScbvL0L / in Latvian http://t.co/OTCNAvuNLj", "sentiment": 0.0}, "403820830507143168": {"text": "At the conference organised by the European Chamber of Commerce in #HongKong this afternoon http://t.co/01fadMs4j2 http://t.co/OsvmHkGbkP", "sentiment": 0.0}, "403817850210893824": {"text": "Mtg w/ Hon. Jasper Tsang, Pdt of Legislative Council of the #HongKong S.A.R. this afternoon http://t.co/lG73eMZKp2", "sentiment": 0.0}, "403511728123969536": {"text": "My statement after EU-China Summit http://t.co/tnV3rlveKe my speeches: #business http://t.co/TIXRAor4XH #urbanisation http://t.co/5eLojMPG2u", "sentiment": 0.0}, "403488096404377600": {"text": "Making my speech at the 2013 #EU #China Urbanisation Partnership Forum http://t.co/nHjSFuU1mY", "sentiment": 0.0}, "403460125987733504": {"text": "During the 16th #EU #China Summit w/ Premier Li #Keqiang & delivering my speech at the 9th EU-China Business Summit http://t.co/dyz104rcB0", "sentiment": 0.0}, "403427608949710848": {"text": "At start of the plenary of 16th #EU #China Summit. Celebrating 10 years of our Comprehensive Strategic Partnership http://t.co/mH6pDLYten", "sentiment": 0.0}, "403369696004542465": {"text": "Happy to visit #China #EU School of Law which I inaugurated w/Premier Li Keqiang in 2008.Good discussion w/students! http://t.co/NxL4QRHZJt", "sentiment": 0.75}, "403332122225541120": {"text": "Meeting the #EU Heads of Mission to #China this morning http://t.co/XpTpquWxF0 http://t.co/rJgU9kqapt", "sentiment": 0.0}, "403097716152348672": {"text": "Meeting with President Xi Jinping this afternoon in Beijing http://t.co/MXMThX3tHd", "sentiment": 0.0}, "403082122141134848": {"text": "Arrived this afternoon in Beijing for the 16th #EU-#China Summit. Watch here my interview to CCTV English http://t.co/H8KQcm7TUs", "sentiment": 0.0}, "402938925574266880": {"text": "A group photo with the staff in the EU delegation in Japan @EUinJapan http://t.co/r11scbUUTc", "sentiment": 0.0}, "402809639592398849": {"text": "#EU #Japan summit we remain unequivocally committed to our bilateral relations, read my press statement here http://t.co/wbmEWJ5LlQ", "sentiment": 0.0}, "402765709324713984": {"text": "A great day for Europe. A real difference to people's lives. My message on the EP's consent to #EUBudget 2014-2020: http://t.co/2fmEem4JEY", "sentiment": 0.5}, "402765463996100610": {"text": "#Sardegna A nome della @EU_Commission, vorrei esprimere le mie pi\u00f9 sentite condoglianze alle famiglie delle vittime http://t.co/3eQU0Ws8Dz", "sentiment": 0.0}, "402728112448094208": {"text": "At the start of the 21st #EU-#Japan Summit in Tokyo this afternoon http://t.co/nIWIQpXbE7", "sentiment": 0.0}, "402630314570166273": {"text": "Audience with Emperor #Akihito of #Japan this morning at the Emperor's Private Residence, Imperial Palace http://t.co/9rOWW7Ipzz", "sentiment": 0.0}, "402628293788053504": {"text": "In Tokyo for #EU-#Japan Summit. Working Dinner w/ European Business Council Japan last night  http://t.co/ys48PXsLhw http://t.co/1M6c8opFcX", "sentiment": 0.0}, "402048625091829760": {"text": "Read here my speeches at the National University http://t.co/RSExUmPUIs & at #EU Film Festival http://t.co/SZGHIeHhNL in #Mongolia today", "sentiment": 0.0}, "402010010982809600": {"text": "Full day in #Mongolia: mtgs w/ Pdt & PM, Doctorate HC - National Univ. of Mongolia, #EU Film Festival & itw w/NTV http://t.co/P53UVpFlnu", "sentiment": 0.35}, "401915871419170816": {"text": "With Pdt #Elbegdorj of #Mongolia at the press point following our meeting this morning @ts_elbegdorj http://t.co/eV9pa9Slai", "sentiment": 0.0}, "401903037893332992": {"text": "Welcomed by Pdt #Elbegdorj of #Mongolia this morning in Chingis Khaan Sq & mtg in the Ceremonial Ger/ @ts_elbegdorj http://t.co/vzNoDnym7e", "sentiment": 0.05}, "401876614126264321": {"text": "Just arrived in Ulaan Baatar, #Mongolia, for an official visit, ahead of the #EU-#Japan & EU-#China Summits this coming week", "sentiment": 0.0}, "401310410839973888": {"text": "Read my statement following the mtg w/ PM of Romania, Victor Ponta, & the PM of Moldova, Iurie Leanc\u0103 http://t.co/i2YNXDV1FU", "sentiment": 0.0}, "401307195390033922": {"text": "Mtg today w/ PM of #Romania, @Victor_Ponta, & PM of #Moldova, @IurieLeanca, @EU_Commission http://t.co/gC2XqfBPZX", "sentiment": 0.0}, "400598665347489792": {"text": "The European Semester helps us focus on the bigger picture. We can leave this crisis behind us stronger than we entered it #eugrowth", "sentiment": -0.13333333333333333}, "400598379803467776": {"text": "Today's package is about ensuring that what is good for individual member states is also good for the EU as a whole #eugrowth", "sentiment": 0.39999999999999997}, "400596133309067264": {"text": "The return of growth shows our policies are working. So we're keeping the same five priorities this year, with a shift in focus #eugrowth", "sentiment": 0.0}, "400595926311792640": {"text": "We must keep our eyes on the prize and make sure that we sustain and strengthen the recovery that is underway #eugrowth", "sentiment": 0.5}, "400595816525869056": {"text": "The economy is now reaching a turning point. Growth is returning; markets are stabilising; more confidence about the future #eugrowth", "sentiment": 0.25}, "400320250836955136": {"text": "Garantie pour la #Jeunesse: ai appel\u00e9 Etats membres \u00e0 finaliser leurs plans d'action rapidement. Ils se sont engag\u00e9s pour d\u00e9cembre!", "sentiment": 0.1}, "400318850690187264": {"text": "#Emploi des #jeunes: Il faut des r\u00e9sultats, il faut du concret, vite! @Elysee", "sentiment": 0.0}, "400318449190469633": {"text": "Sommet #emploi jeunes - Garantie #Jeunesse: ai appel\u00e9 les \u00c9tats membres a finaliser leur plans d'action. Ils se sont engag\u00e9s pour d\u00e9cembre.", "sentiment": 0.1}, "400030958570577920": {"text": "Merci public Club @LCI de votre engagement pour l'Europe & d\u00e9bat stimulant apr\u00e8s mon entretien avec \u00c9ric  Revel/JMB http://t.co/btJA5vfCix", "sentiment": 0.0}, "399984992010649601": {"text": "Club @LCI ce soir #CLUBLCI @UEfrance http://t.co/ili6RRkIbr", "sentiment": 0.0}, "399194809602424832": {"text": "Read my message to the President of the #Philippines, Mr Benigno Simeon Aquino III @noynoyaquino http://t.co/c2gXwtHhrz", "sentiment": 0.0}, "399090973252550656": {"text": "I send my heartfelt condolences to families of victims of Typhoon #Haiyan in the #Philippines. My thoughts are w/ all those affected/JMB", "sentiment": 0.0}, "398883094125490176": {"text": "Read the full text of my #Churchill lecture at Zurich University: http://t.co/uEgSzFyFFg", "sentiment": 0.35}, "398876745958707200": {"text": "At the University of Zurich during the Churchill Lecture 2013 @uzh_news_en @uzh_news http://t.co/smAyAkhE2G", "sentiment": 0.0}, "398873435943612416": {"text": "Decisions we make today will determine for many years whether #Europe remains an area of stability, shared prosperity and #freedom.", "sentiment": 0.5}, "398873227461554176": {"text": "Not everything needs a solution at European level and we need to take extra care of the quantity and quality of our regulation.", "sentiment": 0.0}, "398872749415747584": {"text": "This deeper Union does not mean more centralization. It means that we should better concentrate EU action on the real issues that matter.", "sentiment": 0.29125}, "398872357529321473": {"text": "Pro-#European forces need to take the lead & not leave the initiative in the hands of the doomsayers & false prophets. Leadership matters.", "sentiment": -0.20000000000000004}, "398871749619499008": {"text": "The fish is sometimes the last one to understand that it is living in the water!", "sentiment": 0.0}, "398871425504645121": {"text": "The European values and way of life are also defended by others like Switzerland as a proud member of the democratic European family.", "sentiment": 0.26666666666666666}, "398870908628000768": {"text": "In the age of globalisation, sovereignty pooled means power gained - for every member of the European Union, and not power lost.", "sentiment": 0.0}, "398870233735114752": {"text": "Enlargement is a geostrategic project of first order, about extending our Union's impact and influence \u2013 in our very own interest.", "sentiment": 0.515}, "398867717827997698": {"text": "The euro is one of our most significant achievements, the most visible symbol of European economic and political integration.", "sentiment": 0.2625}, "398867488500236288": {"text": "This success story shows that individual interests are better protected by acting together through common institutions.", "sentiment": 0.1}, "398867262284640256": {"text": "Europe is and remains an economic giant.", "sentiment": 0.1}, "398867030159290368": {"text": "We will not rest on these laurels. We will not pull up the drawbridges.", "sentiment": 0.0}, "398866291768819712": {"text": "On 19 September 1946, here in #Zurich, #Churchill put forward his \"astonishing\" proposal for \"a kind of United States of Europe\".", "sentiment": 0.55}, "398865610764869632": {"text": "#Churchill was a man of foresight with an acute sense of history, often ahead of prevailing opinion.", "sentiment": 0.6}, "398865340219670529": {"text": "Since 1945, we #Europeans have made war between ourselves unthinkable. #Churchill helped lay the foundations for this.", "sentiment": -0.05}, "398855852108431360": {"text": "Watch live: #Churchill lecture at #Zurich University from 18.15 onwards: http://t.co/hCk2GuXu6V @uzh_news #UZH", "sentiment": 0.13636363636363635}, "398849052873609216": {"text": "Arrived in Zurich this afternoon to deliver the #Churchill Lecture 2013 at the University of Zurich @uzh_news_en #UZH", "sentiment": 0.0}, "398847878778871808": {"text": "Read my statement following the #EU-#Korea Summit http://t.co/7Ii0Ba9ZG9 http://t.co/259druebM4", "sentiment": 0.0}, "398784165640142848": {"text": "#EU-#Korea Summit today in Brussels w/ Pdt #Park and @euHvR http://t.co/NM1PQPZVzJ", "sentiment": 0.0}, "398553143036108800": {"text": "Projeto\"Pastagens Semeadas Biodiversas\"vence concurso europeu p/melhor solu\u00e7\u00e3o contra altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.Parab\u00e9ns! http://t.co/i5v5pcrTpM", "sentiment": 0.0}, "398542221563416576": {"text": "RT @CHedegaardEU: And the European #climate winner is...\nSown Biodiverse Pastures from #Portugal! http://t.co/FDSxPTwdvH #worldulike", "sentiment": 0.0}, "398129099388235776": {"text": "Reuni\u00e3o hoje entre o Col\u00e9gio de Comiss\u00e1rios e o PM Passos Coelho e membros do Governo de #Portugal @EU_Commission http://t.co/t9HtipkeXM", "sentiment": 0.0}, "398046754005741568": {"text": "Read my First Frankfurt speech on Europe including expectations towards Germany: http://t.co/98qPdEZal5", "sentiment": 0.25}, "397799317953859585": {"text": "In a globalised world, sovereignty pooled means power gained for every member of the EU, not power lost.", "sentiment": 0.0}, "397798429705138176": {"text": "I know very well that all main political forces in Germany have that commitment to Europe. My message to you is simple: Keep it.", "sentiment": 0.09166666666666667}, "397797618895831040": {"text": "Moving towards political union, step by step, starting with completion of banking union. Germany has an imminently crucial role in this.", "sentiment": 0.0}, "397796061961814016": {"text": "But Germany could do more to enable others to bring in their respective assets, e.g. through free and unhindered access to service markets.", "sentiment": 0.3}, "397795689490837504": {"text": "When we talk about the rebalancing  we are not talking about weakening the competitiveness of the German economy.", "sentiment": 0.0}, "397793684768690176": {"text": "The passimg from the D-Mark to the Euro is the most concrete symbol of German and European unification being the two sides of the same coin.", "sentiment": 0.13}, "397792678043471872": {"text": "The Euro greatly benefits German companies and jobs. Germany profited the most from a virtuous circle triggered by the Euro.", "sentiment": 0.43333333333333335}, "397791425322303488": {"text": "Germany under the leadership of Chancellor Merkel has shown this political will.", "sentiment": 0.0}, "397791311581159424": {"text": "The determination of Germany to stick to the Euro was a decisive factor.", "sentiment": 0.0}, "397790699737075712": {"text": "This crisis is a political stress test. The real question is about the political will of #Europeans to solve this crisis together.", "sentiment": 0.06666666666666667}, "397788848417431552": {"text": "Europe today has a continental scale that counts. We need to keep a sense of perspective.", "sentiment": 0.0}, "397786886166822912": {"text": "#Europe is above all and fundamentally a community of values.", "sentiment": 0.0}, "397779684827889665": {"text": "At the Frankfurter Paulskirche to deliver the 1st 'Frankfurt Speech on Europe' this afternoon http://t.co/emgDtDo13j", "sentiment": 0.0}, "397776277102678016": {"text": "Glad to see that ECB President Mario #Draghi just joined us in Frankfurt's Paulskirche today.", "sentiment": 0.5}, "397754005881110528": {"text": "Gut zu sehen, dass #Hessische #Landesregierung den Dialog \u00fcber Europa aktiv f\u00f6rdert. Wichtig vor #Europawahlen und dar\u00fcber hinaus./JMB", "sentiment": 0.0}, "397753404073992193": {"text": "Freue mich heute zur Ersten Frankfurter #Europarede an historischem Ort in der #Paulskirche zu sein./JMB", "sentiment": 0.0}, "397730470743388160": {"text": "Meeting #philosophical and #non_confessional representatives:my statement from press conference available at http://t.co/FCzZvUU4h3 #eyc2013", "sentiment": 0.2}, "397706385556635650": {"text": "En discussion ac repr\u00e9sentants des org. non-confessionnelles sur \"comment placer les citoyens au c\u0153ur du projet europ\u00e9en\" #eyc2013", "sentiment": 0.0}, "397706258108542977": {"text": "Discussing \"Putting #citizens at the heart of the European project in times of change\" http://t.co/QAmVherGGV in the context of #eyc2013", "sentiment": 0.0}, "397706159546576896": {"text": "En r\u00e9union ac repr\u00e9sentants des org. philosophiques et non-confessionnelles ac @euHvR & @surjanl #eyc2013", "sentiment": 0.0}, "397706034090749953": {"text": "Mtg w/ #philosophical and #non_confessional representatives together w/ @EUCouncil Pdt @euHvR & @Europarl_EN Vice Pdt @surjanl #eyc2013", "sentiment": 0.0}, "397362791923068928": {"text": "Meeting today with King Philippe, King of the Belgians, & @euHvR http://t.co/g006BQLA2w", "sentiment": 0.0}, "397317248999645184": {"text": "My speech at 3rd  #EUcultureforum @BOZARbrussels available at http://t.co/SVxfIBJ3Oi.", "sentiment": 0.2}, "397288371040813056": {"text": "Opening today the 3rd #EUcultureforum 2013 Minister #Birutis @VassiliouEU #BOZAR http://t.co/eZdv8YLPtS", "sentiment": 0.0}, "397285349296062464": {"text": "Spending on culture is not a luxury. #Culture is not a \"nice to have\", but a \"need to have.@BOZARbrussels", "sentiment": -0.3}, "397283195944574976": {"text": "Delivering keynote speech at the opening of the 3rd edition of the European Culture Forum at@BOZARbrussels.Watch live http://t.co/7BVrRZO9ml", "sentiment": 0.04545454545454545}, "395226510703230976": {"text": "Read my statement following the meeting w/ the Pdt of Georgia, Mikheil #Saakashvili http://t.co/09JFKn7021 http://t.co/pi7iWkIFwG", "sentiment": 0.0}, "394867352468455426": {"text": "Conf\u00e9rence \u00abQuels visages pour l'Europe dans 50 ans?\u00bb. 50 ans d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 #universit\u00e9 #gen\u00e8ve @UNIGEnews http://t.co/aM0J4cDQlT", "sentiment": 0.0}, "394779503815581697": {"text": "I pay tribute to Tadeusz Mazowiecki, one of the founding fathers of the new #Poland & of re-united Europe.\nA great European & humanist! JMB", "sentiment": 0.31212121212121213}, "394779429609951232": {"text": "Cze\u015b\u0107 pami\u0119ci Tadeusza Mazowieckiego, jednego z ojc\u00f3w za\u0142o\u017cycieli nowej Polski i zjednoczonej Europy, wielkiego Europejczyka i humanisty/JMB", "sentiment": 0.0}, "394757887983382528": {"text": "Meeting this morning in Geneva w/ Peter Maurer, @ICRC President http://t.co/PByEVkVVlW", "sentiment": 0.0}, "393731513763631104": {"text": "Read and watch my statement at joint press conference w/ @euHvR following the #EUCO here http://t.co/qeYk191o6q and http://t.co/OrXmp9jIp8", "sentiment": 0.0}, "393688668130390016": {"text": "My statement on Regulatory Fitness available at http://t.co/tCWl6UiPzB. W/ @David_Cameron and 7 other #EU leaders http://t.co/fqbPj2Hefw", "sentiment": 0.1375}, "393654548096888832": {"text": "Good momentum for the regulatory fitness #refit agenda this morning, with @David_Cameron and 7 other #EU leaders http://t.co/AfpHHZHHtN", "sentiment": 0.2875}, "393622311016095744": {"text": "1st day of discussions at #euco, all understood & agreed on giving #Europe the necessary digital push http://t.co/j1vwoAPjmQ", "sentiment": 0.0}, "393428588714008576": {"text": "At #euco, #EU still has to make the most of the digital economy. Overcoming fragmentation is key. My presentation: http://t.co/0sFaJP9IIi", "sentiment": 0.16666666666666666}, "393360835827216384": {"text": "Read my statement following the Tripartite #Social Summit http://t.co/UKt6qOWeVj #EUCO @etuc_ces @BUSINESSEUROPE @UEAPME", "sentiment": 0.016666666666666666}, "393330053666181120": {"text": "#EUCO needs to maintain momentum to tackle high youth unemployment and finalise youth guarantees @etuc_ces @BUSINESSEUROPE @UEAPME", "sentiment": 0.16}, "393329969599750144": {"text": "#EU and national #social partners must be more involved in economic governance @etuc_ces @BUSINESSEUROPE @UEAPME", "sentiment": 0.24444444444444446}, "393329897159925760": {"text": "#Social issues are and always have been top priority for #EU @etuc_ces @BUSINESSEUROPE @UEAPME", "sentiment": 0.26666666666666666}, "393327490573148160": {"text": "At #Tripartite #Social Summit to discuss @EU_Commission 's ideas on strong #social dimension in #EMU& #EU @etuc_ces @BUSINESSEUROPE @UEAPME", "sentiment": 0.16666666666666666}, "392927766451990528": {"text": "My full speech at the #EP available at http://t.co/RwQP3zOmri. #EUCO", "sentiment": 0.375}, "392914771348963328": {"text": "The scale of the problem calls for stronger measures to organise search and rescue operations to save lives in danger. #Lampedusa", "sentiment": 0.0}, "392914554251792385": {"text": "We must all do more to prevent tragedies like the one in #Lampedusa.", "sentiment": 0.5}, "392914287439540224": {"text": "I therefore launch from here an appeal to Ukraine to fulfil the remaining benchmarks.", "sentiment": 0.0}, "392914207709995008": {"text": "We also expect our partners to keep and deliver on their commitment to the reforms and to the values that underpin Eastern partnerships.", "sentiment": 0.0}, "392914033805774848": {"text": "The free will of Eastern partners countries must be respected by everyone.", "sentiment": 0.4}, "392913752741269504": {"text": "Regarding the fight against youth unemployment: adopting the necessary regulations is a matter of urgency and of concern.", "sentiment": 0.0}, "392912854036148224": {"text": "Completing the Banking Union remains our absolute priority.", "sentiment": 0.2}, "392912664738799616": {"text": "The Commission will continue to do its utmost to facilitate a fair and balanced outcome on the MFF between the #EP and the Council.", "sentiment": 0.7}, "392912358911143936": {"text": "I also expect Member States to cut red tape at their level and avoid \"gold plating\" EU legislation.", "sentiment": 0.0}, "392912245308391424": {"text": "This is neither about calling into question established policy goals.Nor is it a battle of competencies between Brussels&national capitals.", "sentiment": 0.0}, "392912013497622528": {"text": "EU_@EU_Commission has since 2005 repealed 5590 legal acts and reduced the administrative burden by 32.3 billion euros.", "sentiment": 0.2}, "392911624555601920": {"text": "Core EU values,namely the respect of fundamental rights,including the right to privacy&security,also matter just as much on-line as off-line", "sentiment": 0.24285714285714285}, "392911237635248128": {"text": "We need a thriving digital sector to drive all other parts of our economy & the internal market for telecoms has to be at the heart of that", "sentiment": -0.041666666666666664}, "392910569113542656": {"text": "At #EP plenary debate ahead of the forthcoming European Council setting out the @EU_Commission 's key positions&objectives for the #EUCO", "sentiment": 0.0}, "392248500819623936": {"text": "Visiting the @BILD newsroom in Berlin with editor-in-chief @KaiDiekmann http://t.co/CvlYNwkVbK", "sentiment": 0.0}, "392224700811587585": {"text": "Read and watch my speech from @WorldHealthSmt in Berlin: http://t.co/ElXJnIavSg,  http://t.co/Vo0093uOCL", "sentiment": 0.0}, "391995639225401344": {"text": "Watch recorded version of my speech at #WorldHealthSmt at around 21.00 here: http://t.co/ZnbrvwSnHR", "sentiment": 0.0}, "391993018116767745": {"text": "Health is a global issue requiring strong global cooperation. I commend the #WorldHealthSmt's contribution to this.", "sentiment": 0.14444444444444443}, "391992218887929856": {"text": "Health is a fundamental right of every human being. #WorldHealthSmt", "sentiment": 0.14285714285714285}, "391990994125979649": {"text": "Health is one of the main strands of the #EU's development agenda. EU biggest donor, representing 56% of global public aid. #WorldHealthSmt", "sentiment": 0.05555555555555555}, "391989766579060736": {"text": "Health care systems remain national responsibility. But #EU can improve context & support MS  action. #WorldHealthSmt", "sentiment": 0.1}, "391988323268698112": {"text": "Healthcare sector accounts for 11% of the total European workforce, or 25 million jobs, for 10% of the EU's GDP. Speaking at #WorldHealthSmt", "sentiment": 0.0}, "391939897881530368": {"text": "In Berlin now: @WorldHealthSmt & meetings w/ Pdt #Gauck on state & perspectives of #EU & with Chancellor #Merkel to prepare for #EUCO./JMB", "sentiment": 0.0}, "391619999246581760": {"text": "Partage l'\u00e9motion du peuple belge apr\u00e8s dramatique accident d'avion pr\u00e8s de #Namur. Mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances aux familles des victimes /jmb", "sentiment": 0.0}, "391617436711407616": {"text": "Here also my statement on the occasion of meeting @AungSaanSuuKyi http://t.co/gsAzmO0kq8", "sentiment": 0.0}, "391614304845561856": {"text": "Delighted to have welcomed @AungSaanSuuKyi in Brussels @EU_Commission today, our press point here http://t.co/9KaHex5QXm", "sentiment": 0.7}, "391610853986164736": {"text": "Very happy to welcome @AungSaanSuuKyi to the @EU_Commission this afternoon http://t.co/bhSj15VsYA", "sentiment": 0.9}, "391212164327157760": {"text": "Today is the beginning of a new era for the #EU and #Canada  @EU_Commission @Trade_EU @pmharper http://t.co/2tYcwOLEKj", "sentiment": 0.13636363636363635}, "391184085210513408": {"text": "Read my press statement: http://t.co/g8cfLxJ3Kj. Declaration \"A new era in EU-Canada relations\" also available: http://t.co/MuqVfKkc0b", "sentiment": 0.2681818181818182}, "391171489040330752": {"text": "Good news for Europe and for the world economy: #EU and #Canada to close trade ties @pmharper @Trade_EU", "sentiment": 0.7}, "391171407662440448": {"text": "New trade agreement EU-Canada: our bilateral trade will increase by 23% (\u20ac26 bln) @pmharper @Trade_EU", "sentiment": 0.13636363636363635}, "391171343925796865": {"text": "An effective stimulus to #EU economy: EU-Canada Trade Agreement to boost the EU GDP by appr. \u20ac12 bln/year @pmharper @Trade_EU", "sentiment": 0.6}, "391171206415536129": {"text": "Delighted to announce EU-Canada #Trade Agreement with @pmharper, the 1st agreement between the #EU and a G8 country @Trade_EU", "sentiment": 0.7}, "391161105193910272": {"text": "Delighted to welcome PM Harper @pmharper to the @EU_Commission today http://t.co/ldibUg6B5b", "sentiment": 0.75}, "390872025021288448": {"text": "Dialogue citoyen #EUdeb8 @EU_Commission #Li\u00e8ge http://t.co/86SrOqosRW", "sentiment": 0.0}, "390867578597675008": {"text": "Inauguration du chapiteau \"Youth on the Move / Jeunesse en Mouvement\" #Li\u00e8ge http://t.co/262eRWNNZH", "sentiment": 0.0}, "390841347613401088": {"text": "Rencontres aujourd'hui \u00e0 #Li\u00e8ge avec producteurs laitiers et repr\u00e9sentants syndicaux de la m\u00e9tallurgie http://t.co/2Ux9e9vaW5", "sentiment": 0.0}, "390799954606063616": {"text": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 l'h\u00f4tel de Ville de #Li\u00e8ge http://t.co/Xeg8ieNHiJ", "sentiment": 0.0}, "390759065552703488": {"text": "Discours \u00e0 l'Universit\u00e9 de #Li\u00e8ge ce matin @UniversiteLiege #ULg http://t.co/f2FQl1ybPX", "sentiment": 0.0}, "390521736460251136": {"text": "Hope to conclude soon the negotiations between #EU and #Canada on Comprehensive Economic and Trade Agreement (CETA).", "sentiment": 0.2}, "390156504244183040": {"text": "Read my statement following the mtg w/ Pdt of #Montenegro, Filip #Vujanovi\u0107 @EU_Commission http://t.co/K1E4z3Jt9s http://t.co/ExXL35HGc5", "sentiment": 0.0}, "390108507133202432": {"text": "Meeting with President Filip Vujanovi\u0107 of Montenegro now, follow my press point live at 16:00 CET http://t.co/tomeV2epxH", "sentiment": 0.13636363636363635}, "390107469395279872": {"text": "Good news @EUCouncil gives final sign-off to the Single Supervisory Mechanism, read my statement with @MBarnierEU http://t.co/r5ay73yWJV", "sentiment": 0.20952380952380953}, "390103897014288385": {"text": "Join chat w/ me on #ecommerce #digital economy tmrw @ 5pm, submit questions here http://t.co/EBwfDuK3Wq  #Ideas4Europe w/ @MBarnierEU", "sentiment": 0.0}, "390091558395338752": {"text": "Mtg this morning w/ Mr Filippo Grandi, Commissioner General of @UNRWA http://t.co/zFrTsxYjJ3", "sentiment": 0.05000000000000002}, "388753901417398272": {"text": "RT @MalmstromEU: Statement on the boat capsized in the channel of Sicily: Following rescue operations with sadness and anxiety http://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "388607308240273408": {"text": "Read my full congratulations message to the @OPCW for being awarded the #NobelPeacePrize 2013: http://t.co/7pIoLSX4Qc", "sentiment": 0.35}, "388603591650729984": {"text": "RT @KGeorgievaEU: EU was honoured with #NobelPeacePrize 2012 - and dedicated award to children-victims of war. What did we do since? http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "388594345261027328": {"text": "My sincere congratulations to @OPCW for being awarded the #NobelPeacePrize. It's well deserved & a powerful recognition of its role./JMB", "sentiment": 0.4}, "388280472163196928": {"text": "My speech at the Conference on Restoring Socio-Economic Convergence in Europe available at http://t.co/0OmfoWYlak", "sentiment": 0.30000000000000004}, "388236541866147840": {"text": "On average, European governments spend 28 days of the year simply paying off the interests on their debts.", "sentiment": -0.049999999999999996}, "388234185732653056": {"text": "An effective social protection system is not an obstacle to prosperity but an essential part of it.", "sentiment": 0.2111111111111111}, "388233586119151618": {"text": "Our response to the crisis was, and should remain, above all a way to secure the essence of this model in light of changed circumstances.", "sentiment": 0.26666666666666666}, "388228511049080832": {"text": "Together with @LaszloAndorEU  at @EU_Commission conference on Restoring socio-economic convergence in Europe. Watch http://t.co/CiBRnSV66U", "sentiment": 0.2}, "388221576711536640": {"text": "Mijn boodschap van medeleven na het overlijden van Wilfried Martens  http://t.co/KRtmSfweBL", "sentiment": 0.0}, "388219686468722688": {"text": "Mon message de condol\u00e9ance apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Wilfried Martens http://t.co/ZAIUBRQqwu", "sentiment": 0.0}, "387958723441741825": {"text": "\"That image of hundreds of coffins will never get out of my mind. It is something I think one cannot forget.\" #Lampedusa", "sentiment": 0.0}, "387925948433047552": {"text": "Watch the clip of the press conference with @EnricoLetta, @Angealfa & @MalmstromEU in #Lampedusa: http://t.co/XkSs7dwcDk", "sentiment": 0.0}, "387925563114913792": {"text": "Read my press statement in #Lampedusa:  http://t.co/vNXYSGSVJF", "sentiment": 0.0}, "387891527726292993": {"text": "This is in our genuine European interest and we expect Member States to act accordingly. #Lampedusa", "sentiment": 0.2}, "387891125970685952": {"text": "To find answers to these common challenges, we all need to work together, in a spirit of solidarity and responsibility. #Lampedusa", "sentiment": -0.3}, "387890894654820352": {"text": "Happy to announce that EU_Commission is ready to mobilise additional funding of up to \u20ac30million still in 2013 to help refugees in Italy.", "sentiment": 0.5}, "387889857990631424": {"text": "The EU_Commission will do all it can,with the means that we have, to help changing the situation. #Lampedusa", "sentiment": 0.0}, "387889750461255681": {"text": "But today I also witnessed the great support shown by the people of #Lampedusa, NGOs &the Italian authorities.", "sentiment": 0.4}, "387889567111471104": {"text": "Profoundly shocked&deeply saddened over what I've seen today.The coffins of victims, the desperate eyes of the survivors.#Lampedusa", "sentiment": -0.4333333333333333}, "387889061064486912": {"text": "The challenges that #Lampedusa and Italy are facing are European challenges.", "sentiment": 0.0}, "387888800992468993": {"text": "Siamo venuti oggi qui per dire che l'Europa sta con la gente di #Lampedusa e con l'Italia.", "sentiment": 0.0}, "387886144647483392": {"text": "Joint press conference with @EnricoLetta, @Angealfa & @MalmstromEU in #Lampedusa starting now. Watch live http://t.co/CiBRnSV66U", "sentiment": 0.06818181818181818}, "387880731411623936": {"text": "Listening to refugees in #Lampedusa together with PM @EnricoLetta. http://t.co/Ub5cQ95eSr", "sentiment": 0.0}, "387850376583860225": {"text": "Arrived in #Lampedusa w/@EnricoLetta, @Angealfa & @Malmstr\u00f6mEU to pay tribute to the victims & show solidarity through concrete action./JMB", "sentiment": 0.125}, "387849831802490880": {"text": "Arrivato a #Lampedusa con\u00a0@EnricoLetta, @Angealfa & @Malmstr\u00f6mEU per onorare le vittime e mostrare solidarit\u00e0 con azioni concrete.", "sentiment": 0.15000000000000002}, "387687356138278912": {"text": "Programme for my visit to #Lampedusa, incl. press conference with PM @EnricoLetta at 11.30: http://t.co/2JuL5jzo8r", "sentiment": 0.0}, "387530580352835584": {"text": "#Lampedusa: finalising prg for Wed morning. Will travel w/ Italian PM @EnricoLetta, Vice-PM @angealfa and Cssr @MalmstromEU #EU #solidarity", "sentiment": 0.0}, "387225824455561216": {"text": "Participating today in opening session of #euopendays 2013 http://t.co/RzbJBjnsld @EU_CoR http://t.co/TXLX7OiQAj", "sentiment": 0.0}, "387221870707109888": {"text": "We need new synergies,partnerships between regions,cities&European institutions for sustainable and fair growth and job creation.#euopendays", "sentiment": 0.27878787878787875}, "387219194132971520": {"text": "Every euro spent from the EU funds must contribute to bring real, measurable results, which are being felt on the ground.  #euopendays", "sentiment": 0.05}, "387219030924226560": {"text": "\"We are now in a critical phase in the programming of the funds for the next 7 years.\" #euopendays", "sentiment": 0.0}, "387213959377346561": {"text": "Delivering the keynote speech: \"Une Europe tourn\u00e9e vers l'avenir\"  at the Open Days 2013 in Brussels.#euopendays", "sentiment": 0.0}, "387112036741943296": {"text": "I will travel to #Lampedusa on Wednesday to express solidarity after last week's tragic events http://t.co/m9yqX7OM3T", "sentiment": -0.375}, "386444782312390656": {"text": "O meu discurso no F\u00f3rum Empresarial Algarve 2013 - #LIDE #Portugal - \"Um Portugal Atl\u00e2ntico ou um Portugal Europeu?\"\nhttp://t.co/fn0tz4Zh1W", "sentiment": 0.0}, "386421631620751360": {"text": "Durante o meu discurso esta manh\u00e3 no F\u00f3rum Empresarial Algarve 2013 - #LIDE #Portugal http://t.co/CxMpSe2VEE", "sentiment": 0.0}, "385832996563345408": {"text": "Ravi d'\u00eatre \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'#UCL aujourd'hui! http://t.co/LXZyaJDHfI", "sentiment": 0.0}, "385651952396562432": {"text": "My interview with @BBCNews  on @EU_Commission's drive to make #EU rules fit for purpose:  http://t.co/83Po3EyDzB #REFIT #growth #jobs", "sentiment": 0.4}, "384730997742649345": {"text": "A minha declara\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encontro com Pdt Cabo Verde, Dr Jorge Carlos Fonseca @PresidenciaCV http://t.co/xrkrX92GnS http://t.co/VRsvYchxne", "sentiment": 0.0}, "384727081625853953": {"text": "Mtg today w/ Pdt of Cape-Verde/ Encontro de trabalho c/ Pdt de Cabo Verde, Dr Jorge Carlos Fonseca @PresidenciaCV http://t.co/h55dO9K5Oh", "sentiment": 0.0}, "383298129954877440": {"text": "Watch here my interview to Charlie Rose @CharlieRose @CharlieRoseShow http://t.co/Qabu1bB6Op", "sentiment": 0.6}, "383214854531989504": {"text": "Watch here an extract of my interview with Sara Eisen @saraeisenFX yesterday http://t.co/BYCPQmIiWp @BloombergNews", "sentiment": 0.0}, "383066895089287168": {"text": "At the EU Delegation's reception tonight w/ @UN's Ashe and Eliasson, @euHvR / @EUatUN http://t.co/Z6Ic4erwDZ", "sentiment": 0.0}, "383061449792184320": {"text": "Mtgs today w/ Pdt Boubacar Ke\u00efta of #Mali, Pdt Moncef Marzouki of #Tunisia and #UNGA's Pdt, John #Ashe @UN http://t.co/o9ude4mnRJ", "sentiment": 0.0}, "382941026068860928": {"text": "Speaking with Sara Eisen @saraeisenFX before the start of our interview this afternoon at #Bloomberg http://t.co/B2J1QDO3gb", "sentiment": 0.0}, "382931464536346624": {"text": "Ahead of my interview to The Charlie Rose Show @charlierose this afternoon in New York http://t.co/HwpcUIm6Nj", "sentiment": 0.36818181818181817}, "382900791305969664": {"text": "Read my speech at the opening of the Special Event on #MDGs @UN today http://t.co/Edkw1H0GGq http://t.co/spFAvqEwTz", "sentiment": 0.35714285714285715}, "382884306776883200": {"text": "Meeting UNSG Ban Ki-Moon w/ Pdt @euHvR this morning @UN http://t.co/eSID6DUzZD", "sentiment": 0.0}, "382855784003940353": {"text": "Expressing #EU support for Small Island Developing States' SustDev at working breakfast w/ @UN's Ban #Ki-Moon #Samoa http://t.co/1yTSKePG1p", "sentiment": -0.25}, "382819211044601856": {"text": "Read my remarks at yesterday's High Level Forum on Sustainable Development @UN http://t.co/Met6dcRaIp http://t.co/47UeCIeHXG", "sentiment": 0.16}, "382605051078123520": {"text": "Read my joint statement w/ Pdt @euHvR after our meeting w/ Pdt Yanukovych of #Ukraine http://t.co/gg5NRSkN0C", "sentiment": 0.0}, "382601975373627392": {"text": "W/ Pdt G\u00fcl of #Turkey @cbabdullahgul & PM Bainimarama of #Fiji ahead of High Level Forum on Sustainable Development http://t.co/k7dNrQbx8I", "sentiment": 0.16}, "382589359146291200": {"text": "Mtgs today w/ Pdt Viktor #Yanukovych of #Ukraine & Pdt @euHvR / & also w/ Pdt Ollanta #Humala of #Peru at the @UN http://t.co/nByqm1mbHN", "sentiment": 0.0}, "382524852092928001": {"text": "Visiting 9/11 Memorial \u2014 paying tribute to the victims of that tragic day @Sept11Memorial. http://t.co/VtDLeiORtG http://t.co/B0hSDvNd7O", "sentiment": -0.75}, "382203854923628545": {"text": "Mtg Dr. Jim Yong Kim, Pdt of @WorldBank, in New York this afternoon http://t.co/8CFasSOaRe", "sentiment": 0.13636363636363635}, "382186885017530368": {"text": "Joint message with @euHvR to President Kenyatta of Kenya on the tragic event in Nairobi: http://t.co/ryeO6DGFWq", "sentiment": -0.75}, "382177759508066304": {"text": "It is a great honour for me to receive the Charles V European Award http://t.co/0ofCjzDgJA", "sentiment": 0.4}, "382161933794676736": {"text": "Meeting a group of editors from @TIME Magazine this morning http://t.co/zJEpQ4bfnq", "sentiment": 0.0}, "380742856648179712": {"text": "Very proud of Commissioner @JanezPotocnikEU having received the @UN Champions of the Earth Award. Congratulations Janez! @EU_Commission...", "sentiment": 1.0}, "380736833061416960": {"text": "Great to see the MyVote2014.eu website got off to a good start, making the case for Europe with young voters! @Myvote2014 #SOTEU #EU...", "sentiment": 0.5333333333333333}, "380708556615725056": {"text": "Calling on Member States to step up efforts to cut #redtape for #SMEs & improve efficiency of public administrations http://t.co/dYR4QO1zyt", "sentiment": 0.0}, "380575450143408128": {"text": "RT @ECspokesKoen: .@NATO chief @AndersFoghR welcomes proposals @EU_Commission to make industry more efficient http://t.co/s2MK6lrDMh @reute\u2026", "sentiment": 0.5}, "379977613387001856": {"text": "Read my statement following the meeting with Prime Minister #Samaras of #Greece http://t.co/NsJ7gqUtXC", "sentiment": 0.0}, "379954000118157312": {"text": "Mtg with Prime Minister Antonis #Samaras of #Greece this afternoon at @EU_Commission http://t.co/Tr9ePFJv8Z", "sentiment": 0.0}, "379953532423913472": {"text": "Welcoming the Pdt of #Kyrgyzstan, Mr Almazbek Atambayev, to the @EU_Commission this morning http://t.co/e69q7w5fdj", "sentiment": 0.0}, "379893947843497984": {"text": "At the press point w/the Prime Minister of #Albania, Mr Edi Rama, after our meeting this morning @EU_Commission http://t.co/uLZrluuonx", "sentiment": 0.0}, "379661383400689664": {"text": "Delivering my remarks at the \"A new deal for Somalia\" conference w/ VP/HR Ashton & Pdts of #Djibouti and #Somalia http://t.co/rJWGIr0xlc", "sentiment": 0.13636363636363635}, "379557974609756160": {"text": "W/ President Hassan Sheikh Mohamud of #Somalia at the press point after our meeting @EU_Commission  @TheVillaSomalia http://t.co/3J4B2lAagx", "sentiment": 0.0}, "379155726763302912": {"text": "Pr\u00eat pour le Grand RdV @Europe1 @lemondefr @itele avec @JP_Elkabbach @ArLeparmentier @DarmonMichael @EU_Commission  #SOTEU", "sentiment": 0.5}, "378220026727104512": {"text": "Looking forward to your #SOTEU questions for tonight\u2019s @euronews interview and Google hangout! #askbarroso", "sentiment": 0.0}, "377821280361525248": {"text": "Termine une s\u00e9rie d'interviews avec des t\u00e9l\u00e9visions apr\u00e8s mon discours sur l'Etat de l'Union Europ\u00e9enne #SOTEU http://t.co/aWbtxdijDG", "sentiment": 0.0}, "377739690603864065": {"text": "My full #SOTEU address 2013 available at http://t.co/oHfFIy3p3F", "sentiment": 0.375}, "377700331074772992": {"text": "When you are in the same boat, one cannot say: 'your end of the boat is sinking.'  #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "377699622019280896": {"text": "There are non-negotiable values that #EU must and shall always defend. #SotEU #ruleoflaw", "sentiment": 0.0}, "377698463594459136": {"text": "Europe must focus on where it can add most value. It needs to be big on big things and smaller on smaller things. #SOTEU", "sentiment": 0.1}, "377697081231564800": {"text": "#EU internal coherence and international relevance are linked. Economic attraction and political traction are fundamentally entwined. #SOTEU", "sentiment": 0.05}, "377696133251751936": {"text": "With a fragile recovery, the biggest downside risk I see is political. #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "377695878556831744": {"text": "Citizens will only be convinced by a concrete set of common achievements. #SotEU #bankingunion #singlemarket #MFF #connectedcontinent", "sentiment": -0.04999999999999999}, "377692825099329536": {"text": "We have good reason to be confident. This should push us to keep up our efforts. We owe it to our 26 million unemployed. #SOTEU", "sentiment": 0.6}, "377692068220395520": {"text": "Now is the time for all those who care about Europe to speak up. #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "377691712723767296": {"text": "What matters now is what we make of this progress. Do we draw confidence from it or do we belittle the results? #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "377689264537862144": {"text": "Follow live at: http://t.co/DFWRCWdson", "sentiment": 0.13636363636363635}, "377688240532119552": {"text": "State of the European Union 2013: Look at what we have done together: we would never have thought all this possible 5 years ago. #SotEU #EP", "sentiment": 0.0}, "377680135203602433": {"text": "On the 12th anniversary of #9/11 my thoughts are with the #American people & the families of those who perished on that tragic day/JMB", "sentiment": -0.375}, "376039240393834496": {"text": "Let\u2019s discuss the state of the union. I want to know your opinion! http://t.co/DqDfOcD4Xq #askBarroso #soteu http://t.co/O92kgFgdxN", "sentiment": 0.0}, "375957033419542528": {"text": "Joint statement on @G20rus results http://t.co/vK2gQJyfrD", "sentiment": 0.0}, "375951406085472256": {"text": "Watch my interview to @CNBC here http://t.co/LDFu3icJo2 #G20 @G20rus", "sentiment": 0.0}, "375894399051239424": {"text": "Speaking to reporters at @G20rus http://t.co/4f5F4eJBeO", "sentiment": 0.0}, "375858061736300544": {"text": "Meeting Prime Minister #Harper of #Canada in margins of #G20 to discuss ongoing #EU - Canada trade negotiations http://t.co/ni5komgBM2", "sentiment": 0.0}, "375847389862432768": {"text": "#G20: speaking on urgency of providing humanitarian relief to people of #Syria. #EU largest donor w +\u20ac1.3 billion aid http://t.co/MgxkM3RQcb", "sentiment": 0.0}, "375629861857280000": {"text": "W/ Pdt @putinRF_eng at my arrival at Konstantinovsky Palace for the #G20 Summit @G20rus http://t.co/AuSVsyYYly", "sentiment": 0.0}, "375586882148499456": {"text": "My full statement at the joint press conference w/ @euHvR available at http://t.co/UQSO57eFzx \u2026 #G20 @G20rus #EU", "sentiment": 0.375}, "375570643829682176": {"text": "W/ Pdt @euHvR at the joint press conference ahead of the #G20 Summit in Saint Petersburg @G20rus http://t.co/YEnpLQjqGZ", "sentiment": 0.0}, "375519433751801856": {"text": "Just arrrived in St. Petersburg for #G20. #EU resolved to make progress on growth, jobs & tax evasion, boosting global #confidence @G20rus", "sentiment": 0.0}, "375187190386802688": {"text": "Mon hommage \u00e0 la m\u00e9moire de Robert #Schuman disparu il y a 50 ans. \u00c0 lire ici : http://t.co/SYtnwAzsgt", "sentiment": 0.0}, "375159788310917120": {"text": "D\u00e9but du Coll\u00e8ge: hommage \u00e0 Robert #Schuman disparu il y 50 ans.  Sa vision de #solidarit\u00e9 et #coop\u00e9ration continue de guider notre action.", "sentiment": 0.1}, "373746928275951616": {"text": "W/Pdt's #Fischer of Austria & @jmkikwete of Tanzania, UN's @ValerieAmos & Dr #Fischler at our panel #EFA13 http://t.co/TnnO2raroh", "sentiment": 0.0}, "373735514857537536": {"text": "Globalization does not mean \"the end of politics\". It means reshaping and reinventing it. /JMB @forumalpbach", "sentiment": 0.15625}, "373734928879726592": {"text": "Working hard to flesh out a comprehensive, legally binding, global climate treaty by 2015. Confident our partners are coming on board. /JMB", "sentiment": 0.10208333333333333}, "373733705850036224": {"text": "Extremely committed to shaping the post-2015 global development agenda, combining fight against poverty with fight for sustainability./JMB", "sentiment": -0.0625}, "373733542490304512": {"text": "Delivering my remarks at #EFA13's closing session on \"New Ideas for a Fair Globalisation: the Role of Politics\" http://t.co/N7uiTetI7p", "sentiment": 0.41818181818181815}, "373732514281828352": {"text": "Size matters. In a world with many players, you need to join forces to be heard. /JMB @forumalpbach", "sentiment": 0.5}, "373724577127731200": {"text": "W/ Pdt @jmkikwete of #Tanzania talking with students at @forumalpbach this morning http://t.co/62TutLVgsx", "sentiment": 0.0}, "373472531510222848": {"text": "Saddened at death of #SeamusHeaney, a great European poet. The strength, beauty and character of his words will endure for generations.", "sentiment": 0.4}, "373437549874012161": {"text": "A family photo with the participants in the retreat on \"New Ideas for a Fair Globalisation\" @ForumAlpbach http://t.co/zQaLVf9VwN", "sentiment": 0.41818181818181815}, "373405375946829824": {"text": "Hosting a retreat now at @ForumAlpbach with global leaders and personalities from science, culture, economy and politics. /JMB", "sentiment": 0.0}, "373404958781358080": {"text": "Glad to be at @ForumAlpbach. Important testing ground for new ideas on a fairer and more inclusive globalisation. /JMB", "sentiment": 0.3840909090909091}, "373402647535308800": {"text": "Mtg Pdt @jmkikwete of Tanzania, UN's @ValerieAmos & @KGeorgievaEU ahead of retreat at @forumalpbach, #Austria http://t.co/AJuksDXjv3", "sentiment": 0.0}, "373399175045447680": {"text": "Looking forward to answering your Qs on this year\u2019s State of the #EU ! #AskBarroso: http://t.co/9cVvbWvyo1 #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "369016978171645952": {"text": "Read my joint statement with @euHvR on #Egypt here: http://t.co/596XDErb6j", "sentiment": 0.0}, "367325662774038528": {"text": "F\u00e9licitations au Pdt Ibrahim Boubacar #Ke\u00efta du #Mali http://t.co/zMIdb6Fx7B", "sentiment": 0.0}, "364346888981868544": {"text": "There\u2019s no place for violence against children in 21st century. Make the invisible visible.#ENDviolence http://t.co/yljmV1uOGM", "sentiment": 0.0}, "361772705558700032": {"text": "Message following the bus accident in #Italy - Messaggio seguito dell\u2019incidente dell\u2019autobus in #Italia http://t.co/bOqQeEPems", "sentiment": 0.0}, "360832185504251905": {"text": "RT @francediplo: Nous saluons la communication \"Vers un secteur de la #d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 plus comp\u00e9titif & plus efficace en #Europe\u2026", "sentiment": 0.0}, "360325763871948800": {"text": "Profunda tristeza por accidente de tren en Espa\u00f1a. Mi m\u00e1s sentido p\u00e9same a las familias. Todo nuestro apoyo #\u00c1nimoGalicia #AccidenteSantiago", "sentiment": 0.0}, "360325682947039235": {"text": "Deeply saddened by terrible #train accident in #Spain \u2013 my sincere condolences and support to the families of victims and those injured.", "sentiment": -0.16666666666666666}, "359996646337163264": {"text": "My full statement at the press conference on #defence communication available at http://t.co/MkmzphtjJK #csdp #euco", "sentiment": 0.375}, "359986394157961216": {"text": "At the press conf w/ @AntonioTajaniEU, @MBarnierEU discussing #EU #defence communication. #csdp #euco http://t.co/Nr7O0L2ZLK", "sentiment": 0.0}, "359984961362731008": {"text": "It's time to do more together and it's time to commit and engage for more #eudefence cooperation. #csdp #euco", "sentiment": 0.5}, "359984588199702528": {"text": "On the way to #euco Defence: @EU_Commission proposes Action Plan on efficiency and competitiveness of #eudefence and security. #csdp", "sentiment": 0.1}, "359984400643006465": {"text": "On the way to #euco Defence: in times of scarce resources, #eudefence cooperation is key. #csdp", "sentiment": 0.0}, "359984176465842176": {"text": "We will not have the weight we need in the world without #csdp. We need to strengthen our defence and security sector. #euco", "sentiment": 0.0}, "359983858617298944": {"text": "At the press conf w/ @AntonioTajaniEU, @MBarnierEU discussing #EU #defence communication. Watch live http://t.co/CiBRnSV66U  #csdp #euco", "sentiment": 0.13636363636363635}, "359622327266316288": {"text": "Read my joint letter w/ @euHvR ahead of the #G20 summit to improve global confidence&support global recovery http://t.co/OEEaM1zuJL @G20rus", "sentiment": 0.0}, "358920847790063616": {"text": "Esprit & destin europ\u00e9ens de la #Belgique au coeur d'une c\u00e9r\u00e9monie d'intronisation \u00e9mouvante. JMB", "sentiment": 0.0}, "358919455952617472": {"text": "RT @ECspokesKoen: .@BarrosoEU bezoekt sevens de stand van de @EU_Commission vlakbij de Place Royale nav. de Belgische nationale feestdag cc\u2026", "sentiment": 0.0}, "358919434733637632": {"text": "RT @ECspokesKoen: @BarrosoEU visitera bient\u00f4t le stand @EU_Commission pr\u00e8s de la Place Royale \u00e0 l\u2019occasion de la f\u00eate nationale belge cc: @\u2026", "sentiment": 0.0}, "358908283647578112": {"text": "\u201cUnit\u00e9 dans la diversit\u00e9: tr\u00e8s important pour la Belgique, et pour l\u2019Europe.\u201d Avec @hakimadrtl \u00e0 @rtltvi http://t.co/v58uh11OfV", "sentiment": 0.4}, "358908166597132289": {"text": "A tous les Belges: une belle f\u00eate nationale! Mooie nationale feestdag! Alles Gute zum Nationalfeiertag!", "sentiment": 0.0}, "358163799141916674": {"text": "Read here my speech at the University of Cape Town @UCT_news http://t.co/pxoDNzyLYv", "sentiment": 0.0}, "358154239110967296": {"text": "Delivering my speech at the University of Cape Town this morning @UCT_news http://t.co/8EeXzHvGV4", "sentiment": 0.0}, "358129758078377984": {"text": "Mtg Archbishop Emeritus #Desmond #Tutu in Cape Town @EU_Commission / http://t.co/48zaz6ug10 http://t.co/U6x1VJ7SVL", "sentiment": 0.0}, "357870741686988800": {"text": "At the  press conference following the 6th #EU - #SouthAfrica Summit http://t.co/fahPoaHGVo", "sentiment": 0.0}, "357831936175116289": {"text": "More than ever, on @NelsonMandela's 95th Birthday, our thoughts are with him, his family and all of #SouthAfrica #MandelaDay", "sentiment": 0.5}, "357829409325064193": {"text": "My opening remarks at the 6th #SouthAfrica-#EU Summit http://t.co/lJiOLPia1e #MandelaDay", "sentiment": 0.0}, "357823874919972865": {"text": "W/ Pdts #Zuma of #SouthAfrica and @euHvR cutting the cake to celebrate the 95th birthday of @NelsonMandela #Madiba http://t.co/T5qI77d5wE", "sentiment": -0.6}, "357823470173843456": {"text": "At the start of the Plenary Session of the 6th #SouthAfrica-#EU Summit http://t.co/EbUw9fJxa2", "sentiment": 0.0}, "357784341344038912": {"text": "Visiting the @stophungernowsa event at @Freedom_Park / #MandelaDay http://t.co/OMhNduIfbC", "sentiment": 0.0}, "357784054847918080": {"text": "W/ @euHvR and Barry Mey from @stophungernowsa in #SouthAfrica packing a box with bags of rice/ #MandelaDay http://t.co/nluhwmVJMv", "sentiment": 0.0}, "357761509524389888": {"text": "Just arrived in Johannesburg for 6th #SouthAfrica-#EU Summit. Soon, will be at #StopHungerNow event in #FreedomPark to mark #MandelaDay", "sentiment": 0.0}, "355776829556129792": {"text": "Message au Pdt #Hollande @elysee \u00e0 l'occasion du grave accident de train de Br\u00e9tigny-sur-Orge http://t.co/BAbsPDVFVC @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "355317557919641600": {"text": "Honoured to participate in Citizens Dialogue w/ Tadeusz Mazowiecki,1st PM of democratic #Poland #EUdeb8 #Warsaw http://t.co/0jiyTwSYjV", "sentiment": 0.0}, "355311642428440576": {"text": "W/ President Komorowski of #Poland @prezydentpl during our statements to the press this afternoon @EUinPL http://t.co/aoX4j6Aeeu", "sentiment": 0.0}, "355279311953084417": {"text": "At the closing debate of the General Assembly on Forms of Imagination & Thinking for #Europe in #Warsaw http://t.co/Ix9MGMjl2R", "sentiment": 0.05000000000000002}, "355268835839979520": {"text": "My opening speech in the first General Assembly of the \"New #Narrative for #Europe\" in #Warsaw is available: http://t.co/Mar2ktHGwM", "sentiment": 0.2090909090909091}, "355237382817189888": {"text": "Read here more on a new narrative for #Europe http://t.co/OPulhGdwER @EU_Commission", "sentiment": 0.3181818181818182}, "355230987065626624": {"text": "Making my speech at opening session of General Assembly on Forms of Imagination & Thinking for #Europe in #Warsaw http://t.co/vfPr5kLyV7", "sentiment": 0.05000000000000002}, "355226997351411712": {"text": "W/ PM #Tusk at opening session of 1st General Assembly on Forms of Imagination & Thinking for #Europe in #Warsaw http://t.co/3BFCcYnX6z", "sentiment": 0.05000000000000002}, "355221185153339392": {"text": "Mtg in #Warsaw this morning PM Donald #Tusk of Poland @PremierRP @EUinPL http://t.co/bG7oMeGZzz", "sentiment": 0.0}, "355097868320768000": {"text": "Tomorrow in #Warsaw I will open General Assembly on New Narrative for #Europe and w/ @VivianeRedingEU debate Future of #Europe w/ citizens", "sentiment": 0.04659090909090909}, "354511968247369728": {"text": "Participating this morning at #BEPA's High Level Seminar on Public Sector #Innovation @EU_Commission http://t.co/mqF66jUFH9", "sentiment": 0.08}, "353938221413056513": {"text": "Partant d'#Alg\u00e9rie apr\u00e8s visite tr\u00e8s productive. La #M\u00e9dit\u00e9rran\u00e9e est un pont qui nous unit plut\u00f4t qu'un espace qui nous s\u00e9pare", "sentiment": 0.0}, "353929114878607360": {"text": "A group photo w/ #EU Delegation staff in #Algeria http://t.co/kBbsfqwCqv", "sentiment": 0.0}, "353920378571194369": {"text": "Mtg w/ representatives from civil society organisations in #Algeria http://t.co/0nQzg63mgG", "sentiment": 0.0}, "353918170194657282": {"text": "Ma d\u00e9claration \u00e0 la Presse en #Alg\u00e9rie http://t.co/Fe9v3zFXT7", "sentiment": 0.0}, "353898434920587264": {"text": "Mtg the Pdt of the People's National Assembly of #Algeria, Dr Mohamed Ould Khelifa http://t.co/h7Y6JbWdiG", "sentiment": 0.0}, "353888849551822851": {"text": "Mtg in #Algiers this afternoon w/ the Pdt of the Council of the Nation (Senate), Mr Abdelkader #Bensalah http://t.co/cZic506Wzs", "sentiment": 0.0}, "353882823180029954": {"text": "At the press point w/ local media and international correspondents in #Algeria http://t.co/iCanL5ozjA", "sentiment": 0.0}, "353877715960598528": {"text": "Signing the MoU on #energy w/ PM Abdelmalek Sellal of #Algeria http://t.co/xri3c04lkQ", "sentiment": 0.0}, "353811139337023488": {"text": "Laying a wreath at the Martyrs' Memorial in #Algiers this morning http://t.co/dO3lqLANoj", "sentiment": 0.0}, "353773315233550336": {"text": "Starting my day w/ working breakfast w/ #EU Member States' Heads of Mission in #Algeria http://t.co/QwvXX9qiIc", "sentiment": 0.0}, "353586447137247232": {"text": "W/ PM Abdelmalek #Sellal this afternoon at my arrival in #Algeria for an official visit http://t.co/0M6fXP6ke4", "sentiment": 0.0}, "353545115115077632": {"text": "RT @CHedegaardEU UN chief praises EU proposal to temporarily curb oversupply of emission allowances http://t.co/I31845m8UH #climate", "sentiment": 0.0}, "353169018313650179": {"text": "My remarks on parallel start on 8 July of #EU-#US #TTIP negotiations and working group on data protection/privacy. http://t.co/SnzATI2Kzv", "sentiment": 0.0}, "353159198361653248": {"text": "Read my speech at the flag raising ceremony at the start of the Lithuanian  Council Presidency: http://t.co/I1uKA8Q8rz  @EU2013LT #EU2013LT", "sentiment": 0.0}, "353158926717554688": {"text": "Freedom and Europe, two words that go well together. I praise #Lithuania for your achievements of the last decades. @EU2013LT #EU2013LT", "sentiment": 0.0}, "353136398326431744": {"text": "Read my full press statement at http://t.co/4G93X47GQd  #EU2013LT", "sentiment": 0.35}, "353095762256732161": {"text": "We need all Member States to implement a youth guarantee and present swiftly plans on how to use EU funding to achieve this. #EU2013LT", "sentiment": 0.0}, "353094977632477185": {"text": "We'll table proposal for a Single Resolution Mechanism next week. Must be adopted before the end of this mandate.#EU2013LT @BankingUnion_eu", "sentiment": -0.03571428571428571}, "353094859634130947": {"text": "We must put the Banking Union on firm foundations. @eu2013ie  @BankingUnion_eu", "sentiment": -0.2}, "353094555626782721": {"text": "This is the first Council Presidency in #EU of 28 members. #EU2013LT", "sentiment": 0.25}, "353081480173457408": {"text": "Watch live 12.10 press conf w/ Pdt of Lithuania @Grybauskaite_LT after the @EU_Commission visit to Vilnius http://t.co/60nFYw2fo2 #EU2013LT", "sentiment": 0.13636363636363635}, "352733179930624000": {"text": "Expect that in parallel to #TTIP EU-US working groups will analyse intelligence oversight, privacy+data protection.  http://t.co/pLMxk4JzkS", "sentiment": 0.0}, "352508060511637504": {"text": "Mon message \u00e0 Sa Majest\u00e9 le Roi Albert II http://t.co/DJvAFBztT4 #Belgique", "sentiment": 0.0}, "352507831729143808": {"text": "Mijn boodschap aan Zijne Majesteit Koning Albert II http://t.co/lTqVuOlDp5 #Belgi\u00eb", "sentiment": 0.0}, "352484668731441153": {"text": "Read my press statement after Berlin conference on #youth #employment in Europe:  http://t.co/CKcdCIxmC2", "sentiment": 0.0}, "352464905980477441": {"text": "In press conference presenting results of the round table on #youth #employment in Berlin http://t.co/8AhdmTDCRZ", "sentiment": -0.2}, "352460459338772480": {"text": "The future of the #young is the future of #Europe. We cannot fail them.", "sentiment": -0.1}, "352460388698296320": {"text": ".@EU_Commission will continue to play an active part to promote growth, jobs and competitiveness.", "sentiment": -0.13333333333333333}, "352459590560006144": {"text": "5/ ease transition from education to work, e.g. through European Alliance for Apprenticeships and ERASMUS+", "sentiment": 0.0}, "352459534935142400": {"text": "4/ promote cross-border mobility among young people", "sentiment": 0.05}, "352459459492196352": {"text": "3/ accelerate work with Member States so that European Social Fund can provide extensive support", "sentiment": 0.011111111111111112}, "352459378785390594": {"text": "2/support Member States in their efforts to implement the Youth Guarantee and by frontloading the Youth Employment Initiative.", "sentiment": 0.0}, "352459301429850112": {"text": "1/ ensure implementation of country specific recommendations, including concrete structural reforms of labour markets", "sentiment": 0.07500000000000001}, "352458671000784896": {"text": "Role of the @EU_Commission is to act as a catalyst and complement national efforts. 5 areas of our added value:", "sentiment": 0.0}, "352458593020293120": {"text": "While the main responsibility and financial means lie in the hands of Member States, the @EU_Commission can provide the European dimension", "sentiment": 0.05555555555555555}, "352458471205126145": {"text": "Today's discussions reflect #EU's commitment to decisively tackle #youth #unemployment.", "sentiment": 0.0}, "352458380029345793": {"text": "Wir sind vereint, um Europas Jugend eine bessere Zukunft zu geben.", "sentiment": 0.0}, "352458215067361282": {"text": "We need to give #young people the hope and perspective they deserve wherever they live in the #EU.", "sentiment": 0.11818181818181818}, "352454097548488704": {"text": "Watch live now: press conference on #youth #employment in Berlin with Chancellor #Merkel http://t.co/CiBRnSV66U", "sentiment": 0.13636363636363635}, "352397438780321792": {"text": "Just arrived in Berlin to discuss with Chancellor #Merkel+other #EU leaders concrete steps and best practice to promote #youth #employment.", "sentiment": 0.3416666666666666}, "352353357870014466": {"text": "My full speech on the Lithuanian Presidency available at http://t.co/NJs6BVfDP0. #EU2013LT", "sentiment": 0.375}, "352330020171169793": {"text": "#EU2013LT in privileged position to strengthen Eastern Partnership bonds, bringing European family of nations closer to the #EU", "sentiment": 0.0}, "352329691761360896": {"text": "@EU_Commission favours margins for public investment for growth in full respect of Stability and Growth Pact\" #EuropeanSemester", "sentiment": 0.175}, "352328300858839040": {"text": "@Europarl_EN debate Lithuanian Presidency: last before #EP elections: all our focus on delivery #EU2013LT", "sentiment": 0.0}, "352320428758401025": {"text": "Attending key debate on the Lithuanian Presidency at the  #EPplenary Watch live at 9am at http://t.co/LH33vBol9N. #EU2013LT", "sentiment": 0.06818181818181818}, "352014403853500416": {"text": "My full speech at the @Europarl_EN  on the Irish Presidency/#MFF debate available at http://t.co/oa4gD1R07N. @eu2013ie", "sentiment": 0.25}, "351994608663805952": {"text": "@EU_Commission goal was to that #MFF was workable and manageable. Initial #MFF more ambitious, but outcome respects principles and balance.", "sentiment": 0.25}, "351994489994346497": {"text": "The dynamics of the negotiation process \u2013 unanimity in #euco, majority consent #EP requires that all sides move towards a consensus.", "sentiment": 0.0}, "351994284548947968": {"text": "No deal was more important than the political deal reached on the #MFF framework last week. We need this budget. @eu2013ie", "sentiment": 0.225}, "351992491295248384": {"text": "Debate at @Europarl_EN on Irish #EU presidency. Excellent cooperation, impressive work and results. @eu2013ie", "sentiment": 0.6666666666666666}, "351989855548481536": {"text": "My full speech at the @Europarl_EN plenary session on the conclusions of the #euco on 27-28 June available at http://t.co/ZjEoNPCCh2", "sentiment": 0.375}, "351973881931776001": {"text": "\"@EU_Commission expects clarity and transparency from partners and allies and this is what we expect from our #US partners.\"", "sentiment": 0.0}, "351973779393613824": {"text": "On alleged surveillance of #EU premises: \"If this news proves to be true, this would be very disturbing and raise concerns.\"", "sentiment": -0.025000000000000022}, "351959032879263745": {"text": "@EU_Commission is setting up the Expert Group to look into redemption fund and eurobills, chaired by Gertrude Tumpel-Gugerell.", "sentiment": 0.0}, "351957564008841217": {"text": "Finally youth employment as top priority is an idea whose time has come.But ideas are not enough.Young people need actions, decisions, jobs.", "sentiment": 0.15}, "351957517938589697": {"text": "The #MFF deal reached was based on very extensive negotiations and I hope it will be formally endorsed both by @Europarl_EN and by the #euco", "sentiment": 0.0}, "351956179703955456": {"text": "With the #euco endorsement of the CSRs, economic governance reached a new stage of maturity and common ownership.", "sentiment": 0.012121212121212125}, "351955739792773121": {"text": "Debate at @Europarl_EN: June #euco was about everyone taking up his responsibility. I believe it has delivered some very important results.", "sentiment": 0.52}, "351714737861582848": {"text": "Participating at the Solemn Welcome of #Croatia and its MEPs to the @Europarl_EN #CroatiaEU http://t.co/XS8FNRAZSK", "sentiment": 0.8}, "351619843193184257": {"text": "My full speech at the opening ceremony of the #EU Rep in Zagreb, #CroatiaEU available at http://t.co/54tLP9Xmf9", "sentiment": 0.375}, "351619806400757761": {"text": "My full remarks at the ceremony to mark the accession of #CroatiaEU  to the #EU available at http://t.co/7lSUdYjZoS", "sentiment": 0.375}, "351612419358982144": {"text": "Cutting the ribbon of @EU_Commission & @Europarl_EN building w/ PM #Milanovi\u0107 & @MartinSchulz @VladaRH #CroatiaEU http://t.co/Nms7PFgikk", "sentiment": -0.6}, "351604584210370560": {"text": "Delivering my remarks at opening ceremony of @EU_Commission Representation in Zagreb this morning #CroatiaEU http://t.co/pm0JsOFJvL", "sentiment": 0.0}, "351603022285111296": {"text": "\"The #EU, for all the challenges it faces today,is a tool that enables you citizens - to shape your own futures for the better. #CroatiaEU\"", "sentiment": 0.55}, "351602848729018368": {"text": "\"#CroatiaEU has shown that it's possible to work towards reconciliation and a better future for all in everybody's own interest.\"", "sentiment": 0.275}, "351602631254351873": {"text": "\"Petar Preradovi\u0107 once said: \"In this world only change is constant.\" And #CroatiaEU has changed, to the better! \"", "sentiment": 0.16666666666666666}, "351602536345645056": {"text": "\"This morning Croatians have woken up for the first time as citizens of the #EU\". #CroatiaEU", "sentiment": 0.25}, "351601051566235648": {"text": "W/ PM #Milanovi\u0107 & @MartinSchulz at opening of @EU_Commission Rep & @Europarl_EN info office in Zagreb #CroatiaEU http://t.co/D2bLSoA0IJ", "sentiment": 0.0}, "351460285846011905": {"text": "\u010cestitam Hrvatska! Dobro do\u0161li u Europsku Uniju #CroatiaEU/ Congratulations Croatia! Welcome to the European Union @VladaRH", "sentiment": 0.4}, "351348221135691777": {"text": "Just arrived in Zagreb w/ @MartinSchulz & @euHvR to celebrate #Croatia's accession to #EU #CroatiaEU", "sentiment": 0.0}, "350989232589897728": {"text": "RT @VladaRH: [VIDEO] \"Thank you #Europe!\" Members of #Croatian Govt responded to @EU_Commission #croatiaEU #eu28 #EU http://t.co/jUWRvGFcyU", "sentiment": 0.0}, "350622035652784128": {"text": "This weekend I'll travel together w/ @euHvR to Zagreb to welcome #CroatiaEU to the #EU family.  #euco", "sentiment": 0.8}, "350621943545868288": {"text": "Important decisions taken today on the future enlargement of the #EU. #serbia #kosovo  #euco", "sentiment": 0.2}, "350621811572080641": {"text": "Decisions have been made that will make a difference for our economy and the job prospects of our citizens, especially the young. #euco", "sentiment": 0.05}, "350621716298481665": {"text": "My full statement following the 2nd day of the European Council available at  http://t.co/v4HAGbJXc1   #euco", "sentiment": 0.15}, "350535247563198466": {"text": "Today's decision selecting TAP as European route Southern #Gas Corridor-a milestone in strengthening #energy security http://t.co/ayJluRLvCm", "sentiment": 0.0}, "350497297873907713": {"text": "My statement following the first day of the European Council http://t.co/EkZWGlaCJy #euco", "sentiment": 0.08333333333333333}, "350195214863974401": {"text": "Political agreement on the EU's future budget. Read my press statement + main elements of the agreement:  http://t.co/R7AHJWXt2m #MFF #euco", "sentiment": 0.05555555555555555}, "349911029922271233": {"text": "Read here my full statement after meeting with Ivica #Da\u010di\u0107, Prime Minister of #Serbia http://t.co/S5STxKrJ1O", "sentiment": 0.35}, "349882213631938560": {"text": "Meeting today with Ivica #Da\u010di\u0107, Prime Minister of #Serbia, at the @EU_Commission http://t.co/8LSGdbWitd", "sentiment": 0.0}, "349615037129826305": {"text": "Welcoming President Obama's @BarackObama renewed push to tackle global #climate #change @CHedegaardEU http://t.co/cLRuksVgrT", "sentiment": 0.0}, "349578726146715648": {"text": "Read here the statement issued after my mtg w/@Horacio_Cartes, President Elect of #Paraguay http://t.co/1yKTN80OrD", "sentiment": 0.8}, "349571306745905156": {"text": "At the #BusinessEurope presidency handover ceremony from J\u00fcrgen #Thumann to Emma #Marcegaglia http://t.co/9FMe1MIQHk", "sentiment": 0.0}, "349527777000701953": {"text": "Welcoming President elected of #Paraguay @Horacio_Cartes. Focusing on closer relations and on regional integration in Latin America.", "sentiment": 0.0}, "349522980520480768": {"text": "Mtg Horacio Cartes @Horacio_Cartes, President Elect of #Paraguay, this afternoon at the @EU_Commission http://t.co/Mt4x2yaQcj", "sentiment": 0.8}, "349488898214334464": {"text": "Statement issued following my mtg w/ Ekmeleddin \u0130hsano\u011flu @eihsanoglu,  SecGen of @OIC_OCI http://t.co/WX8xjesYmN", "sentiment": 0.0}, "349487141115539457": {"text": "D\u00e9claration suite \u00e0 la rencontre avec le Chef du Gouvernement tunisien, M. Ali Larayedh http://t.co/YK2ubCmdS0", "sentiment": 0.0}, "349469077451976705": {"text": "@OIC_OCI opens Permanent Observer Mission to the #EU, an excellent opportunity to increase our cooperation.", "sentiment": 1.0}, "349468609912913920": {"text": "Mtg Sec Gen of @OIC_OCI Mr. @eihsanoglu: increasing our cooperation in Middle East and North Africa in the context of the Arab Spring.", "sentiment": -0.05}, "349462829780332544": {"text": "Mtg Prof Ekmeleddin \u0130hsano\u011flu @eihsanoglu, SecGen of the Organization of Islamic Cooperation at @EU_Commission today http://t.co/ypCvGNen19", "sentiment": 0.0}, "349456671099199488": {"text": "Talking about #EU support to Arab transition with Head #tngov Larayedh: #Tunisia is the 1st beneficiary of the SPRING programme in 2013.", "sentiment": 0.0}, "349427526013169665": {"text": "Mtg Mr Ali Larayedh, Chief of Government of the Republic of #Tunisia, at the @EU_Commission this morning http://t.co/FZlfRzMF0P", "sentiment": 0.0}, "349217607087427585": {"text": "Mtg a delegation of #China Entrepreneur Club http://t.co/qtSSsApz1t http://t.co/edBN6WIzOP http://t.co/hZ8qhXlRUi", "sentiment": 0.0}, "349192667751661569": {"text": "Without the activism of cities+regions we won't achieve our common climate + energy goals. Impressed by @eumayors: http://t.co/V92y3jkOk5", "sentiment": 0.35}, "349158491778347009": {"text": "A group photo at the Covenant of Mayors @eumayors @Europarl_EN @Schwarzenegger http://t.co/mKoaPbCL5n", "sentiment": 0.0}, "349151131693355012": {"text": "@EU_Commission commitment to spend 20% of #MFF on climate related activities - green mainstreaming. @eumayors", "sentiment": -0.1}, "349150394133397504": {"text": "Addressing the Covenant of Mayors @eumayors at the @Europarl_EN @Schwarzenegger http://t.co/P3vEEsotNU", "sentiment": 0.0}, "349148008086114304": {"text": "@eumayors enthusiasm for the Covenant is heart-warming: 4.700 govts = 170m people turning ambitious goals into day-to-day projects.", "sentiment": 0.25}, "349147521404248064": {"text": "@eumayors can only play economic leading role if overall growth prospects improve - No city is an island, entire of itself.", "sentiment": 0.05}, "349147248015310849": {"text": "'Green' and 'growth' are not contradictory terms. They are two sides of the same coin.@eumayors", "sentiment": -0.1}, "349146977944076289": {"text": "The demands on our cities are huge. But their yet unused potential is even greater, if we get our policies right.@eumayors", "sentiment": 0.2964285714285715}, "349146550951350273": {"text": "@eumayors: Cities are building blocks of #EU economy+society,main level to unite citizens,main lever to turn our climate goals into success.", "sentiment": 0.2111111111111111}, "349145702544310272": {"text": "Speaking at @eumayors with @schwarzenegger", "sentiment": 0.0}, "349139423495069696": {"text": "My full statement at the press point w/ founding honorary chair of R20 Arnold @Schwarzenegger available at http://t.co/Eei4Vc4zSY", "sentiment": 0.375}, "349135496070447105": {"text": "At press point w/ former Gov. of California and founding honorary chair of R20 Arnold @Schwarzenegger @EU_Commission http://t.co/GZoQ1UNILY", "sentiment": 0.0}, "349121463581810688": {"text": "RT @Schwarzenegger: I am proud to be here. Looking forward to great conversations. @EU_Commission @BarrosoEU #climatechange http://t.co/WD7\u2026", "sentiment": 0.8}, "349117071042420737": {"text": "Together it is possible to win this fight. @schwarzenegger @eumayors  #climatechange", "sentiment": 0.4}, "349116914380976128": {"text": "Our message today is clear: We need to persevere: Green and growth go together. @schwarzenegger @eumayors", "sentiment": -0.049999999999999996}, "349116399643410432": {"text": "People around the globe expect us to act. Arnold @schwarzenegger and I believe that we must not leave these people alone.", "sentiment": 0.0}, "349116272878960640": {"text": "Creating the conditions for a sustainable economy is at the heart of our economic recovery strategy. #europe2020 @schwarzenegger", "sentiment": 0.2}, "349116201391239169": {"text": "Since 2007 @EU_Commission has strongly pushed climate and energy action, through binding legislation and financial support@schwarzenegger", "sentiment": 0.17777777777777778}, "349116105480093696": {"text": "Europe is taking its responsibility seriously. @schwarzenegger @eumayors", "sentiment": -0.3333333333333333}, "349116066057818113": {"text": "We remind everybody of our collective responsibility for the future of our fragile planet. @schwarzenegger @eumayors  #climatechange", "sentiment": 0.0}, "349115906724601856": {"text": "Important sign that Arnold @schwarzenegger comes to Brussels to share his passion and commitment. #climatechange", "sentiment": 0.4}, "349115648951058435": {"text": "Together w/ Arnold @schwarzenegger fighting for a sustainable energy and climate future of our planet @eumayors  #climatechange", "sentiment": 0.0}, "349114574080970753": {"text": "Welcoming Arnold @Schwarzenegger - founding honorary chair of R20 (Regions & Climate Action) - to the @EU_Commission http://t.co/6SFCyWEO0a", "sentiment": 0.1}, "349087761875206144": {"text": "Proposing comprehensive #EU response to deteriorating sit in #Syria &neighbouring countries @EU_Commission @eu_eeas http://t.co/yvezatBMX1", "sentiment": 0.0}, "348031025328312320": {"text": "My full statement after the mtg w/ @presidentaz Aliyev of #Azerbaijan available at http://t.co/UpwGOcSXu3", "sentiment": 0.375}, "348027927813832704": {"text": "Together w/ @presidentaz Aliyev of #Azerbaijan http://t.co/eWlIJPBZ6w", "sentiment": 0.0}, "348023485068615680": {"text": "#EU and #Azerbaijan have reliable partnership on energy. Moving forward to a long-term association grounded in democracy & shared values.", "sentiment": -0.05}, "348022877532073984": {"text": "Mtg @presidentaz Aliyev of #Azerbaijan:Southern #gas Corridor isn't a drawing-board project,it's going to be realized.Good for #growth+#jobs", "sentiment": 0.35}, "348022039896018944": {"text": "Mtg @presidentaz Aliyev of #Azerbaijan: great progress achieved on Southern #gas Corridor to strengthen Europe's #energy #security./JMB", "sentiment": 0.4}, "348002951060672512": {"text": "Read my statement following the mtg w/ Plamen #Orecharski, PM of #Bulgaria http://t.co/vXsfe06GDu", "sentiment": 0.0}, "347980685283299328": {"text": "Mtg Plamen #Orecharski, PM of #Bulgaria, at the @EU_Commission this morning http://t.co/Upvny1F6Qt", "sentiment": 0.0}, "347812053009985536": {"text": "Read my statement after the meeting w/ Austrian Chancellor Werner #Faymann in Vienna this afternoon http://t.co/VasLf5qGXy", "sentiment": 0.0}, "347749330855264257": {"text": "On the road to the next #EUCO: mtg w/ Austrian Chancellor #Faymann in #Vienna / #youth #employment / financing #SMEs http://t.co/qtXsvdi2Ki", "sentiment": 0.0}, "347302772191932418": {"text": "Calling for a new consensus to get the economy growing again/ #Youth #Employment & financing #SMEs  @EU_Commission http://t.co/C1rMEw809F", "sentiment": 0.13636363636363635}, "346999556292091904": {"text": "Live interview to @BBCnews after the #G8 Summit http://t.co/qHYVF26Swy", "sentiment": 0.13636363636363635}, "346996648058179584": {"text": "Read my joint statement w/ @euHvR after the #G8 Summit in Lough Erne http://t.co/jDYalZ9Z8p", "sentiment": 0.0}, "346925075041247232": {"text": "The #G8 family photo @G8 http://t.co/QzuUdgb7Je", "sentiment": 0.0}, "346920953760067584": {"text": "At the #G8 Summit's first session of this morning http://t.co/wTLt1SpFdt", "sentiment": 0.25}, "346895420552798208": {"text": "Read the statement issued after the meeting w/ PM #Abe of Japan at margins of #G8 Summit http://t.co/EBJIo2NUHu", "sentiment": 0.0}, "346697963856347138": {"text": "Meeting PM #Abe of #Japan at the margins of #G8 Summit @euHvR http://t.co/UkUlrGdTc1", "sentiment": 0.0}, "346691903737184256": {"text": "At the #EU - #US meeting ahead of the #G8UK Summit this afternoon http://t.co/J1G9qPMSVQ", "sentiment": 0.0}, "346655648458608640": {"text": "Read my full statement at the #EU - #US press conf on #TTIP http://t.co/iv3aADtyPc or watch it at http://t.co/haZ93RFIFW  #G8", "sentiment": 0.35}, "346645375043657728": {"text": "At the press conf w/ @BarackObama @euHvR #DavidCameron @Number10gov #G8UK @EU_TTIP_team http://t.co/kQ7a19E4Db", "sentiment": 0.0}, "346634913518329856": {"text": "This is also good for the rest of the world. Everyone can benefit from this agreement. #G8 #TTIP", "sentiment": 0.7}, "346634890562908162": {"text": "Walking to the Press conf on #TTIP w/ @BarackObama @euHvR @David_Cameron http://t.co/1U7mhGtYP3", "sentiment": 0.0}, "346634792734957571": {"text": "We call on our regulators, legislators and civil society to play a constructive and engaged part. #G8 #TTIP", "sentiment": 0.0}, "346634707443798016": {"text": "We intend to move forward fast. Current economic climate requires us to join forces and to do more with less. #G8 #TTIP", "sentiment": 0.14666666666666667}, "346634630423785473": {"text": "#TTIP is also a powerful demonstration of our determination to shape a free, open and rules-based world. #G8", "sentiment": 0.2333333333333333}, "346634557317058561": {"text": "Our joint endeavour is about bringing growth and jobs to both sides of the Atlantic by boosting trade and investment. #G8 #TTIP", "sentiment": 0.0}, "346634331592196097": {"text": "We are ready to start the negotiations of a comprehensive Transatlantic Trade and Investment Partnership agreement. #G8 #TTIP", "sentiment": 0.2}, "346634276575518722": {"text": "Today is a special day for the #EU \u2013 #US.  #G8 #TTIP", "sentiment": 0.35714285714285715}, "346633889634205696": {"text": "At press conf w/ Pdt @BarackObama @euHvR @David_Cameron announcing Transatlantic Trade and Investment Partnership agreement. #G8 #TTIP", "sentiment": 0.0}, "346629270883414016": {"text": "Press conf w/ Pdt @BarackObama @euHvR @David_Cameron on TTIP live at http://t.co/7BVrRZO9ml in few muinutes", "sentiment": -0.03181818181818183}, "346623716421165056": {"text": "Read my full statement ahead of the #G8 summit http://t.co/MJihZcPTj3  and watch it at http://t.co/k7vKuLXBqm", "sentiment": 0.35}, "346607739755175937": {"text": "I'm confident this #G8 will provide political impetus for global change towards more global fairness, including for the poorest countries.", "sentiment": 0.2}, "346607611304624128": {"text": "We are convinced that there is a need to improve tax governance everywhere. #G8", "sentiment": 0.0}, "346607527863140353": {"text": "We've proposed a maximum extension of the scope for the automatic exchange of information among #EU tax authorities. #G8", "sentiment": 0.0}, "346607414881173505": {"text": "Bank secrecy and tax havens will soon belong to the past. #G8", "sentiment": -0.25}, "346607300766732288": {"text": "In Europe and at global level, we want that everybody pays his fair share of taxes in a transparent way. #G8", "sentiment": 0.35}, "346607238531670016": {"text": "Our bilateral trade agreements are stepping stone towards further liberalising global trade+strengthening multilateral trading system.#G8", "sentiment": 0.03333333333333333}, "346606948331966464": {"text": "#EU is driving force behind the new political momentum in the fight against tax evasion and avoidance. #G8", "sentiment": -0.08787878787878789}, "346606524120043521": {"text": "#EU is world\u2019s largest donor for development assistance, with a specific emphasis on food security. #G8", "sentiment": 0.0}, "346606449029431298": {"text": "#EU passed legislation to further open up public data because we believe that open data means opening business opportunities+creating jobs.", "sentiment": 0.0}, "346606419375714304": {"text": "#EU has agreed far-reaching binding legislation for transparency in extractive industries and forestry.#G8", "sentiment": 0.1}, "346605905061769216": {"text": "#EU has very good story to tell, often pioneering the global agenda in all of the #G8 priorities.", "sentiment": 0.45499999999999996}, "346605768906260481": {"text": "Thirdly, we want fairness through greater transparency on land governance, open data and in extractive industries. #G8", "sentiment": 0.16666666666666666}, "346605716917866496": {"text": "I expect this #G8 to give powerful signal we're ready to look for those who do not respect rules of the game+hold them accountable.", "sentiment": 0.033333333333333326}, "346605622613143553": {"text": "This summit is also about fairness in the way taxes are paid by individuals and companies. #G8", "sentiment": 0.0}, "346605511048835074": {"text": "Interview to @CNBC at the margins of G8 Summit #G8UK @G8 http://t.co/HdLTYmsfsS", "sentiment": 0.0}, "346605499749380096": {"text": "#EU just agreed a broad mandate to start negotiations with #US on Transatlantic Trade and Investment Partnership. #TTIP #G8", "sentiment": 0.0625}, "346605386066956288": {"text": "We want fairness by further opening trade between free and open economies. #G8", "sentiment": 0.13333333333333333}, "346605333503946752": {"text": "#EU is coming to this #G8 to promote a fairer world. Fairness at home in #G8 countries and fairness for people around the globe.", "sentiment": 0.0}, "346593539599237120": {"text": "At the pre #G8 Summit #EU Press Conference w/ Pdt @euHvR http://t.co/2vOyfGD2Gm", "sentiment": 0.0}, "346520150998138880": {"text": "Leaving to #G8, defending global fairness through trade, taxation, transparency. And w/ a set of great songs! /JMB http://t.co/urTMpPHIK7", "sentiment": 0.4}, "345983685612429312": {"text": "Read my statement following the mtg w/ PM @EnricoLetta of #Italy http://t.co/5tfxgg04R6", "sentiment": 0.0}, "345921132769202177": {"text": "Read my remarks at the acceptance of #FAO \"Jacques Diouf Award\" for food security #UNFAO38 @faonews @EU_Commission http://t.co/0dqRKct44k", "sentiment": 0.0}, "345914132924596226": {"text": "Communiqu\u00e9 suite \u00e0 l'audience priv\u00e9e avec le Pape Fran\u00e7ois @Pontifex_fr http://t.co/BKVFR191IP", "sentiment": 0.0}, "345893426627219457": {"text": "Delivering my remarks on the occasion FAO's Jacques Diouf Award Ceremony #UNFAO38 @faonews http://t.co/UvTqE9ARYu", "sentiment": 0.0}, "345889261301682176": {"text": "Receiving today #FAO award for #EU's work fighting hunger&poverty - EU Food Facility http://t.co/tE0mca0tkG @faonews @EU_Commission #UNFAO38", "sentiment": 0.0}, "345879003061710848": {"text": "At the press point w/ PM @EnricoLetta of #Italy after our meeting in Rome today http://t.co/Nj3skRBopV", "sentiment": 0.0}, "345862808677806080": {"text": "Private audience w/ Pope Francis @Pontifex /Audi\u00eancia privada c/ Papa Francisco @Pontifex_pt http://t.co/Vc1vRepbft", "sentiment": 0.0}, "345668131043291136": {"text": "\u201cDelighted we have an agreement on #TTIP mandate\u201d: WATCH my video statement @ http://t.co/poKWgFm2lG", "sentiment": 0.7}, "345661795870052352": {"text": "Next on EbS: my statement on the agreement for a #TTIP negotiating mandate http://t.co/CiBRnSV66U", "sentiment": 0.0}, "345578520619151361": {"text": "Meeting w/ Pdt #Napolitano of #Italy in Rome this afternoon http://t.co/8nNPD41czn", "sentiment": 0.0}, "345563142341922817": {"text": "Read the statement issued after my mtg w/ Iurie #Leanc\u0103 @IurieLeanca PM of #Moldova http://t.co/kXDxpqqc08", "sentiment": 0.0}, "345555461069746178": {"text": "Just arrived in Rome for meetings - today w/ Pdt #Napolitano; tomorrow w/ PM @EnricoLetta & audience w/ Pope Francis @Pontifex", "sentiment": 0.0}, "345499178752942080": {"text": "Mtg w/ Iurie #Leanc\u0103, PM of #Moldova,  at the @EU_Commission today http://t.co/UNfBACGVTc", "sentiment": 0.0}, "345236848131592192": {"text": "Read my statement following the meeting w/ @OECD Secretary General, Jos\u00e9 \u00c1ngel Gurr\u00eda http://t.co/Tyy0SjHwji", "sentiment": 0.02500000000000001}, "345224010717614080": {"text": "As minhas declara\u00e7\u00f5es ap\u00f3s encontro com Pdt da Rep\u00fablica Portuguesa, Prof. Cavaco Silva @presidencia @EU_Commission http://t.co/lrkmXjMpJl", "sentiment": 0.0}, "345181057060073473": {"text": "Conf Imprensa c/ Pdt Rep\u00fablica Portuguesa, Prof. Cavaco Silva/ Press Point w/ Pdt of #Portugal, Prof Cavaco Silva http://t.co/DJBSH89H3K", "sentiment": 0.0}, "345136297184227328": {"text": "Encontro c/ Pdt Rep\u00fablica Portuguesa, Prof. Cavaco Silva/ Mtg w/ Pdt of #Portugal, Prof Cavaco Silva @presidencia http://t.co/1NHWfWvQm3", "sentiment": 0.0}, "345098835258920961": {"text": "Mtg with Jos\u00e9 \u00c1ngel Gurr\u00eda, Sec-Gen of @OECD at @EU_Commission this morning http://t.co/PpqlpIvCVE", "sentiment": -0.1}, "344726797277077504": {"text": "3/ Because struct measures take time, specific focused action needed to deliver short-term results for the unemployed,  esp. the young.#euco", "sentiment": 0.05}, "344726194022928384": {"text": "2/ intensify in parallel efforts on the implementation of structural reforms. #euco", "sentiment": 0.0}, "344725952930127872": {"text": "1/ continue fiscal consolidation with a pace that reflects the situation in each country, focused on structural deficits. #euco", "sentiment": 0.0}, "344725408501080064": {"text": "Need to build a European consensus around immediate priorities: employment and financing of the economy, built on practical steps.#euco", "sentiment": 0.0}, "344725018116251648": {"text": "We need to complete and fully enact the Compact for Growth and Jobs, including important measures to strengthen the internal market .", "sentiment": 0.16666666666666666}, "344724310528765952": {"text": "Pooling of resources envisaged from struct funds, Horizon 2020, COSME and EIB/EIF and other public banks to increase lending to SMEs.", "sentiment": -0.0625}, "344723259998212097": {"text": "Need to provide companies with alternatives to bank loans - e.g. private equity, risk-sharing instruments with EIB.  Proposal forthcoming.", "sentiment": 0.0}, "344722575743660033": {"text": "Financing to the economy: A European consensus will help restore confidence, break the vicious circle and boost economic activity.", "sentiment": -0.26666666666666666}, "344721962993598464": {"text": "I urge Member States to accept the justified requests of the European Parliament for flexibility in future budget 2014-2020. #euco #MFF", "sentiment": 0.13333333333333333}, "344721411673313280": {"text": "We should concentrate funding from new Youth Employment Initiative under the new EU budget to the years 2014, 2015 and 2016.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "344721058529681408": {"text": "Over 16 billion euro from structural funds has been reallocated in eight member states thanks to Youth Action teams of @EU_Commission.", "sentiment": 0.15000000000000002}, "344720466407194624": {"text": ".@EUCommission leaves no stone unturned to solve this social crisis and address unemployment.", "sentiment": 0.03333333333333333}, "344719850561753088": {"text": "Restoring lending to SMEs, to the economy, remains an absolute priority. We need solutions for businesses with solid business plans. #euco", "sentiment": 0.1}, "344718068989169665": {"text": "Watch live: EP debate on June European Council on growth, jobs and EMU deepening just started.  http://t.co/bZud1QMjQa", "sentiment": 0.06818181818181818}, "344466760621244418": {"text": "#EU wins @UNFAO award for work on #hunger and #poverty. A great success of the #EU #Food #Facility! http://t.co/Vpz1X6Xa8j", "sentiment": 0.46666666666666673}, "344009255717859328": {"text": "Setting out my views on the @G8 summit next week: http://t.co/3Oj15hdLLf", "sentiment": 0.0}, "342752045448704001": {"text": "Read my statement on #Syria http://t.co/5csNOpjQ5T", "sentiment": 0.0}, "342699876137701376": {"text": "Mtg David Cameron, #UK Prime Minister this afternoon in London @Number10gov http://t.co/ATKCvyJIm8", "sentiment": 0.0}, "342657095662960642": {"text": "@EU_Commission mobilises additional 400 million euros for #Syria Video: http://t.co/HCpbpfo4Z1", "sentiment": 0.0}, "342611880558338049": {"text": "My full speech at European Industrial Policy Conference available at http://t.co/rZ4q60mSdt #industrialEU", "sentiment": 0.25}, "342555885266161664": {"text": "Energy up to 40% of costs in the steel sector. Steel Action Plan to be adopted by the @EU_Commission next week. #industrialEU", "sentiment": 0.05}, "342555554385899521": {"text": "\"Energy needs and costs are a key challenge for #EU industry, and one we take very seriously.\" #industrialEU", "sentiment": -0.21666666666666667}, "342555489604890624": {"text": "\"1st priority is restoring normal lending to the economy, as negative expectations are leading to falling investment.\" #industrialEU", "sentiment": -0.075}, "342550544142979072": {"text": "At the European Industrial Policy Conference - An Industrial Renaissance @EU_Commission @AntonioTajaniEU http://t.co/YUrnDe4aCU", "sentiment": 0.0}, "342548859039387648": {"text": "Delivering keynote speech at Industrial Policy Conference 2013. Watch live at https://t.co/YV2JDpOiRU", "sentiment": 0.13636363636363635}, "342335187687976960": {"text": "This afternoon w/ #QuentinBryce, Gov-Gen #Australia & Alistair Walton, Pdt of European Australian Business Council http://t.co/RBIuocuKl5", "sentiment": 0.0}, "342297593881165824": {"text": "Con gobierno espa\u00f1ol debatimos c\u00f3mo #Espa\u00f1a @EU_Commission pueden trabajar juntas para que EU supere crisis econ\u00f3mica http://t.co/CZCv06d47b", "sentiment": 0.0}, "342289184532332545": {"text": "Reuni\u00f3n de hoy con @marianorajoy y gobierno espa\u00f1ol fue prueba m\u00e1s de la sinton\u00eda entre @EU_Commission y #Espa\u00f1a / JMB", "sentiment": 0.0}, "342250399979421696": {"text": "A family photo w/ Mariano Rajoy @marianorajoy & w/members of Spanish Govt @desdelamoncloa & of @EU_Commission http://t.co/zy27xjXUSG", "sentiment": 0.0}, "342222094735659009": {"text": "I defend unrestricted and unconditional humanitarian access in #Syria/ JMB\nhttp://t.co/OvOAb5XbBv", "sentiment": 0.0}, "342220045298040832": {"text": "Con Mariano Rajoy @marianorajoy Presidente del Gobierno de Espa\u00f1a @desdelamoncloa @EU_Commission http://t.co/CVTZqqRVsr", "sentiment": 0.0}, "341899227770798082": {"text": "My remarks at the press conference following the #EU - #Russia Summit @PutinRF_Eng / @euHvR available at http://t.co/07ADWkE5vq", "sentiment": 0.2}, "341872975219408897": {"text": "During the Q & A period at the press conference following the #EU - #Russia Summit @PutinRF_Eng @euHvR http://t.co/IxnmnwaOv9", "sentiment": 0.0}, "341869513081503745": {"text": "Making my remarks at the  press conference following the #EU - #Russia Summit @PutinRF_Eng / @euHvR http://t.co/QdDu9Ns2HR", "sentiment": 0.0}, "341867213378187264": {"text": "On our way to the press conference following the #EU - #Russia Summit @PutinRF_Eng / @euHvR http://t.co/3D6Qb42fqi", "sentiment": 0.0}, "341841189688983552": {"text": "The #EU wants to conclude an ambitious New Agreement with #Russia, commensurate to our strategic partnership @KremlinRussia_E", "sentiment": 0.19545454545454546}, "341841061351665664": {"text": "We, the #\u200bEU & #Russia, need to consolidate our strategic trust to underpin our strategic partnership http://t.co/mgVuJ9FUF5", "sentiment": 0.0}, "341810105894965248": {"text": "At the plenary session of the #EU-#Russia Summit in Yekaterinburg http://t.co/ygRfSLBUJ3", "sentiment": 0.0}, "341762790907850755": {"text": "W/Pdts Putin @PutinRF_Eng & van Rompuy @euHvR ahead of #EU-#Russia Summit informal dinner last night/ Yekaterinburg http://t.co/T8HG0cOIcq", "sentiment": 0.0}, "341556729579970562": {"text": "Read my speaking points at the press conference w/ President #Nazarbayev of #Kazakhstan @AkordaPress available at http://t.co/53UQzvm9Zq", "sentiment": 0.4}, "341522412258611200": {"text": "Read my Joint Communiqu\u00e9 w/ the President of #Kazakhstan, Mr Nursultan Nazarbayev http://t.co/jNJuzvLeuE", "sentiment": 0.0}, "341459720906870784": {"text": "Today in #Astana at press point w/ President #Nazarbayev of #Kazakhstan @AkordaPress http://t.co/TNYA48AXeh", "sentiment": 0.0}, "341242865785135105": {"text": "Delivering speech after receiving title of Honorary Professor at Gumilyov Eurasian National University @ENUofficial http://t.co/6bdFJsz02L", "sentiment": 0.0}, "341180856347537408": {"text": "Read my speech this afternoon at Gumilyov Eurasian National University @ENUofficial in #Astana #Kazakhstan http://t.co/VjweQ1RYEZ", "sentiment": 0.0}, "341155304043601920": {"text": "I congratulate #Kazakhstan for adopting the #GreenEconomy Concept and Action Plan / Strategy 2050", "sentiment": 0.1}, "341137054261985280": {"text": "Mtg w/ Prime Minister of #Kazakhstan, Mr Serik Akhmetov @primeministerkz http://t.co/jc2IyKytOo", "sentiment": 0.0}, "341102256512442368": {"text": "Ahead of my working lunch w/ representatives of #European companies & investors in #Kazakhstan http://t.co/eFEkDgBsGU", "sentiment": 0.0}, "341093861495554048": {"text": "Mtg w/ Pdt of Majilis of #Kazakhstan's Parliament, Mr Nurlan Nigmatulin http://t.co/i082AC4Dq1", "sentiment": 0.0}, "341075983035678721": {"text": "Mtg Civil Society orgs in #Kazakhstan #EU supports the country's modernisation efforts & role of civil society in political&economic reforms", "sentiment": 0.1}, "341062453116932097": {"text": "A group photo w/ the staff from the #EU Delegation to #Kazakhstan http://t.co/rmIlBahrcF http://t.co/FjA35Cx2WV", "sentiment": 0.0}, "341029680524173312": {"text": "In #Kazakhstan today, starting the day w/ working breakfast w/ #EU Member States' Heads of Mission http://t.co/titf4DRH12", "sentiment": 0.0}, "340399462042198016": {"text": "Receiving today credential letters from Ambss #Burundi #Lebanon #Mongolia #Panama #Tunisia #Mauritania #Ghana &courtesy call Order of #Malta", "sentiment": 0.0}, "340172394763280384": {"text": "W/ Princess Laurentien, Androulla  @vassiliouEU & astronaut Paolo #Nespoli/ League Young Voters @Youth_Forum http://t.co/majD0gk82f", "sentiment": 0.1}, "340162187928666112": {"text": "Launching this afternoon the League of Young Voters in Europe @Youth_Forum  #YOFest13 http://t.co/POmShdOqwT", "sentiment": 0.1}, "340134517404733442": {"text": "With Vasco Cordeiro, Pdt of Reg Gov of #Azores/ Com o Dr. Vasco Cordeiro, Pdt do Gov Reg dos #A\u00e7ores http://t.co/yCd3PflDvK", "sentiment": 0.0}, "340111528818786305": {"text": "Welcoming Ricardo Martinelli, Pdt of #Panama/Dando la bienvenida a Ricardo Martinelli, Pdt de #Panam\u00e1 @rmartinelli http://t.co/F0WvlJkcuC", "sentiment": 0.0}, "340065397330022401": {"text": "Photo w/ #religious leaders & w/ @EUCouncil Pdt @euHvR & @Europarl_EN Vice Pdt @surjanl during press point http://t.co/KPs8eapdPB", "sentiment": 0.0}, "340064371457810432": {"text": "My statement from press conference available at http://t.co/PdrEDYXAAD  #eyc2013", "sentiment": 0.4}, "340046785886187520": {"text": "En discussion avec les dignitaires #religieux sur \"comment placer les citoyens au c\u0153ur du projet europ\u00e9en\" http://t.co/oPgebZfnzn  #eyc2013", "sentiment": 0.0}, "340046667640352769": {"text": "Discussing \"Putting #citizens at the heart of the European project in times of change\" http://t.co/oPgebZfnzn in the context of #eyc2013", "sentiment": 0.0}, "340046493018906625": {"text": "Religions have an important contribution to this #EU-wide debate on the future of #Europe #eyc2013", "sentiment": 0.10000000000000002}, "340046270452338688": {"text": "We have to bring #citizens back at the heart of our common project of European integration #eyc2013", "sentiment": -0.09999999999999999}, "340018056522772480": {"text": "En r\u00e9union avec les hauts dignitaires #religieux avec @EUCouncil Pdt @euHvR & @Europarl_FR Vice Pdt @surjanl #eyc2013", "sentiment": 0.0}, "340017974838710274": {"text": "Mtg w/ high-level #religious leaders together w/ @EUCouncil Pdt @euHvR & @Europarl_EN Vice Pdt @surjanl #eyc2013 http://t.co/h71OU4fszK", "sentiment": 0.08}, "339777328563494912": {"text": "A group photo with the winners of the European Social Innovation Prize #diogochallenge @EUSocialInnov http://t.co/GYxKsJpmQt", "sentiment": 0.016666666666666666}, "339770065165631490": {"text": "Delivering my speech at the European Social Innovation Award Ceremony #diogochallenge @EUSocialInnov http://t.co/gT980bN2Ty", "sentiment": 0.016666666666666666}, "339767750446678016": {"text": "Participando hoje na cerim\u00f3nia do Pr\u00e9mio Europeu de Inova\u00e7\u00e3o Social, honrando a mem\u00f3ria do Diogo Vasconcelos #diogochallenge /JMB", "sentiment": 0.03333333333333333}, "339767618200297473": {"text": "Participating today in European Social Innovation Award Ceremony honouring memory of Diogo Vasconcelos #diogochallenge @EUSocialInnov /JMB", "sentiment": 0.016666666666666666}, "339744583657349121": {"text": "See my full press statement on Country-specific recommendations 2013 http://t.co/aBVooxOcB6 #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.175}, "339721112906768388": {"text": "For those who have problems watching press conf on #eucsr you can follow it here: http://t.co/JNAFHTOCEo #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.0}, "339719498812755968": {"text": "Material on country-specific recommendations available at http://t.co/wWSsmDZo0m   #eucsr #europe2020", "sentiment": 0.2}, "339719200790687744": {"text": "\u2022The benefit of taking action now is that Europe that will emerge stronger from this crisis #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.1}, "339719165130711040": {"text": "MS should now intensify implementation of structural reforms. The cost of inaction will be very high. #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.20800000000000002}, "339719032724922371": {"text": "I'm calling everyone to rally around this European Consensus now. #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.0}, "339718735847890947": {"text": "Specific focused action is needed to deliver short term results for the unemployed,   especially the youth #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.025}, "339718266840834050": {"text": "Structural reforms and sound public finances are the foundation of a healthy economy #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.3}, "339717770646257664": {"text": "Investing in people also means taking care of the most vulnerable #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.0}, "339717399311966208": {"text": "To tackle jobs crisis we need: 1.labour market reforms; 2.monitor relation wages\u2013productivity; 3. improve the skills +qualifications", "sentiment": 0.0}, "339716788541607937": {"text": "We also need to spend smartly on research and innovation to create the jobs of the future. #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.10714285714285714}, "339716486170021890": {"text": "Greater efforts are needed to create conditions that favour business development #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.5}, "339716448765239296": {"text": "We call on all countries to be more ambitious when it comes to growth-boosting economic reforms #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.31666666666666665}, "339716066144034816": {"text": "Many of our recommendations directly seek to boost competitiveness and make our economies more dynamic #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.275}, "339716027199938560": {"text": "We urge Member States to continue  and step up their efforts. There is no room for complacency, and there are no excuses #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.0}, "339715958694367232": {"text": "Deficit countries need to boost competitiveness; surplus countries need to remove structural obstacles #europe2020 #eucsr", "sentiment": -0.05}, "339715903245672450": {"text": "Europe needs a consensus on the policies that are both right for us as Union, and right for each MS #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.2857142857142857}, "339715144009515008": {"text": "\u2022At press conference on Country-specific recommendations 2013. Watch live at http://t.co/9kBxj07mE6  #europe2020 #eucsr", "sentiment": 0.06818181818181818}, "339373067224621056": {"text": "See what the #EU is doing to tackle youth unemployment #Youth #Employment #Initiative #YouthGuarantee @EU_Commission http://t.co/iX8bslf9PR", "sentiment": 0.0}, "339355247518547968": {"text": "At Open Conf of Pdt's @Europarl_EN for #euco debriefing #TaxFraud #TaxEvasion #Energy http://t.co/JaRXoytdpM", "sentiment": 0.0}, "339320249373556736": {"text": "My remarks at 3rd HLM Inter-Regional Dialogue on Democracy: The #ruleoflaw as inspiration & aspiration #demdialog13\nhttp://t.co/fefhHHKyWH", "sentiment": 0.0}, "339290668176379905": {"text": "#Democracy is challenged every day and needs to be reconquered by each generation #demdialog13", "sentiment": 0.0}, "339286084578070528": {"text": "@EU_Commission discussing democracy and the rule of law w/ world\u2019s regional leaders #demdialog13", "sentiment": 0.0}, "339281454552973312": {"text": "3rd High Level Mtg of Inter-Regional Dialogue on #Democracy hosted by @BarrosoEU @Int_IDEA", "sentiment": 0.08}, "339277933464125440": {"text": "Mtg now leaders of regional organisations & of @UN to discuss importance of #ruleoflaw @democracydialog @Int_IDEA @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "339065818262409216": {"text": "Meeting this afternoon with #UNDSG Jan #Eliasson at the @EU_Commission http://t.co/UPbGtNgkO4", "sentiment": 0.0}, "339049581688004608": {"text": "We back the current momentum for a peace conference on #Syria. A political settlement is the best possible solution http://t.co/ZFHJhfMcCU", "sentiment": 0.2}, "339030486414422016": {"text": "Meeting at @EU_Commission w/#UNHCR #Guterres @refugees, @ValerieAmos #UNOCHA & @WFP E. Cousin/ @UN http://t.co/jDENZJhmVF", "sentiment": 0.0}, "338990332555444224": {"text": "Read my statement following the meeting with Mr Ali #Zeidan, Prime Minister of #Libya http://t.co/LsK72wdNF4", "sentiment": 0.0}, "338965774536409091": {"text": "Welcoming #UNGA's Pdt Mr Vuk Jeremi\u0107 @jeremic_vuk to the @EU_Commission this morning @UN http://t.co/il8UxNaDnP", "sentiment": 0.0}, "338941687223173120": {"text": "Welcoming Prime Minister Ali #Zeidan of #Libya to the @EU_Commission this morning http://t.co/HLCweAAsTz", "sentiment": 0.0}, "338901260956758016": {"text": "./#UNHCR #Guterres @refugees, @ValerieAmos #UNOCHA & @WFP #Cousin to discuss ways to alleviate humanitarian sit #Syria & neighbour countries", "sentiment": 0.0}, "338901178270248960": {"text": "Meeting also today w/ #UNGA Pdt @jeremic_vuk & #UNDSG Jan #Eliasson to strengthen #EU-@UN relations and multilateralism & w/...", "sentiment": 0.0}, "338900366626263041": {"text": "Meeting today w/ PM Ali #Zeidan of #Libya to discuss political transition in the country and ways to consolidate democracy & rule of law", "sentiment": 0.0}, "338363805371342848": {"text": "Delivering speech on behalf of #EU @_AfricanUnion's 50th Anniversary #AFRICA50. Read it here http://t.co/Ec6pxwgXNn http://t.co/AnPzFOfy1a", "sentiment": 0.0}, "338345498534633472": {"text": "Falando com a Presidente do #Brasil #Dilma Rousseff durante comemora\u00e7\u00e3o dos 50 anos da Uni\u00e3o Africana #AFRICA50 http://t.co/gPzU1MzWl4", "sentiment": 0.0}, "338340312843960320": {"text": "Speaking w/ Pdt #DilmaRousseff of #Brazil at the margins of @_AfricanUnion 50th anniversary celebrations #AFRICA50 http://t.co/n4bcCXZSw6", "sentiment": 0.0}, "338316025856671744": {"text": "My joint statement with Commissioner @APiebalgsEU on the occasion of 50th anniversary of @_AfricanUnion #AFRICA50 http://t.co/xSjWBZfko6", "sentiment": 0.0}, "338276601005490177": {"text": "@_AfricanUnion 50th Anniversary #AFRICA50 family photo w/ Dr #Dlamini-Zuma and other African & World leaders http://t.co/GrwQhEal8b", "sentiment": -0.0625}, "338205367639080960": {"text": "Great honour to be in Addis Ababa today to address @_AfricanUnion on 50th Anniversary #AFRICA50", "sentiment": 0.8}, "337508349644005377": {"text": "Read my statement following the meeting w/ Pdt #Anastasiades of #Cyprus http://t.co/L6ceVGYpjp http://t.co/lSKmkk4Xz2", "sentiment": 0.0}, "337253902460256257": {"text": "Read my statement following today's #euco meeting on #Energy, #TaxFraud and #TaxEvasion http://t.co/ocL3gj0BaE", "sentiment": 0.0}, "337235472990494721": {"text": "It is important that public opinion keeps these commitments under close scrutiny.  #euco #tax", "sentiment": 0.2}, "337230864519933952": {"text": "We still need to go further. Citizens have high expectations. #euco  #tax", "sentiment": 0.08}, "337230777530085376": {"text": "I\u2019m pleased that some decisions have been taken today on #tax evasion and #fraud, including reference on automatic information exchange#euco", "sentiment": 0.5}, "337230487091281920": {"text": "There is much we can do if we act together through Europe #euco #energy", "sentiment": 0.2}, "337230228487274496": {"text": "Five: diversify supplies. #euco #energy", "sentiment": 0.0}, "337230175110578177": {"text": "Four: exploit renewable sources more cheaply. #euco #energy", "sentiment": 0.45}, "337230119192100864": {"text": "Three: commit to greater #energy efficiency #euco", "sentiment": 0.5}, "337230078075367424": {"text": "Read also our toolbox to fight against #TaxFraud and #TaxEvasion http://t.co/RiLOJQh0bl", "sentiment": 0.0}, "337230043556220930": {"text": "Two: invest in innovation and infrastructure #euco #energy", "sentiment": 0.0}, "337229995426590722": {"text": "One: complete the internal energy market #euco #energy", "sentiment": 0.05}, "337229954104299521": {"text": "I welcome support for our NO REGRETS scenario, with action in five areas #euco #energy", "sentiment": 0.3166666666666667}, "337229893114933248": {"text": "Speaking at the press conference after the #euco on the #energy and #tax, #fraud and #taxevasion", "sentiment": 0.0}, "337228781444014080": {"text": "For my presentation to #euco on combating #TaxFraud and #TaxEvasion in other languages go to my webpage http://t.co/T4G8UVBmLT", "sentiment": -0.125}, "337226928446656512": {"text": "My presentations on #energy and #tax, #fraud and #taxevasion at the European Council  http://t.co/BIR7FPxQAC  available #euco", "sentiment": 0.2}, "337198313629704192": {"text": "My presentation to #euco on #Energy priorities for #Europe http://t.co/HidX0UJMjA see my webpage for other languages http://t.co/T4G8UVBmLT", "sentiment": -0.125}, "336776169909264386": {"text": "My letter to #euco, calling for progress on #energy and #tax #fraud and #taxevasion. http://t.co/GanSwxBUtM", "sentiment": 0.0}, "336772173152796672": {"text": "Deepest sympathies to Pdt #Obama and to friends and families of those tragically affected by tornado in #Oklahoma http://t.co/AvQAZL4Rsn", "sentiment": 0.0}, "336771587711836160": {"text": "Speech @europarl_EN on the preparations of the European Council  available http://t.co/phOxAqlupE  #euco #energy #taxevasion", "sentiment": 0.2}, "336769444200198145": {"text": ".@europarl_EN global energy equation changing fast if we want to avoid losing in this race we have to step up our joint EU efforts. #euco", "sentiment": 0.1}, "336769365120782336": {"text": "Speech @europarl_EN @EU_Commission has been putting these issues on the table for several years now. Now is the time to go further. #euco", "sentiment": 0.0}, "336769316328452096": {"text": "Speech @europarl_EN:Goal should be:on 1 January 2015 the EU should have automatic exchange of information for all forms of income. #euco\"", "sentiment": 0.0}, "335068079144988674": {"text": "External demand will be the main driver for #EU growth in future. #TTIP is a potential game-changer @ebsummiteurope #EBS2013", "sentiment": -0.046666666666666676}, "335066753119952898": {"text": "We want industry to play an even bigger role in #EU, working to raise share of industry in GDP from 16-20% by 2020 #EBS2013", "sentiment": 0.0}, "335066189489389569": {"text": "My intro at the #ebs2013: rebalancing and restabilising is necessary but insufficient. http://t.co/d7Q3SreGft", "sentiment": 0.0}, "334713709979115520": {"text": "Mes discours \u00e0 la conf\u00e9rence des donateurs \"Ensemble pour le renouveau du #Mali\" http://t.co/mqbkcvtuec et http://t.co/hyIKPQs4RE", "sentiment": 0.0}, "334703854551715840": {"text": "At press conference with Pdt's #DioncoundaTRAORE of #Mali @PresidenceMali and Fran\u00e7ois Hollande of France @Elysee http://t.co/cgiII3xFj9", "sentiment": 0.0}, "334700254706405376": {"text": "International donor conference: \u20ac3.25 billion mobilised by international community to rebuild #Mali http://t.co/EdXjoOxNLk", "sentiment": 0.0}, "334699335684083712": {"text": "La mobilisation concr\u00e8te de la communaut\u00e9 internationale pour la stabilit\u00e9 du #Mali: 3,250 Mrd \u20ac  @fhollande @donor-conference-mali.eu", "sentiment": 0.0}, "334697799289544705": {"text": "J\u2019ai le plaisir d\u2019annoncer que @EU_Commission alloue une enveloppe financi\u00e8re de 520 M \u20ac pour le #Mali @fhollande @donor-conference-mali.eu", "sentiment": 0.0}, "334695080466206720": {"text": "International community together for a New Mali, with @fhollande  #Mali @donor-conference-mali.eu http://t.co/pDE27omV7E", "sentiment": 0.06818181818181818}, "334692023342858243": {"text": "Delivering my speech at the #MaliConference in Brussels @PresidenceMali @Elysee @euHvR @APiebalgsEU http://t.co/HIusjyCkRm", "sentiment": 0.0}, "334685887394877441": {"text": "My full speech at the press point with President @fhollande available http://t.co/HC3MdEZNo2", "sentiment": 0.375}, "334660965792632832": {"text": "D\u00e9but de la conf\u00e9rence de Presse avec le Pr\u00e9sident @fhollande  http://t.co/kaYEpBZqPg", "sentiment": 0.0}, "334646603510075392": {"text": "Donnant la bienvenue au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, M. Fran\u00e7ois Hollande @Elysee @EU_Commission http://t.co/hdYMLsH6W3", "sentiment": 0.0}, "334619705287520256": {"text": "Visiting the new Emergency Response Centre w/@KgeorgievaEU @CHedegaardEU @MarosSefcovic and Tonio Borg @EU_health http://t.co/R1jlZPoXg7", "sentiment": 0.13636363636363635}, "334607868764508160": {"text": "Opening today our new Emergency Response Centre #ERC w/ @KgeorgievaEU @EU_Commission", "sentiment": 0.13636363636363635}, "334562347970592769": {"text": "RT @Europe1: Barroso: \"Nous avons beaucoup travaill\u00e9 sur la supervision bancaire. L'accord unique est pratiquement sur le point d'\u00eatre appl\u2026", "sentiment": 0.375}, "334562344636137472": {"text": "RT @Europe1: Barroso : \"Il faut que l'Europe gagne la bataille de la mondialisation. Quand Hollande vend des Airbus en Chine, c'est excelle\u2026", "sentiment": 0.0}, "334562009469300736": {"text": "RT @Europe1: Barroso : \"Nous n'encourageons pas au laxisme. On ne peut pas faire une application aveugle du pacte de stabilit\u00e9 et de croiss\u2026", "sentiment": 0.0}, "334561980759289858": {"text": "RT @Europe1: Barroso : \"La Commission va proposer deux ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires, pourvu que la France pr\u00e9sente un programme cr\u00e9dible de r\u00e9for\u2026", "sentiment": 0.0}, "334561945548103680": {"text": "RT @Europe1: Barroso: \"Il faut que France et Allemagne travaillent ensemble. Dire que la chanceli\u00e8re prend toutes les d\u00e9cisions est injuste\u2026", "sentiment": 0.0}, "334561851255963648": {"text": "RT @Europe1: Barroso : \"Fran\u00e7ois Hollande ne vient pas en examen. L'Europe, c'est nous tous. Les d\u00e9cisions sont prises par les gouvernement\u2026", "sentiment": 0.0}, "334556292742000640": {"text": "Avec JP Elkabbach sur #Europe1 avant la r\u00e9union de la Commission & notre rencontre avec le Pr\u00e9sident #Hollande  http://t.co/pTzrYrpJYY", "sentiment": 0.0}, "334327212599816192": {"text": "My full statement following the meeting  with President Traor\u00e9 of #Mali available  http://t.co/e3kttSsRRb", "sentiment": 0.25}, "334319743089659904": {"text": "Donnant la bienvenue au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Togolaise, M. Faure Gnassingb\u00e9 @FGNASSINGBE, @EU_Commission http://t.co/gjuShYUyjF", "sentiment": 0.0}, "334309575077548033": {"text": "Meeting President Traor\u00e9 of #Mali to prepare tomorrow\u2019s Donor Conference \u201cTogether for a New Mali\u201d http://t.co/FlptsloQdX here in Brussels", "sentiment": 0.13636363636363635}, "334307151508041729": {"text": "@EU_Commission's contribution to #Mali beyond 520 million euros", "sentiment": 0.0}, "334299937707794434": {"text": "Donnant la bienvenue au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du #Mali, M. Dioncounda Traor\u00e9 #DioncoundaTRAORE @EU_Commission http://t.co/9fxYZJl4k4", "sentiment": 0.0}, "334255662160822272": {"text": "Donnant la bienvenue au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Niger, M. Mahamadou Issoufou @MahamadouIssouf, @EU_Commission http://t.co/VXhdrvbdvn", "sentiment": 0.0}, "334241266776801281": {"text": "Mtg today PDT's of #Niger, #Togo, #Mauritania, #Ivory-Coast and #Mali ahead of tomorrow's Donor Conf for Dev in Mali http://t.co/FlptsloQdX", "sentiment": 0.0}, "332598361553248256": {"text": "Parlando a Palazzo Vecchio, #Firenze, con Laura Boldrini @lauraboldrini, Presidente della Camera dei Deputati http://t.co/dd7iQU6beP", "sentiment": 0.0}, "332494711669542912": {"text": "A general view of the room during my State of the Union address #SoU2013 @EuropeanUni http://t.co/5DqTh7mOEf", "sentiment": 0.05000000000000002}, "332489667641495552": {"text": "Read my State of the Union address at the #SoU2013 conference @EuropeanUni http://t.co/WnovnpQX1V", "sentiment": 0.0}, "332488088280526848": {"text": "Delivering the State of the Union address at the #SoU2013 conference in Palazzo Vecchio, #Florence @EuropeanUni http://t.co/zKlYAGJZrL", "sentiment": 0.0}, "332487878133288961": {"text": "At my arrival in Palazzo Vecchio in #Florence ahead of my State of the Union address #SoU2013 @EuropeanUni http://t.co/uE4NASkPak", "sentiment": 0.0}, "332436322667089920": {"text": "In #Florence today to celebrate #Europe day and deliver the State of the Union address at conference #SoU2013 organised by @EuropeanUni", "sentiment": 0.0}, "332126566064717824": {"text": "My letter to #euco, calling for progress on #energy and #tax #fraud and evasion. http://t.co/GanSwxBUtM", "sentiment": 0.0}, "331712934369718272": {"text": "Read my full keynote speech on a deep and genuine #EMU at the #BEPA #BlueprintEMU Conference today. http://t.co/x9Aj1yVsRh", "sentiment": 0.25}, "331685036724219904": {"text": "#Europe will be open and democratic, or it will fail. #BlueprintEMU", "sentiment": -0.25}, "331684955367280640": {"text": "- This is about the #EMU, but for the #EU as a whole #BlueprintEMU", "sentiment": 0.2}, "331684818712670208": {"text": "- #Europe's increased economic interdependence calls for increased political integration #BlueprintEMU", "sentiment": 0.1}, "331684680095113216": {"text": "The world has moved on since we set up the Economic and Monetary Union #EMU", "sentiment": 0.2}, "331681605699653632": {"text": "Delivering my keynote speech at the Conference on the #Blueprint for a deep and genuine #EMU #EMUblueprint http://t.co/PoGCtkxGy8", "sentiment": 0.2}, "331680694499676160": {"text": "Speaking at the #BEPA conference on the #BlueprintEMU. Watch live on http://t.co/wSdm691pEQ", "sentiment": 0.13636363636363635}, "330250390065016832": {"text": "Come visit us tomorrow at #euopendoors. Here @EUHvR @MartinSchulz & I explain how it all works: http://t.co/koUd1V5yX3", "sentiment": 0.0}, "329975156221026304": {"text": "My full speech after the meeting w Social Partners reps http://t.co/cCh6SLyv25  @etuc_ces @_BUSINESSEUROPE @ueapme #CEEP", "sentiment": 0.19166666666666665}, "329934375636574208": {"text": "A photo w/ members of the College @EU_Commission and Social Partners' reps @etuc_ces @_BUSINESSEUROPE @ueapme #CEEP http://t.co/eLUTjaFFC5", "sentiment": 0.03333333333333333}, "329920505836625920": {"text": "Partnership between #EU, national authorities and social partners is the way to growth and jobs @etuc_ces @_BUSINESSEUROPE @ueapme #CEEP", "sentiment": 0.03333333333333333}, "329920145491382272": {"text": "The social dimension of the Economic and Monetary Union #EMU is crucial for its sustainability @etuc_ces @_BUSINESSEUROPE @ueapme #CEEP", "sentiment": 0.07777777777777778}, "329919844990476288": {"text": "In the #EU's #social #market economy, the social dimension is as important as the market @etuc_ces @_BUSINESSEUROPE @ueapme #CEEP", "sentiment": 0.15555555555555556}, "329919515662094336": {"text": "@EU_Commission met for first time as as a whole with EU #social partners today. @etuc_ces @_BUSINESSEUROPE @ueapme #CEEP", "sentiment": 0.16111111111111112}, "329879972460232704": {"text": "With @EnricoLetta: Lasting growth only on the back of healthy public finances. http://t.co/92AVZVB7yn", "sentiment": 0.1}, "329879942873636864": {"text": ".@EnricoLetta and I share an ambitious view on Europe's future, a federal future: http://t.co/eoBZDr3gol", "sentiment": 0.08333333333333333}, "329879754385788928": {"text": "Read my statement following the meeting w/ the Prime Minister of #Italy, Mr Enrico #Letta @EnricoLetta http://t.co/eoBZDr3gol", "sentiment": 0.0}, "329873601958408193": {"text": "Welcoming the Prime Minister of #Italy, Mr Enrico Letta @EnricoLetta, to the @EU_Commission this morning http://t.co/3f0A8dFAeM", "sentiment": 0.0}, "329241643351945216": {"text": "Il mio messaggio di congratulazioni al nuovo Pdt del Consiglio dei Ministri della Repubblica #italiana, Enrico #Letta http://t.co/9GtAew8SWs", "sentiment": 0.0}, "329237712299249664": {"text": "My message of congratulations to the new Prime Minister of #Italy, Mr Enrico #Letta http://t.co/wDl23GPJFY", "sentiment": 0.13636363636363635}, "327759698130509824": {"text": "My opening speech at the 6th College-to-College Meeting of the @_AfricanUnion Commission and the @EU_Commission http://t.co/Zd2ss5z1MN", "sentiment": 0.0}, "327737087916916737": {"text": "At press conf. w/ #AU's Commission Chairperson Dr Dlamini-Zuma after plenary of our college-2-college meeting http://t.co/VmPHwBsGSo", "sentiment": 0.0}, "327701390304612352": {"text": "Read my joint op-ed with #AU's Commission Chairperson Dr Dlamini-Zuma: \"Two Continents, One Vision\" http://t.co/JjDFhRyCRd", "sentiment": 0.0}, "327690461982629889": {"text": "A group photo w/commissioners from @_AfricanUnion Commission and @EU_Commission in Addis Ababa http://t.co/99oTUEKlDQ", "sentiment": 0.0}, "327672717560139776": {"text": "Meeting with African Union's Commission Chairperson Dr #Dlamini-Zuma in Addis Ababa this morning @_AfricanUnion http://t.co/D5ZGUTYZmT", "sentiment": 0.0}, "327663463818219520": {"text": "Here in Addis Ababa for meeting @EU_Commission with @_AfricanUnion: 2 continents working together for 1 vision", "sentiment": 0.0}, "327371456579244034": {"text": "My full speech at Global #Vaccine Summit available http://t.co/XripOu7uj8 #polio #endpolio #vaccineswork", "sentiment": 0.25}, "327345232117121024": {"text": "The world unites to bring #polio to an end. We can stop this, and we will. #endpolio #vaccineswork", "sentiment": 0.0}, "327344623758499840": {"text": "In the future, as in the past,#EU will be a key ally in global effort for immunisation. #polio #vaccineswork", "sentiment": -0.0625}, "327344357436973056": {"text": "#EU will join partners in giving further support the Global #Polio Eradication Initiative, \u20ac5 million  already this year. #vaccineswork", "sentiment": 0.0}, "327343901650325504": {"text": "Delivering my speech at the http://t.co/7T9OpLM2AQ in Abu Dhabi today http://t.co/sBbOwj4EHJ", "sentiment": 0.0}, "327300516277264384": {"text": "At the opening of the second day of the Global Vaccine Summit w/ Bill Gates @BillGates #endpolio http://t.co/5bde2CM4T4", "sentiment": 0.0}, "327289753785470977": {"text": "Meeting w/ Bill Gates @BillGates in Abu Dhabi ahead of my participation in the http://t.co/YP4HH7A6ct http://t.co/kVoLAvlq3S", "sentiment": 0.0}, "327063744586870785": {"text": "My statement following meeting with PM of Lithuania, Mr Algirdas #Butkevicius  http://t.co/T15CF4Oisq", "sentiment": 0.0}, "326741007104352258": {"text": "My speech at the launch of the New Narrative for #Europe @BOZARbrussels now available http://t.co/EVoeIYPast", "sentiment": 0.2681818181818182}, "326718938782261248": {"text": "Europe needs your talent to tell our story, to perpetuate our collective memory and to articulate this destiny which we all share.", "sentiment": 0.0}, "326718799300669440": {"text": "We won\u2019t have real unity until we acknowledge a sense of shared European destiny which we are ready to work together to achieve.", "sentiment": 0.13333333333333333}, "326718200467320832": {"text": "The European Union is fundamentally a political and cultural project based on strong humanist values.", "sentiment": 0.13333333333333333}, "326717682026156032": {"text": "Culture is a core value and a strong unifying element in European integration.", "sentiment": 0.21666666666666665}, "326717530532098048": {"text": "Europe is a daily reality for more than 500 million Europeans and yet the public opinion is fragmented mainly along national borders.", "sentiment": 0.16666666666666666}, "326717136502419456": {"text": "Europe must now find a fresh impetus in a new rapprochement, the coming together between the people of Europe and the European Union.", "sentiment": 0.14545454545454545}, "326716949952348160": {"text": "The resurgence of populism and nationalism threatens to destroy the dream made real. The indifference of many pro-Europeans is also a risk.", "sentiment": 0.16666666666666666}, "326687705461317632": {"text": "At 5pm attending the launch of the New Narrative for #Europe @BOZARbrussels. Watch live @EbS_News.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "326363128768110593": {"text": "Statement following  my meeting with US Secretary of State, Mr @JohnKerry http://t.co/h0UOUNk7Io", "sentiment": 0.0}, "326325777656332288": {"text": "With Secretary Kerry #SecKerry discussing #EU-US relations with American and European trainees at @EU_Commission http://t.co/jE34Pjvteg", "sentiment": 0.0}, "326295680513634304": {"text": "Welcoming #US Secretary of State John Kerry #SecKerry to the @EU_Commission today http://t.co/8PzoB5bNLU", "sentiment": 0.0}, "326272529704558593": {"text": "My speech at the Brussels Think Tank Dialogue this morning http://t.co/BmVrEHpUeF", "sentiment": 0.0}, "326246974678515712": {"text": "The real risk of fragmentation comes from not hearing citizens' concerns, and the real stress test is the threat of polarisation.", "sentiment": 0.2}, "326245110708842496": {"text": "When needs, expectations and demands are federalised, so to speak, institutions are bound to follow.", "sentiment": 0.0}, "326244092285685760": {"text": "This division of power between the central level and the component states is never set in stone and will always be disputed.", "sentiment": 0.0}, "326242517412630529": {"text": "Federalism is in itself a concept with two faces: searching for unity whilst recognising, respecting and reconciling genuine autonomy .", "sentiment": 0.4}, "325654421155487744": {"text": "Il mio messaggio congratulazioni al Pdt Napolitano nel giorno in cui \u00e8' stato rieletto Pdt della Repubblica italiana http://t.co/fdF66mU7P6", "sentiment": 0.0}, "325651227260116992": {"text": "My message of congratulations to President #Napolitano on his re-election as President of the Republic of #Italy\nhttp://t.co/QA87SkETlN", "sentiment": 0.0}, "325623534745440257": {"text": "My condolences to government and people of #China for tragic loss of life/injuries after quake in #Sichuan Province http://t.co/azUwZA0x4w", "sentiment": -0.75}, "325267944319905794": {"text": "I applaud historic agreement,congratulate leaders of both sides, commend Ashton for tireless efforts http://t.co/gQGoEmWawo #Serbia #Kosovo", "sentiment": 0.0}, "324088385805381632": {"text": "We condemn all forms of violence and stand in solidarity with our American friends on this sad day /JMB.  #Boston @EU_Commission @Europarl", "sentiment": -0.25}, "323842937064660992": {"text": "My speech this morning at the #UN General Assembly High Level Debate on Global Economic Governance http://t.co/xHC6aEHuZx", "sentiment": 0.10250000000000001}, "323835297139937282": {"text": "At my meeting this morning with the #UN Secretary-General @secgen, Mr. Ban Ki-moon http://t.co/EVJURE2M43", "sentiment": 0.05000000000000002}, "323802843582709760": {"text": "Delivering my speech at the #UN General Assembly High Level Debate on Global Economic Governance http://t.co/YfSIQGSPal", "sentiment": 0.10250000000000001}, "322801760060178432": {"text": "My speech at the #Bloomberg /European American Chamber of Commerce NY event this afternoon http://t.co/psC31zx6Bs", "sentiment": 0.0}, "322791074768748544": {"text": "Just about to start my interview with #Bloomberg's Sara Eisen @saraeisenFX http://t.co/wmEdZ3XzEp", "sentiment": 0.0}, "322780225282904064": {"text": "Addressing transatlantic trade at event org. by the EuropeanAmericanChamberCommerceNY #eaccny and by #Bloomberg http://t.co/RvnBNQ5Tmx", "sentiment": 0.0}, "322778293399072768": {"text": "\u201c@EUintheUS: @BarrosoEU \"We will work towards new, global standards for business.\" #TTIP speech now live at Bloomberg TV\u201d @BloombergNews", "sentiment": 0.0909090909090909}, "322742130986582017": {"text": "Enjoyed meeting with Arianna Huffington @ariannahuff and colleagues and discussing not only Europe, but culture and de-stressing/JMB", "sentiment": 0.25}, "322030117469683712": {"text": "My statement following the meeting with Mr. Emomalii #Rahmon, President of #Tajikistan http://t.co/GgLqH3eIbg", "sentiment": 0.0}, "322015985227948032": {"text": "Welcoming the President of #Tajikistan, Mr. #Rahmon, to the @EU_Commission this afternoon http://t.co/rBseQ5gWtq", "sentiment": 0.0}, "321702716919402497": {"text": "Statement following my meeting with Ms Alenka #Bratu\u0161ek, Prime Minister of #Slovenia http://t.co/amWNAL5JnS", "sentiment": 0.0}, "321305065249980416": {"text": "My statement on the situation in #Portugal http://t.co/512YOmkuLa", "sentiment": 0.0}, "321304797376561152": {"text": "Declara\u00e7\u00e3o sobre a situa\u00e7\u00e3o em #Portugal http://t.co/HHQeYDz0wt", "sentiment": 0.0}, "321261231262535681": {"text": "My regrets on the death of Baroness #Thatcher:  http://t.co/R3zCrPWReM", "sentiment": -0.1}, "321246764470525955": {"text": "RT @ECspokesKoen: Statement President @BarrosoEU on the death of Baroness #Thatcher. http://t.co/vIKxs61WiD", "sentiment": 0.0}, "321013268711870464": {"text": "RT @ECspokesKoen: Statement by @EU_Commission on #Portugal http://t.co/twkQODbd6N", "sentiment": 0.0}, "319931568212815872": {"text": "My #Vienna speech on \"#Culture: the cement that binds Europe together\" http://t.co/3aFkZY7Fbg", "sentiment": 0.0}, "319779346694942720": {"text": "Statement to press following my meeting with Austrian Federal Chancellor Faymann http://t.co/FoY2FDZQiy", "sentiment": 0.0}, "319734462516707328": {"text": "At the press conference this morning in Vienna with the Austrian Chancellor, Werner #Faymann http://t.co/9uDUJNPARa", "sentiment": 0.0}, "319464986227396608": {"text": "Statement to press following my meeting with Mr Petr #Ne\u010das, Prime Minister of the #Czech Republic http://t.co/zzHakKUU2g", "sentiment": 0.0}, "319462257656483841": {"text": "Statement to press following my meeting with Mr Milo\u0161 #Zeman, President of the #Czech Republic http://t.co/9Hblrrku8p", "sentiment": 0.0}, "319414129804865536": {"text": "Heureux de voir drapeau #UE hiss\u00e9 sur Chateau de #Prague pour la 1\u00e8re fois depuis l'adh\u00e9sion avec le Pr\u00e9sident #Zeman http://t.co/MJT0FoTxRU", "sentiment": 0.0}, "319382196479741953": {"text": "With Pdt #Zeman of the #Czech Republic at the Ceremony of Raising the #EU flag in the Prague Castle http://t.co/piFxuJcYpM", "sentiment": 0.0}, "319380130575314944": {"text": "RT @ECspokesKoen: Presidents @BarrosoEU and #Zeman hoosting the #EU flag in #Prague http://t.co/0MaFFhIret via @ECspokesCezary", "sentiment": 0.0}, "316158651440168960": {"text": "My statement on #Cyprus after #eurogroup deal and our launch of Task Force for Cyprus http://t.co/MdlGx9JvTu", "sentiment": 0.0}, "315197466167349248": {"text": "RT @ECspokesKoen: Statement @BarrosoEU on postponement visit #Mongolia http://t.co/Zm96A75S8s", "sentiment": 0.0}, "315197453232140288": {"text": "RT @ECspokesKoen: Joint statement @BarrosoEU and @euHvR on postponement summit #EU - #Japan http://t.co/BnAlRCnLMv", "sentiment": 0.0}, "315083965109268480": {"text": "#EU #Russia: My statement at today's press conference with PM #Medvedev after our Executive-to-Executive meeting:  http://t.co/w513VIvupl", "sentiment": 0.0}, "315032301794906112": {"text": "At the start of the #EU_Commission - Russian Gov. Exec-to-Exec meeting with PM Medvedev http://t.co/Vs8kwbHqSc", "sentiment": 0.0}, "314836193672040449": {"text": "Cordial, frank,open talks w Pres. Putin & PM Medvedev today. Will on both sides to advance step-by-step deepening strategic partnership/JMB", "sentiment": 0.0}, "314713674713530368": {"text": "My speech at the #RIAC Conference in Moscow http://t.co/6ZAuY9C1IS", "sentiment": 0.0}, "314679148738142209": {"text": "A group photo with #EU Member States' Heads of Mission in Moscow http://t.co/RUo4QM1jGZ", "sentiment": 0.0}, "314665282054524928": {"text": "At the #RIAC Conference with PM #Medvedev http://t.co/f3NVgQH4E1", "sentiment": 0.0}, "314644983984558080": {"text": "Addressing Russian Internat. Affairs Council on EU-Russia relations. A strategic relationship needs to be underpinned by strategic trust.", "sentiment": 0.0}, "314644594006556672": {"text": "Speaking at the International Conference organised by the Russian International Affairs Council #RIAC in Moscow http://t.co/b0wy0fuOQR", "sentiment": 0.0}, "314618916288737280": {"text": "Kicking off full 2-day program having breakfast with European business leaders (#AEB) representing around 3/4 of European FDI in #Russia", "sentiment": 0.11666666666666665}, "314356637932609536": {"text": "RT @ECspokesKoen: Statement @EU_Commission on #Cyprus - http://t.co/6d9KfMebQI", "sentiment": 0.0}, "313790962285563904": {"text": "RT @ECspokesKoen: Pic @BarrosoEU meeting with Chancellor #Merkel, @fhollande and #ERT business leaders in Berlin http://t.co/RnAtgzGqoT  ...", "sentiment": 0.0}, "313718825881305088": {"text": "Read my press statement from meeting with Chancellor #Merkel and @fhollande and #ERT business leaders in Berlin. http://t.co/egxqh8EFZR", "sentiment": 0.0}, "313706625259167744": {"text": "4 pillars to make industry more competitive: invest in new technology, improve access to markets + finance, match skills with needs./JMB", "sentiment": 0.3181818181818182}, "313705772582334466": {"text": "EU industry = 75 million jobs. Commission has proposed industrial policy to make it even stronger and more competitive./JMB", "sentiment": 0.5}, "313705102080892929": {"text": "Targeted investment in research, innovation, education and infrastructure will pay off./JMB", "sentiment": 0.0}, "313704653554585600": {"text": "Growth needs to come from increased competitiveness and productivity, not from debt creation./JMB", "sentiment": 0.0}, "313702158107279360": {"text": "Jetzt Treffen mit Kanzlerin #Merkel, Pres. @fhollande u. Wirtschaftsvertretern in Berlin zur St\u00e4rkung der #EU Wettbewerbsf\u00e4higkeit./ JMB", "sentiment": 0.0}, "313701961239248896": {"text": "R\u00e9union avec la chanceli\u00e8re #Merkel, le Pr\u00e9sident @fhollande + PDG maintenant \u00e0 Berlin pour d\u00e9battre de la comp\u00e9titivit\u00e9 de l'#UE. /JMB", "sentiment": 0.0}, "313700428531499008": {"text": "Meeting Chancellor #Merkel, President @fhollande & business leaders now in Berlin to discuss how we boost #EU competitiveness together. /JMB", "sentiment": 0.0}, "312576276919619586": {"text": "My statement following the final session of the European Council http://t.co/Yjf4miN6kO  #euco", "sentiment": 0.0}, "312544717739020288": {"text": "On #Russia: need to move from a partnership of necessity to a partnership of choice. #euco", "sentiment": 0.0}, "312544615095996416": {"text": "Supportive of UK #G8 agenda on transparency, taxation and trade on which @EU_Commission has lead the way.#euco", "sentiment": 0.5}, "312543954753159171": {"text": "Business is a key player in helping ensure that vocational training+academic education are effectively meeting labour market needs.#euco", "sentiment": 0.22499999999999998}, "312543843180478465": {"text": "Job opportunities exist and we must train our young people to fill them. #euco", "sentiment": 0.1}, "312543642197831680": {"text": "Shortfall in ICT professionals could reach 900 000 by 2015 #euco", "sentiment": 0.0}, "312543537881288704": {"text": "Reversing youth unemployment trend needs sustained and long term effort. Commission has moved quickly on Youth Employment Initiative.#euco", "sentiment": 0.14166666666666666}, "312281430254288896": {"text": "My presentation on growth, competitiveness and jobs  - European Semester 2013 priorities #euco:  http://t.co/NNDrT4S9DY", "sentiment": 0.0}, "312221936853848065": {"text": "My speech at the Tripartite Social Summit http://t.co/y099OthFCR  #eusocialsummit", "sentiment": 0.03333333333333333}, "312178992549593088": {"text": "Implementation of the Compact for Growth and Jobs is too low and too slow. #eusocialsummit", "sentiment": -0.15000000000000002}, "312178908940345345": {"text": "We need reform, fiscal consolidation but also short-term measures for growth. #eusocialsummit", "sentiment": 0.0}, "312178841730838528": {"text": "Things are better than one year ago, but growth still worrying and unemployment unacceptable. #eusocialsummit", "sentiment": 0.5}, "312178770045980672": {"text": "I attach great importance to high-quality social dialogue. We must respect our social obligations. #eusocialsummit", "sentiment": 0.2566666666666667}, "312161845924470784": {"text": "Participating at the Tripartite Social Summit. Watch press conference @ 12:30 @EbS_News.\" #eusocialsummit", "sentiment": 0.03333333333333333}, "312161395938582528": {"text": "My week  4 \u2013 10 March 2013 in images  http://t.co/Sor5h9h456 Read more about my activities http://t.co/taNlxCaegH  #EU_Commission", "sentiment": 0.5}, "311924141651550208": {"text": "@pontifex. The EU congratulates Francis I on his election as #Pope and Head of State of the Vatican:  http://t.co/xAM9jmtXoV /JMB", "sentiment": 0.0}, "311761923060416512": {"text": "Our efforts are not just about the economy, but about our position and influence in the world. About the European way of life. #euco", "sentiment": 0.0}, "311761883906592768": {"text": "Important that #euco endorses priorities of Commission's Annual Growth Survey, pursuing growth-friendly+tailor-made fiscal consolidation.", "sentiment": 0.3875}, "311761733926658049": {"text": "There should not be any contradiction between the social and the competitiveness agenda. We should be equally committed to both goals. #euco", "sentiment": 0.016666666666666666}, "311761681984413696": {"text": "We cannot and will not let our youngest generations down. #euco", "sentiment": -0.15555555555555559}, "311761641744265216": {"text": "At the same time we are pursuing a social agenda as an integral part of our strategy to exit the crisis. #euco", "sentiment": 0.016666666666666666}, "311761390186672128": {"text": "In the #EP debate today: our decisions gave a clear signal about the irreversibility+integrity of the euro. #euco", "sentiment": 0.10000000000000002}, "311543279000891392": {"text": "Today we have taken a new step towards a Transatlantic Trade and Investment Partnership: a game changer: #EU #US http://t.co/uym9j8mqeu", "sentiment": -0.13181818181818183}, "311499118503669761": {"text": "I welcome @europarl_EN 's vote on the economic governance \"Two Pack\": http://t.co/espfxShWVR", "sentiment": 0.5}, "311270036100759552": {"text": "My statement jointly with Secretary General Jagland on Hungarian Parliament vote on 4th Amendment to the Constitution http://t.co/S2lpV16nFr", "sentiment": 0.05000000000000002}, "311091854114447361": {"text": "../. I have invited the social partners to the College meeting on 30 April \u2013 great opportunity to debate social dimension of #EMU /JMB", "sentiment": 0.2888888888888889}, "311091791619297280": {"text": "Good prep meeting today for upcoming Tripartite Social Summit with @etuc_ces and Business Europe ./..", "sentiment": 0.36666666666666664}, "310804400652304384": {"text": "RT @ECspokesKoen: Congratulations @BarrosoEU to Dr Joseph #Muscat following his electoral victory in #Malta - http://t.co/LTvdOFcZCV", "sentiment": 0.0}, "309659546585006080": {"text": "My statement following the meeting with the President of the State of Israel, Mr. Shimon Peres, http://t.co/WlzVqs4HkY", "sentiment": 0.0}, "309609163636473856": {"text": "Welcoming the President of the State of Israel, Mr. Shimon #Peres, to the @EU_Commission this morning. http://t.co/Mc5zm5EkSZ", "sentiment": 0.0}, "309423753534787584": {"text": "My statement following the meeting with Bulgarian President Mr Rossen Plevneliev http://t.co/eMa8uj1E0N", "sentiment": 0.0}, "309386239532990465": {"text": "\"EU-Thailand relations entering a new era\" http://t.co/4kvclcTYxh", "sentiment": 0.13636363636363635}, "309385421924728832": {"text": "My week 25 February - 3 March 2013 in images http://t.co/Gup4cJ3w7f Read more about my activities http://t.co/taNlxCaegH #EU_Commission", "sentiment": 0.5}, "308943952411770880": {"text": "For long term growth we need a vision of the EU, a sense of purpose supported by the political will of our  MS http://t.co/WQs4sCooEb", "sentiment": -0.025}, "308890963911270400": {"text": "Addressing the 6th Forum for the Future of Agriculture #FFA2013 this morning. http://t.co/qNLgcjq4qu", "sentiment": 0.0}, "308629722366091264": {"text": "To bridge gaps between supply and demand of e-skills, we need first to build bridges between the worlds of education and work.", "sentiment": 0.25}, "308629626060689408": {"text": "A multi-stakeholder partnership approach is the right way to develop a skills agenda in a targeted, innovative and sustainable way.", "sentiment": 0.39285714285714285}, "308629444703178753": {"text": "Let's make a shared commitment to help the young Europeans of today get the skills they need for tomorrow. http://t.co/VH9a3lcmzw", "sentiment": 0.1}, "307491042234601472": {"text": "Just announced the launch of negotiations for a Free Trade Agreement #FTA with #Morocco.", "sentiment": 0.4}, "307487061542313984": {"text": "Vient d'annoncer le lancement des n\u00e9gociations d'un nouvel Accord de Libre Echange avec le #Maroc.", "sentiment": 0.0}, "307456272570130432": {"text": "D\u00e9but de la rencontre avec le Chef du Gouvernement du #Maroc dans la Primature - Rabat. http://t.co/TcGiXUy4GP", "sentiment": 0.0}, "307226164815077377": {"text": "Very interesting debate with students at #Trinity College in Dublin tonight - #political Europe http://t.co/dRzLDDaiU8", "sentiment": 0.325}, "307191318495494144": {"text": "Proposed EU rules on capital and bankers pay (CRDIV): cornerstone of single rule book for banks across EU. http://t.co/vpIoHS70XW", "sentiment": -0.07142857142857142}, "307180490388041729": {"text": "\"The #Irish economy is turning the corner\". Full text of my statement to media in #Dublin today http://t.co/vpIoHS70XW", "sentiment": 0.175}, "307148105202139137": {"text": "Full text of my speech at the #IBEC CEO Conference 2013 earlier today: \"Let's choose #growth\" http://t.co/90uOaZZ6m1 #ceoconf", "sentiment": 0.175}, "307136757110026240": {"text": "Proud of work done by staff at #Commission Representation in #Dublin, extra busy during #Irish Presidency. JMB http://t.co/auuTH6Fx2F", "sentiment": 0.225}, "307089175319023616": {"text": "Great #Youth Guarantee now agreed! Commission pushed youth unemployment to top of EU political agenda. Urge Member States to act swiftly JMB", "sentiment": 0.43333333333333335}, "307086257366904832": {"text": "I welcome Council agreement on #Youth Guarantee, proposed by @EU_Commission, giving young people real chance http://t.co/2IPqQHA3F1", "sentiment": 0.3666666666666667}, "307060403144364032": {"text": "Increased pooling of economic policy-making needs to be matched by an increase in democracy and accountability.", "sentiment": 0.2}, "307060250039689217": {"text": "Call on ministers to approve Youth Guarantee today.", "sentiment": 0.0}, "307059782748094464": {"text": "Profound reform has a clear and immediate social impact. Commission secured large increase for youth  #MFF", "sentiment": 0.10773809523809524}, "307059559845994496": {"text": "25% cut in red tape saves business \u20ac40 billion.", "sentiment": 0.0}, "307059496625254400": {"text": "\"Business as usual\" will consign us to a gradual decline, to the second rank of the new global order.", "sentiment": -0.18272727272727274}, "307059412986634240": {"text": "Competitiveness challenge is rapidly becoming the most urgent problem European countries face today.", "sentiment": 0.31666666666666665}, "307059301950836736": {"text": "The very best Member States are twice as productive as the worst.", "sentiment": 0.0}, "307058737322008576": {"text": "We must \"choose growth\" \u2013all part of making this choice \u2013 politicians, businesspeople, trade unionists and the public.", "sentiment": 0.0}, "307046861498363904": {"text": "With #Taoiseach Enda Kenny before delivering my speech at #IBEC CEO Conference in Dublin. http://t.co/VVhaqFL6JI", "sentiment": 0.0}, "307035240482889728": {"text": "Just landed in Dublin sporting my Irish Presidency tie. Full program ahead with focus on #investment, #growth and #jobs! /JMB", "sentiment": 0.175}, "306845469420699649": {"text": "Joint declaration with Prime Minister Monti after our meeting this evening:  http://t.co/nkj9NZYJjg", "sentiment": 0.0}, "306806695114465280": {"text": "RT @ECspokesKoen: Watch the @reuters edited video clip of @BarrosoEU interview http://t.co/Mn2nVnVuhr @LukeReuters @ReutersAyataylo", "sentiment": 0.0}, "306775554407931905": {"text": "RT @ECspokesKoen: Edited highlights of @BarrosoEU interview with @reuters http://t.co/REHs1fdlii @LukeReuters @ReutersAyataylo", "sentiment": 0.0}, "306764325232726017": {"text": "New #Science and #Technology Advisory Council reporting directly to me held its 1st meeting today.  http://t.co/lcmQ1VzO7o @EU_Commission", "sentiment": 0.11818181818181818}, "306695334980116480": {"text": "My week 18-24 February 2013 in images http://t.co/P1MaOjQN2M Read more about these my activities http://t.co/taNlxCaegH  #EU_Commission", "sentiment": 0.5}, "306689511709081600": {"text": "RT @robert_schuman: J-3 avant la sortie du #RapportSchuman2013: entretien exclusif @BarrosoEU, sa vision de #Europe pour les 10 prochain ...", "sentiment": 0.0}, "306467039470575616": {"text": "RT @eu2013ie: @eu2013ie's EU budget discussions intensify with @MartinSchulz joining @BarrosoEU in Dublin this Thursday with Irish Presi ...", "sentiment": 0.0}, "306448287064547328": {"text": "RT @ECspokesJens: \"Nicht kurzfristigen Wahltaktiken u. Populismen nachgeben, sondern auf Kurs bleiben\" sagt @BarrosoEU  zu @Reuters. htt ...", "sentiment": 0.0}, "306448195263799298": {"text": "RT @ECspokesKoen: True that ec policy is real challenge for political leadership, requires determination, says @BarrosoEU to @reuters ht ...", "sentiment": 0.18333333333333335}, "306406895202205696": {"text": "RT @ECspokesKoen: Pdt @BarrosoEU at future of Eurozone Summit by @reuters, w/ @LukeReuters @reutersayataylo Michael Stott Mike Peacock h ...", "sentiment": 0.0}, "306406821835440128": {"text": "Just arrived for interview at Reuters Brussels for Future of the #Eurozone Summit interview.", "sentiment": 0.0}, "306060940477075456": {"text": "\u20ac610 million to support Ukraine's balance of payments over the coming years agreed. Read more http://t.co/Tkp2Pag4Ti", "sentiment": 0.5}, "306060897628090368": {"text": "Association Agreement will bring concrete benefits to both #EU and \"Ukraine's citizens. See http://t.co/Tkp2Pag4Ti", "sentiment": 0.15000000000000002}, "306060859887726593": {"text": "EU and Ukraine willing to move towards closer political and economic ties. Read my statement after the Summit  http://t.co/Tkp2Pag4Ti", "sentiment": 0.15}, "305734600330735617": {"text": "Have assured Mr #Anastasiades he can count on the continued commitment of @EU_Commission to assist #Cyprus to overcome the challenges. /JMB", "sentiment": 0.0}, "305733991762366466": {"text": "I just spoke to Mr. #Anastasiades and warmly congratulated him on his election as the President of #Cyprus. /JMB", "sentiment": 0.6}, "305658538892595200": {"text": "RT @EU_Commission: Statement by President @BarrosoEU  at the death of former Commissioner Bruce Millan http://t.co/c7RPRgEYjO @eu_regional", "sentiment": 0.0}, "305449514188296195": {"text": "At the death of former Commissioner Bruce #Millan:I know frm my own country the positive changes he helped to create http://t.co/ptkr6qc3EV", "sentiment": 0.27575757575757576}, "304994419017408513": {"text": "#EU - #Norway relations = rock-solid. My meeting with Prime Minister @jensstoltenberg today http://t.co/1KjKRhApFT", "sentiment": 0.0}, "304238560951824384": {"text": "#African #Union is #EU's key partner in the African continent. http://t.co/hK7KM0I2", "sentiment": 0.0}, "304224870659670016": {"text": "@Hans_van_Vliet   See statement on economic governance in the euro area available here http://t.co/turoTpk6", "sentiment": 0.30000000000000004}, "304212300833894403": {"text": "Today's trilogue agreement is a significant step forward to further reinforcing the Economic and Monetary Union.", "sentiment": 0.19166666666666665}, "304211787094573056": {"text": "Statement on #economic #governance in the #euro area available now http://t.co/turoTpk6", "sentiment": 0.30000000000000004}, "303828444536504322": {"text": "#Kosovo is making progress, step by step: My statement after meeting Mr Hashim Tha\u00e7i, Prime Minister of Kosovo http://t.co/Rh2bIXnI", "sentiment": 0.0}, "303825227467603969": {"text": "#Kosovo is making progress, step by step: My statement after meeting Mr Hasim Tha\u00e7i, Prime Minister of Kosovo http://t.co/Rh2bIXnI", "sentiment": 0.0}, "303792269683744769": {"text": "La @EU_Commission manifeste soutien pour #Mali. Ma d\u00e9claration apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 le Premier Ministre M. Cissoko: http://t.co/z8SbUDB9", "sentiment": 0.0}, "303562689794433024": {"text": "Developing Strategic Thinking in the #EU \u2013 Global Trends 2030. My speech at the ESPAS conference today: http://t.co/hz874ZlL #gt2030", "sentiment": 0.0}, "303543578058178560": {"text": "My speech in the #EP today: http://t.co/otiAMYMW and closing remarks: http://t.co/M5yNwe5y @Europarl_EN #MFF #euco", "sentiment": 0.0}, "303499736500027392": {"text": "2013 budget: @EU_Commission shares the #EP's concerns about the level of payment appropriations. #MFF #euco", "sentiment": 0.0}, "303499271066488833": {"text": "Today's discussion will be an important element in the #EP developing its substantive studied response and its negotiating stance #MFF #euco", "sentiment": 0.4}, "303498771319382016": {"text": "Given the uncertainties of our world I share the #EP's view that a real revision clause will be needed. #MFF #euco", "sentiment": 0.2}, "303498710023827458": {"text": "Work on the reform on the own resources system must continue on the basis of the @EU_Commission proposals. #MFF #euco", "sentiment": 0.6}, "303498524711079936": {"text": "I attach highest importance to flexibility between years and headings for managing the gap between commitments and payments. #MFF #euco", "sentiment": 0.0}, "303498402459693056": {"text": "Difference of \u20ac51.5bn between commitments and payments in the next #MFF can only be accepted with specific and maximum flexibility.#euco", "sentiment": 0.0}, "303498141766938624": {"text": "There can be no #MFF without the agreement of the #EP @Europarl_EN #euco", "sentiment": 0.0}, "303497556162383872": {"text": "For the first time we will have \u20ac5bn to invest in energy infrastructure #MFF #euco #Connectingeurope", "sentiment": 0.25}, "303497451342536705": {"text": "In the case of transport amount to increase from \u20ac8.5bn in the current period to more than \u20ac24bn in the next period.#Connectingeurope #euco", "sentiment": 0.16666666666666666}, "303497164661870593": {"text": "I stated in a declaration to the minutes:\"Levels agreed are below the level of ambition that @EU_Commission considers desirable.\"#euco", "sentiment": 0.0}, "303496966409682945": {"text": "End result reflects reality of #MFF negotiations involving 27 member states where unanimity is required. #euco", "sentiment": 0.0}, "303494032078819328": {"text": "RT @EPPGroup: EP Conference of Presidents about to start. @EUHvR and @BarrosoEU will discuss with MEPs about #EUBudget. Watch live http: ...", "sentiment": 0.13636363636363635}, "301770529625497600": {"text": "RT @MalmstromEU: Free trade deal US-EU would be a very good thing for both sides of the Atlantic- for the economy and the citizens/CM", "sentiment": 0.655}, "301712257237278722": {"text": "RT @EU_EESC: We have to ensure the necessary conditions of flexibility in order to achieve higher execution of the budget @BarrosoEU #EE ...", "sentiment": 0.125}, "301670345776197632": {"text": "#FTA with the #USA:@EU_Commission presents a negotiating mandate to MS quickly to start negotiations asap, still during the Irish Presidency", "sentiment": 0.16666666666666666}, "301669978015420416": {"text": ".@EU_Commission has strongly advocated launching #FTA negotiations with #USA. Thanks to the #EU and #USA business community for support.", "sentiment": 0.31666666666666665}, "301666595820957696": {"text": "My remarks on the Transatlantic Trade and Investment Partnership http://t.co/zzbZMKNH", "sentiment": 0.0}, "301664487730188288": {"text": "RT @ECspokesKoen: Statement from @BarackObama @BarrosoEU & @euHvR on Transatlantic Trade and Investment Partnership http://t.co/2WhgKerX", "sentiment": 0.0}, "301611754591490049": {"text": "Looking forward to work with President @BarackObama for a Transatlantic Trade and Investment Agreement, bringing growth and jobs. /JMB", "sentiment": 0.0}, "301609050766974977": {"text": "RT @ECspokesKoen: 1230 CET: Press Conference President @BarrosoEU and Commissioner De Gucht on major #transatlantic #trade initiative. @ ...", "sentiment": 0.0625}, "301039003308806145": {"text": "Ma d\u00e9claration sur l'annonce du Pape Beno\u00eet XVI: http://t.co/HVDHAmB7", "sentiment": 0.0}, "299931765374603264": {"text": "Here's the text of my statement on the #EU #budget following #euco http://t.co/GCpKMaTj", "sentiment": 0.0}, "299931603830976513": {"text": "\u201c@ECspokesKoen: Footage statement @BarrosoEU after the European Council on the #EU #budget https://t.co/yAbOoBiD #MFF\u201d #euco", "sentiment": 0.0}, "299931396498132993": {"text": "The full text of my statement at the end of this marathon European Council #euco http://t.co/GCpKMaTj", "sentiment": 0.175}, "299566291726000131": {"text": "@superetoiledu91 We said YES in October 2012 with our proposal: http://t.co/8FpJR0t3 Now we'll see what MS and #EP will decide.", "sentiment": 0.0}, "299565848144785408": {"text": "@L_a_u_r_e_B We said YES in October 2012 with our proposal: http://t.co/8FpJR0t3 Now we'll see what MS and #EP will decide.", "sentiment": 0.0}, "299565596150988800": {"text": "@ColineDonon We said YES in October 2012 with our proposal: http://t.co/8FpJR0t3 Now we'll see what MS and #EP will decide.", "sentiment": 0.0}, "299484664240939008": {"text": "@jlambr It is inside #ErasmusforAll starting in 2014 = more grants to young people to study, train or volunteer abroad http://t.co/VNJt2UQW", "sentiment": 0.19999999999999998}, "299483156275408896": {"text": "@Rui_Castro For example cross-border #transport, #energy, #research & #innovation are more efficient at #EU level (etc...)  #euco", "sentiment": 0.25}, "299478205604179968": {"text": "RT @ECspokesKoen: Want to know what the #EU #budget does for you? Here are some good examples of EU funded projects http://t.co/kEy0EVLo ...", "sentiment": 0.7}, "299212153246871552": {"text": "RT @LaszloAndorEU: Europe needs robust cohesion policy in the future, together with a visible Social Fund #MFF #EUCO", "sentiment": 0.016666666666666666}, "299094826803146752": {"text": "Full speech from @Europarl_EN this morning #mff #euco http://t.co/7FGpTyCW", "sentiment": 0.35}, "299074471069884416": {"text": "I hope next #MFF will pave the way and launch the process towards a reform of our own resources system #euco", "sentiment": 0.3}, "299074335757443072": {"text": "The agreement must address a number of concerns on issues such a flexibility, own resources and a robust review mechanism #mff #euco", "sentiment": 0.3}, "299073875155759104": {"text": "I'll fight hard for the European dimension of our budget: #Horizon2020, #connectingeurope, #COSME, #Erasmus for All #euco", "sentiment": -0.14583333333333334}, "299073586898026497": {"text": "Youth Employment Initiative: Hoping that MS can support our ambition to find concrete measures which hit the ground rapidly #euco", "sentiment": 0.15000000000000002}, "299072366015811585": {"text": "The #MFF is also an expression #Europe's social dimension and solidarity! #euco", "sentiment": 0.03333333333333333}, "299071945088053249": {"text": "European investment is needed in areas where a #Euro invested at European level adds more value than a Euro invested nationally #mff #euco", "sentiment": 0.16666666666666666}, "299071642821341184": {"text": "I appeal to all the Heads of State and Government to bridge their differences so that a political agreement can be found #mff #euco", "sentiment": 0.0}, "299071229304918016": {"text": "#Syria remains a stain in the world\u2019s conscience. The international community has the responsibility to stop this bloodshed. #euco", "sentiment": 0.0}, "299070578940325888": {"text": "Let me be very clear, our credibility will be largely judged by our capacity to shape our own neighbourhood #arabspring #euco", "sentiment": 0.31476190476190474}, "299070313411518464": {"text": "I have been exploring the possibility of #EU-#USA free #trade agreement directly with President @BarackObama #euco", "sentiment": 0.25}, "299069873026383873": {"text": "In 2012 #trade contributed almost an extra 1% to EU GDP with about 30 million jobs in Europe depending on our exports #euco", "sentiment": 0.0}, "298858595242631168": {"text": "@DGarrigues Thank you for noticing! We have tweeted the correct link(s) now", "sentiment": 0.0}, "298857856244002816": {"text": "Tapping external sources of #growth to boost the EU economy: my letter to #euco http://t.co/jkWT7RPb http://t.co/FgYDUyvb", "sentiment": 0.0}, "298771554001625088": {"text": "Mon discours lors du d\u00e9bat en session pl\u00e9ni\u00e8re avec le Pr\u00e9sident #Hollande: @Elysee @Europarl_EN http://t.co/f10fJoYa", "sentiment": 0.0}, "298453794050670592": {"text": "My statement after meeting with Prime Minister #Ponta of #Romania http://t.co/7oanllhX", "sentiment": 0.0}, "296971515629543424": {"text": "My statement after meeting Chancellor Werner Faymann today in Vienna, #Austria http://t.co/69BeXyZY", "sentiment": 0.0}, "296941099128344576": {"text": "The full speech from the #viennar20 conference is available here: http://t.co/IPQIKAGT", "sentiment": 0.375}, "296919851040133120": {"text": "We continue to make the case for a #EU #budget 2014-2020 that invests in the #green drivers of #growth.\" #MFF #viennar20", "sentiment": -0.2}, "296919131511468032": {"text": "But the @EU_Commission is already reflecting on the post-2020 horizon too. What types of targets and instruments to envisage? #viennar20", "sentiment": 0.0}, "296917626226106368": {"text": "@EU_Commission proposal: at least 20% of resources available under new Multiannual budget (#MFF) to be targeted on sustainability #viennar20", "sentiment": 0.0787878787878788}, "296916007153438720": {"text": "Proud that my Commission's #climate/#energy proposals were endorsed by all MS - today this is a global point of reference. @ViennaR20", "sentiment": 0.4}, "296915921858068481": {"text": "There is a clear business case for \"green investing\". The terms \"#green\" and \"#growth\" are not in contradiction #viennar20", "sentiment": -0.09999999999999999}, "296915342301741056": {"text": "#Sustainability is not just \"short term pain for long term gain\" but brings benefits to people's lives here and now #viennar20", "sentiment": -0.025}, "296914405717843968": {"text": "Speaking at the #viennar20 conference: #sustainability is now deeply engrained in all #EU policies", "sentiment": 0.0}, "296908600645935105": {"text": "Discussing sustainable energy future and EU's role with Arnold @Schwarzenegger ahead of @ViennaR20 conference: http://t.co/CxcrPHFz", "sentiment": 0.0}, "296901174530039810": {"text": "Signing some autographs upon my arrival at @ViennaR20 Conference http://t.co/HDp7hcT7", "sentiment": 0.0}, "296662060769615872": {"text": "Discussion with Prime Minister #Orban on the #MFF, #EMU and #Hungary - @EU_Commission relations http://t.co/s1x4GNeQ", "sentiment": 0.0}, "296593249123065856": {"text": "RT @ECspokesKoen: President @BarrosoEU in @europarl_en: pleading for stronger measures to fight #unemployment - http://t.co/SxzReyMl", "sentiment": 0.0}, "296593121851109377": {"text": "RT @Europarl_EN: #photo gallery: #EP closing debate on the #EuropeanSemester w/@MartinSchulz @BarrosoEU @EUHvR http://t.co/S3tRZnn8  @Eu ...", "sentiment": 0.0}, "296569188011630592": {"text": "We must take even stronger measures to fight unemployment. Still time to address it in the next #MFF! http://t.co/99iibviw #EP", "sentiment": 0.0}, "296017492768325632": {"text": "@JMU_EUPS Thanks!", "sentiment": 0.2}, "296017425659473921": {"text": "RT @JMU_EUPS: @BarrosoEU Wonderful remarks on a very crucial Foreign and Economic Policy area.", "sentiment": 0.26875}, "295819056123097088": {"text": "My remarks after the EU-CELAC Summit  / Mi declaraci\u00f3n tras la Cumbre UE-CELAC  http://t.co/pSyOGjt3", "sentiment": 0.0}, "295818439564619777": {"text": "Mis declaraciones tras la reuni\u00f3n con el Presidente de Per\u00fa Ollanta Humala y el Presidente de Colombia J.M. Santos  http://t.co/rbV2rdGw", "sentiment": 0.0}, "295817486165762049": {"text": "Mi intervenci\u00f3n inaugural durante la Cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribe\u00f1os (CELAC) y la UE http://t.co/jW49TQAr", "sentiment": 0.0}, "295816958614597632": {"text": "Mi discurso durante la IV Cumbre Empresarial de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribe\u00f1os (CELAC) y la UE http://t.co/gkfHyJAK", "sentiment": 0.0}, "295816174762082304": {"text": "My message to His Excellency Mr Milo\u0161 Zeman, President-elect of the Czech Republic  http://t.co/AxkeF6Wc", "sentiment": 0.8}, "295589520919896064": {"text": "Felicidades a #Chile y a pdt Pi\u00f1eira por \u00e9xito cumbre CELAC-UE. Con esp\u00edritu de Santiago apuntaremos a\u00fan m\u00e1s alto en nuestras relaciones.JMB", "sentiment": 0.0}, "295530668987912192": {"text": "At the end of the press point with Presidents #Santos of #Colombia, #Humala of #Peru and #HvR of #EUCouncil http://t.co/xETnsDOb", "sentiment": 0.0}, "295280816681000960": {"text": "Speaking at the opening ceremony of the #EU-#CELAC Summit http://t.co/jglMKkJZ", "sentiment": 0.0}, "295251003459121152": {"text": "RT @LACOTINEGRI: Closing of the EU-CELAC Biz Summit @BarrosoEU @BarrosoEU @EUROCHAMBRES http://t.co/dVZhWRZp", "sentiment": 0.0}, "295216408227352576": {"text": "Addressing business leaders at the #EU-#CELAC Business Summit in #Chile http://t.co/VwPPBVHY", "sentiment": 0.0}, "295197169160433664": {"text": "Al termino de la Reunion con paises SICA, con la Presidenta #Chinchilla de Costa Rica http://t.co/nQv8clbR", "sentiment": 0.0}, "295147823987568640": {"text": "With #EUCouncil President at the start of the #EU-CARIFORUM HLM, #Chile http://t.co/BBXPc0aE", "sentiment": 0.0}, "294758715427528704": {"text": "a minha declara\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a Cimeira UE-Brasil / my statement following the EU-Brazil Summit http://t.co/mRYpJSSk", "sentiment": 0.0}, "294484348776890369": {"text": "Muito feliz por estar no #Brasil trabalhando para refor\u00e7ar a 'cumplicidade estrat\u00e9gica' que une a #UE a este grande pa\u00eds! JMB", "sentiment": 0.0}, "294483716766584832": {"text": "Very happy to be in #Brazil working to strengthen the strategic bonds that tie the #EU to this great country! JMB", "sentiment": 0.9}, "294479154739544065": {"text": "With President #Dilma Rousseff http://t.co/vk3vBY2P", "sentiment": 0.0}, "294434124129783809": {"text": "At the start of the #EU-Brazil Summit plenary session http://t.co/9WOLnHCb", "sentiment": 0.0}, "294231477724540928": {"text": "Addressing EU Ambassadors with #EUCouncil President and Ambassador Zacarias http://t.co/dVjYfriE", "sentiment": 0.0}, "293772932868620288": {"text": "@pvilela Doing lot in this sense as well, not yet there, but progressing. Links: http://t.co/ZCWvEUjW @WeMeanBusiness_ http://t.co/OWIU1yAC", "sentiment": 0.0}, "293688010506125312": {"text": "RT @ECspokesKoen: Great news. One we fought hard for! \u201c@ASemetaEU: Major milestone in tax history: #ECOFIN agrees to enhanced cooperatio ...", "sentiment": 0.19027777777777777}, "293381728138063872": {"text": "I believe we are now at a crucial moment from Montenegro's path towards the #EU: Meeting with PM of #Montenegro today: http://t.co/Sn2Kn7M2", "sentiment": 0.0}, "293293997517074432": {"text": "@EssieNL #EU is indeed not a country, but Member States and the institutions have politically invested in euro\u2026", "sentiment": 0.0}, "293292100500484096": {"text": "@agonarch One of the centrepieces has been the agreement on Single Supervisory Mechanism http://t.co/GRjsMFPC More: http://t.co/ilCWSf5p", "sentiment": 0.2142857142857143}, "293291433878753280": {"text": "@pvilela It is still there! And working hard on it. Have you seen our latest proposals to help young people into job? http://t.co/0etwa4lb", "sentiment": 0.10277777777777779}, "291491661358452737": {"text": "The full speech in the #EP on the #Irish Presidency of the Council: http://t.co/CBRnUUSC #eu2013ie", "sentiment": 0.175}, "291487370375729152": {"text": "I am looking forward to working with the #Irish Presidency for the next 6 months. We'll be busy building Europe's better future! JMB", "sentiment": 0.12}, "291474132883881984": {"text": "William Butler #Yeats: \"In dreams begins responsibility\" I would add \"In responsibility begins action\" @Europarl_EN #eu2013ie #EP", "sentiment": 0.1}, "291473076212875264": {"text": "Reaching political agreement on the #SSM in time for #EP plenary session in early February is not impossible with political will #eu2013ie", "sentiment": 0.10833333333333334}, "291468002031980545": {"text": "\"I have always made and will always make the case for the need for solidarity and for the need for fairness in the #EU\" #eu2013ie", "sentiment": 0.0}, "291467058594603009": {"text": "The #Irish case shows that with political will programmes can and do work and reform can go hand-in-hand with social cohesion #eu2013ie", "sentiment": 0.011111111111111112}, "291466560005103616": {"text": "We will set out a clear vision on deepening economic ties with the #US - our single most important economic partner #eu2013ie", "sentiment": 0.22142857142857142}, "291466141988188160": {"text": "Unlike other major industrialised economies, the #EU has preserved its share of the world market #eu2013ie", "sentiment": -0.03125}, "291465819400065024": {"text": ".@EU_Commission is preparing a Social Investment Package with a set of focused and concrete actions how reforms can take shape #eu2013ie", "sentiment": 0.09166666666666667}, "291465344156069888": {"text": "I welcome the #Irish Presidency's commitment to reach agreement on the Youth Guarantee already next month #eu2013ie", "sentiment": 0.26666666666666666}, "291464948532510720": {"text": ".@EU_Commission will present the remaining for the Single Market Act 2 legislative proposals this spring. #eu2013", "sentiment": -0.03571428571428571}, "291464409681899520": {"text": "Stability means more than financial stability. We must increase our efforts to ensure economic and social stability #eu2013ie", "sentiment": 0.18333333333333332}, "291464298016960512": {"text": "We aim to present a proposal Single Resolution Mechanism before the summer. I consider this a matter of utmost political priority #eu2013ie", "sentiment": -0.023809523809523808}, "291463781203193856": {"text": "Reaching political agreement on the #SSM in time for February plenary session in early is not impossible with political will #eu2013ie", "sentiment": 0.10833333333333334}, "291463639767085056": {"text": "Every Presidency is a landmark, this is particularly true now. 7th #Irish Presidency, 40th anniversary of #EU accession. #eu2013ie", "sentiment": 0.175}, "291223464612884482": {"text": "#Austria has been leading in promoting very important policies at EU level (eg social dialogue, #FTT, #MFF, renewables) http://t.co/MyPq4D1y", "sentiment": 0.27666666666666667}, "291151751564906496": {"text": "My statement on the Cyprus Presidency of the Council:  http://t.co/FO5vk2O0", "sentiment": 0.0}, "291114740518895616": {"text": "I pay tribute to #Cyprus Presidency and to its achievements. Small country with big European commitment! JMB", "sentiment": -0.08333333333333333}, "291104119001870336": {"text": "Preparing for the major debate needed before #EU elections, presenting the #Blueprint @EU_Commission stuck its neck out. That is our role.", "sentiment": 0.0625}, "291101564049960960": {"text": "After adoption of the #SSM the @EU_Commission will make a legislative proposal for a single resolution mechanism before the summer #cy2012eu", "sentiment": -0.07142857142857142}, "291101064172818432": {"text": "Further efforts on #MFF will be needed to bring positions together. This will be difficult but certainly not impossible. #cy2012eu", "sentiment": -0.05555555555555556}, "291100866142957568": {"text": "Now, #MFF negotiations have reached a point where further cuts risk weakening the European Union. #cy2012eu", "sentiment": 0.0}, "291100643085664257": {"text": "Those speculating against the #Euro have underestimated the political capital that is invested in it. Let us continue. #cy2012eu", "sentiment": 0.0}, "291100419986436096": {"text": "in #EP: This next chapter will be about building confidence and addressing the most pressing social problems in our countries. #cy2012eu", "sentiment": 0.17777777777777778}, "291100201479966721": {"text": "in #EP: We have turned a page in the crisis. No more, no less. And we are now ready to write the next chapter of the recovery. #cy2012eu", "sentiment": 0.008333333333333331}, "291100030448844800": {"text": "in #EP: We have stopped the existential threat hanging over us earlier. Of course, we must avoid any kind of complacency. #cy2012eu", "sentiment": 0.3}, "291099892015828992": {"text": "in #EP: The ever-sceptical financial markets have taken note of these efforts and acknowledged them. #cy2012eu", "sentiment": 0.0}, "291099743151591425": {"text": "in #EP: Crisis-hit Eurozone countries have made important progress. This needs to continue. #cy2012eu", "sentiment": 0.4}, "290852213478285312": {"text": "Nous vous accompagnons dans ces moments difficiles et nous soutenons la courageuse action des troupes fran\u00e7aises http://t.co/v91m03s6 #Mali", "sentiment": 0.1}, "290126289480851456": {"text": "#MP2013 superbe illustration de l'ouverture de l'Europe au monde! F\u00e9licitations \u00e0 la France, \u00e0 tous les Marseillais et \u00e0 tous les Proven\u00e7aux", "sentiment": 0.0}, "290037442273226752": {"text": "Very happy to be in Marseille to open #MP2013! What energy, what enthusiasm! JMB", "sentiment": 0.5}, "290036733024804864": {"text": "Ravi d'\u00eatre ici a Marseille  pour l'ouverture de #MP2013. Quel dynamisme, quel enthousiasme! JMB", "sentiment": 0.0}, "289423693854146561": {"text": "In future it should be the banks and their shareholders who pay to clean up the banks, not the taxpayer. #EYC2013 http://t.co/MFhOb8Nm", "sentiment": 0.18333333333333335}, "289414296637669376": {"text": "Great to participate in the opening debate of the European Year of Citizens! #cdIRL #EYC2013 @eu2013ie @VivianeRedingEU http://t.co/X2JVysfl", "sentiment": 0.4}, "289404060031938560": {"text": "Now available in English: My speech 'Portugal, Europe and the World':  http://t.co/KKAVtQMv", "sentiment": 0.2}, "289403106666627074": {"text": "My speech on the launch of the European Year of Citizens: http://t.co/q74v9OEo", "sentiment": 0.0}, "289384080250908672": {"text": "My statement following the meeting of the European Commission with the Irish Presidency of the Council of the EU: http://t.co/Atvwqa76", "sentiment": 0.0}, "289364497305571328": {"text": "The Commission will stand by Ireland during its Presidency, as it has done throughout the crisis", "sentiment": 0.0}, "289304283311132672": {"text": "Just arrived in Dublin with Commissioners. Look much forward to meet Irish government and debate Europe with Irish citizens. @eu2013.ie /JMB", "sentiment": 0.06666666666666667}, "289053385020284928": {"text": "English translation now available: \"Europe as Solution: Facts and Myths\"   http://t.co/LdT0nLjx", "sentiment": 0.2}, "288652879076663296": {"text": "A entrada na UE fez toda a diferen\u00e7a para Portugal. O meu discurso na confer\u00eancia dos 40 anos do @ExpressoOnline \n: http://t.co/DGMYVAZr", "sentiment": 0.0}, "282559232191115265": {"text": "RT @JesseWillems: #oneminuteportraits I shot yesterday: @barrosoeu, Luc Tuymans and Italian artist Michelangelo Pistoletto. http://t.co/ ...", "sentiment": 0.0}, "282168062680109057": {"text": "I wish you peaceful Christmas and happy 2013! We achieved a lot in 2012. Will be very busy at @EU_Commission to take it forward in 2013/JMB", "sentiment": 0.39333333333333337}, "282164469625417729": {"text": "Main messages the 30th EU - #Russia summit: http://t.co/koc1YsMn", "sentiment": 0.16666666666666666}, "281682337337589760": {"text": "Joint statement with @euHvR on the election of Ms Park Geun-hye as President of the Republic of Korea: http://t.co/IxOMr4My", "sentiment": 0.0}, "281040788345995265": {"text": "Video and more on #eunobel #humanitarian projects4children: http://t.co/vJfXKD9n #EU for children in conflicts: http://t.co/ZTHwrXS7", "sentiment": 0.5}, "281037787690586112": {"text": "My speech - the announcement of the first beneficiaries of the \"EU Children of Peace\" initiative #eunobel http://t.co/sLB2nWTv", "sentiment": 0.25}, "281033602639228928": {"text": "Pleased and moved to see the exposition of these drawings and texts... These children are the future of our Union! http://t.co/R3h4tgGW", "sentiment": 0.25}, "281003301808529409": {"text": "#eunobel #humanitarian projects4children to be implemented by @UNICEF @UNHCR @ACTED @SavetheChildren @NRC More: http://t.co/eKbzQKbe", "sentiment": 0.5}, "280967075437092864": {"text": "My speech at the Brussels Sustainable Development Summit: #green and #growth are not in contradiction http://t.co/toFPXNGq #BSDS", "sentiment": -0.2}, "280963974537809920": {"text": "Joint statement by me and @euHvR on the recent parliamentary elections in #Japan: http://t.co/1aHoein8", "sentiment": 0.0}, "280688935808663552": {"text": "\"the Union can move forward at the right time, if there is political will\" debriefing of the E Council in the #EP #euco http://t.co/oWg8qnLo", "sentiment": 0.14285714285714285}, "280680543878791168": {"text": "RT @ECspokesKoen: \u201c@lindewin: #villapolitica Europees.\u2019\u2019 Schitterend wat #canvastv doet om\nEuropees debat in huiskamer te brengen. #euro ...", "sentiment": 0.0}, "279696426911555584": {"text": "RT @ECspokesKoen: \u2018\u2019Young lives full of hope have been destroyed.\u2019\u2019 President @BarrosoEU on the tragic events in Connecticut (USA) - htt ...", "sentiment": -0.10000000000000002}, "279688466474889216": {"text": "On behalf @EU_Commission & my own behalf, I express my sincere condolences to families of victims of this terrible tragedy /JMB #CTshooting", "sentiment": 0.03333333333333336}, "279687686309150720": {"text": "It is with deep shock and horror that I learned this evening of the tragic fatalities in the shooting in Connecticut (USA) /JMB #CTshooting", "sentiment": -0.375}, "279617391242133504": {"text": "I congratulate Victor Ponta for his electoral victory and that of the USL coalition: http://t.co/PkDduqT8", "sentiment": 0.0}, "279617030716530690": {"text": "Let me thank Cyprus for the Presidency of the Council during the past six months - for their dedication and hard work:  http://t.co/S3kajeQV", "sentiment": -0.27083333333333337}, "279585062159265792": {"text": "My statement to media after the second day of the European Council #euco, 13-14 December 2012:  http://t.co/S3kajeQV", "sentiment": 0.0}, "279426459284697088": {"text": "My statement to media after first day of European Council #euco http://t.co/hV5FlOEY", "sentiment": 0.125}, "279208199196913664": {"text": "Statement following my meeting with Mr Mario Monti, Prime Minister of Italy : http://t.co/5k9ug4NS", "sentiment": 0.0}, "279141115238699008": {"text": "Council agreement on the Single Supervisory Mechanism - read my statement here: http://t.co/wIQ23HIA", "sentiment": -0.07142857142857142}, "278876757296308225": {"text": "\"Regulatory fitness\": Making the best of EU law in difficult times: http://t.co/Rx596ykn and http://t.co/kkKzDNAW", "sentiment": 0.25}, "278825081776525312": {"text": "My speech at today's European Parliament Key Debate: Preparation of the European Council meeting 13-14 December 2012: http://t.co/WtXOIFBU", "sentiment": 0.0}, "278824501687492608": {"text": "Prix Nobel de la Paix: Mes Remarques  \u00e0 la C\u00e9r\u00e9monie au Parlement europ\u00e9en: http://t.co/NOMNOcVU", "sentiment": 0.0}, "278788366026276865": {"text": "Preparing #euco with #EP.  Commission's Blueprint on deepening EMU is the start of a debate. EP must and will be involved at every stage.", "sentiment": 0.0}, "278784390182600704": {"text": "C\u00e9r\u00e9monie #eunobel au #Parlement Europ\u00e9en: La libert\u00e9, la d\u00e9mocratie et la paix: Une conqu\u00eate de chaque jour.", "sentiment": 0.0}, "278635960839847937": {"text": "Sounds of Peace at Nobel Concert to conclude 3 memorable days. Thank you from the heart to the Norwegian Nobel Committee, Oslo & Norway. JMB", "sentiment": 0.25}, "278545534858452993": {"text": "My remarks at today's press point with Prime Minister of #Norway @jensstoltenberg: http://t.co/PjHWwUPu", "sentiment": 0.0}, "278507412615462912": {"text": "Talking to media with the President of Norway's Parliament who received EP President and me today #eunobel  http://t.co/BjaGNBS3", "sentiment": 0.0}, "278462889650696192": {"text": "Now debating #eunobel with Erasmus students at Oslo University #Euronews #globalconversation http://t.co/qgPLAThK", "sentiment": 0.0}, "278448560922574850": {"text": "Recording conversation with Sarah Jessica Parker on #eunobel in Norwegian Nobel Committee meeting room http://t.co/eA9SdlPZ", "sentiment": 0.0}, "278414103884734464": {"text": "At press point with Norwegian PM Stoltenberg and EP Pdt - #eunobel great opportunity to debate what EU stands for http://t.co/vSW5L1f8", "sentiment": 0.4}, "278192982962868224": {"text": "The EU will give the Nobel Prize money - increased to \u20ac 2 Million  by the EU - to projects for children in war and conflict areas. #eunobel", "sentiment": 0.0}, "278174272604737537": {"text": "Europe is a lighthouse of freedom and democracy #eunobel", "sentiment": 0.0}, "278168429121396736": {"text": "Now starting #CNN live interview with @euHVR and @MartinSchulz", "sentiment": 0.06818181818181818}, "278167073488764929": {"text": "Moments we will never forget. It was a beautiful  and moving Nobel award ceremony #eunobel. JMB", "sentiment": 0.85}, "278130839949303808": {"text": "#Nobel Peace Prize Lecture \u201cFrom war to peace: a European tale\u201d full text now available online! http://t.co/SX91MQDs #eunobel", "sentiment": 0.25}, "277749461579603969": {"text": "The last 60 years have shown that Europe can unite in peace. Over the next 60 years, Europe must lead the global quest for peace. #eunobel", "sentiment": 0.0}, "277700082692935682": {"text": "Off to Oslo w/ Presidents of European Council & EP for award 2012 Nobel Peace Prize #eunobel @EUHvR @MartinSchulz http://t.co/biFqXAZd", "sentiment": 0.0}, "277139290092363776": {"text": "I support a future of peace for the EU & the world. Share the peace by adding a Dove to your avatar. #Peace4EU #EUNobel http://t.co/0YnobAvf", "sentiment": 0.0}, "276742363374813184": {"text": "#Climate change needs engagement at highest political leveI. I welcome SG Ban Ki-moon's plan to convene world leaders in 2014 #cop18 . JMB", "sentiment": 0.4}, "276012123748978688": {"text": "Great to be here with Flemish entrepreneurs at #vokacongres. Speech delivered, now itv with Kathleen Cools @CoolsKat.", "sentiment": 0.8}, "274228612276822017": {"text": "#Blueprint for deep and genuine Eco. & Monetary Union: we need both increased discipline and #solidarity #EMU http://t.co/TJkiWN6M", "sentiment": 0.2}, "274213215804735488": {"text": "#Blueprint for deep and genuine Eco&Monetary Union: short, medium, long term Ambitious X realistic in sequencing #EMU http://t.co/CSEachQJ", "sentiment": 0.1277777777777778}, "274206711668150272": {"text": "#CSR: inseparable part of globally competitive Europ. economy on the basis of #innovation, trust and Europ. values http://t.co/ergqk7m7", "sentiment": 0.0}, "274192917864800256": {"text": "#Blueprint for deep and genuine Eco.& Monetary Union: @EU_Commission contribution to December Europ Council #EMU #euco http://t.co/EIvSSula", "sentiment": 0.2}, "273867822663340032": {"text": "My statement presenting the #EMU #Blueprint today: http://t.co/7idLFI1j", "sentiment": 0.0}, "273815088597704704": {"text": "Here\u2019s the Blueprint #EMU, and the exec summary http://t.co/OJ20rzyT", "sentiment": 0.0}, "273812504512192514": {"text": "The text of the #Blueprint on the #EMU online! http://t.co/EQB6pgHF @MBarnierEU @LaszloAndorEU @ASemetaEU #OlliRehn", "sentiment": 0.0}, "273422103569629184": {"text": "I welcome the agreement reached by the #Eurogroup and salute the efforts made by Greek citizens #Greece http://t.co/mgD4cAJo", "sentiment": 0.4}, "272067436222746626": {"text": "EU budget talks complex and difficult,  but constructive. Now we'll work to build bridges to get agreement on time  http://t.co/4tYRIPQS", "sentiment": -0.4}, "271367058128777216": {"text": "The President of the European Council @euhvr and I wholeheartedly welcome the  #Gaza ceasefire. Our statement on http://t.co/5tEDpt0W", "sentiment": 0.4}, "271238816122163200": {"text": "I am pleased with the positive opinion of the #EP on the appointment of Dr Tonio Borg as next Commissioner for Health & Consumer Policy/jmb", "sentiment": 0.24242424242424243}, "271226651512287232": {"text": "@AdelinaMarini not in writing, but you can listen to the speech interpreted to EN, click bottom right on 'language' http://t.co/qVGfZUq3", "sentiment": 0.2857142857142857}, "271210548350296064": {"text": "Aux leaders UE: \u00e9coutez la voix des entrepreneurs qui veulent connecter les infrastructures-> #connectingeurope http://t.co/nMgzYcqw #mff", "sentiment": 0.0}, "271203957374869504": {"text": "Aux leaders UE: \u00e9coutez la voix des ch\u00f4meurs \u00e0 qui l'Europe doit donner des perspectives d'avenir. http://t.co/go8OoHxp #mff #euco", "sentiment": 0.0}, "271202165371052032": {"text": "Aux leaders UE: \u00e9coutez la voix des \u00e9tudiants Erasmus qui veulent la meilleure des \u00e9ducations http://t.co/R9SsezaN #euco #mff #saveErasmus", "sentiment": 0.0}, "271201453144678400": {"text": "Aux leaders UE: \u00e9coutez la voix des Prix Nobel de la science, l'avenir d\u00e9pend de la recherche & de l'innovation! http://t.co/m3hrxBex #euco", "sentiment": 0.0}, "271201052248903680": {"text": "Aux leaders UE: \u00e9coutez la voix de nos partenaires internationaux pour qui UE=espoir http://t.co/qgPJUWJa #euco @Europarl_FR @ONEbrussels", "sentiment": 0.0}, "271199605646061568": {"text": "Mon Discours sur le Cadre financier pluriannuel 2014-2020 lors du d\u00e9bat au Parl. europ\u00e9en avant le Conseil europ\u00e9en:  http://t.co/iK9FsktW", "sentiment": 0.0}, "271198468419252224": {"text": "RT @ONEbrussels: @BarrosoEU: \u201cI believe in a Europe that won\u2019t turn its back on the world\u201d ONE's reaction: http://t.co/icgMzxPC. 1 day 2 ...", "sentiment": 0.0}, "271180269820735488": {"text": "RT @Andrew_Duff_MEP: Loyal cooperation means compromise to strengthen #EU & not pull it apart. All members of #euco must listen to a ...", "sentiment": 0.3333333333333333}, "270895430559203328": {"text": "#Northern Ireland as venue for #G8 Summit under #UK Presidency: Great choice!  http://t.co/8DOxe0dK", "sentiment": 0.8}, "270894978853650434": {"text": "RT @euHvR: President @euHvR & President @BarrosoEU welcome announcement by @Number10gov to hold #UKG8 in Northern Ireland http://t.c ...", "sentiment": 0.8}, "270894870623821824": {"text": "Welcoming #UK announcement on Northern Ireland as #G8 Summit venue - http://t.co/GZedZNt0 @downingstreet", "sentiment": 0.0}, "270824340029837312": {"text": "Ma d\u00e9claration apr\u00e8s ma rencontre avec M. le Pr\u00e9sident d'#Ha\u00efti #Martelly http://t.co/ee26O5YK", "sentiment": 0.0}, "270450018446622720": {"text": "My agenda for this week: http://t.co/yP8tp1UT", "sentiment": 0.0}, "269878403388284928": {"text": "Rencontre tr\u00e8s cordiale avec le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique francaise Fran\u00e7ois #Hollande, d\u00e9claration ici: http://t.co/q6KDMhbw", "sentiment": 0.0}, "269131666574934016": {"text": "Statement following my meeting with Mr Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, President of Chile: http://t.co/1Styrdz3", "sentiment": 0.0}, "269126359975075841": {"text": "EC welcomes letter from 44 Nobel laureates & 130,000 citizens urging EU leaders to invest in research and innovation: http://t.co/8IOQktvt", "sentiment": 0.0}, "268839356171689984": {"text": "Ravi du soutien de la F\u00e9d\u00e9ration Europ\u00e9enne des Banques Alimentaires pour Fonds d'aide aux personnes les plus d\u00e9munies  http://t.co/9FhHpe44", "sentiment": 0.0}, "268747987298177024": {"text": "#eunobel Come with us to receive the #NobelPeacePrize in Oslo! Participate in the #peace4eu contest: http://t.co/Yq8kjE0r", "sentiment": 0.0}, "268711597994803200": {"text": "Future EU budget: Statement by the EC on the new negotiating box presented by the Pdt of the European Council:  http://t.co/fTLPat4U", "sentiment": 0.04545454545454545}, "268708468138053633": {"text": "EU #Nobel Peace Prize money will go to children in conflict zones: http://t.co/oPgV8AR4", "sentiment": 0.0}, "268403944886267904": {"text": "My statement following the Friends of Cohesion meeting:  http://t.co/O56WOUvi", "sentiment": 0.0}, "268403665851785217": {"text": "My remarks to the High level meeting of the \"Friends of Cohesion\" group:  http://t.co/BhFU9Pih", "sentiment": 0.16}, "268320569685053440": {"text": "My agenda for this week: http://t.co/yP8tp1UT", "sentiment": 0.0}, "268048267030450176": {"text": "My Statement after meeting with Prime Minister #Ivanishvili http://t.co/niYdLREe #Georgia", "sentiment": 0.0}, "266064890265993216": {"text": "RT @ECspokesKoen: Statement\u00a0by\u00a0@BarrosoEU and @euhvr on the #US\u00a0presidential elections - http://t.co/K5fxE5sh @BarackObama", "sentiment": 0.0}, "266059325590601728": {"text": "Warm congratulations to President @BarackObama. Looking forward to continuing to work together for an even stronger relationship. /JMB", "sentiment": 0.6}, "265444657775923200": {"text": "My speech at the Opening Ceremony of the #ASEM Summit   http://t.co/zulVuUjb", "sentiment": 0.0}, "263213672833355776": {"text": "Statement from @EU_Commission on negotiating box on the 2014-2020 budget presented by the Cypriot #Council Presidency http://t.co/1SPdBiW7", "sentiment": 0.0}, "261497127157497856": {"text": "For better #transport, #energy and #broadband connections in Europe! http://t.co/LE0pk4j4 @SiimKallasEU @NeelieKroesEU @GOettingerEU", "sentiment": 0.5}, "260690508257570816": {"text": "My speech in the #EP today on the conclusions of the #euco on 18/19 October http://t.co/8DR2V6YW", "sentiment": 0.0}, "259260258009116672": {"text": "My Statement at the post-European Council press conference  #euco http://t.co/ECeKVzBF", "sentiment": 0.0}, "259192413644546048": {"text": "My statement following the European Council dinner on 18 October 2012: http://t.co/xus9zOTQ", "sentiment": 0.0}, "258899203802152960": {"text": "What I\u2019ll stand for @ #euco: @EU_Commission has put proposals on the table on growth.Now time to act. /JMB Read report: http://t.co/zQqq0D0w", "sentiment": 0.0}, "258898911375261696": {"text": "RT @ECspokesKoen: \"Let me also address message to those in Europe that are hit hardest by current crisis\" @BarrosoEU Tripartite Soc Summ ...", "sentiment": 0.0}, "258897661485281281": {"text": "What I\u2019ll stand for @ #euco: we need strong pol commitment to have agt on a single supervis. mech. bfor end 2012 /JMB http://t.co/2LPZ59KI", "sentiment": 0.18095238095238092}, "258594858061672448": {"text": "Statement following my meeting with Victor Ponta, Prime Minister of Romania: http://t.co/XQYTPtdN", "sentiment": 0.0}, "258578406768254976": {"text": "Read my report to Heads of State/Gvt to redouble their efforts to implement the Compact for #Growth and #Jobs. http://t.co/kQJx1m0c #euco", "sentiment": 0.0}, "258181254321676288": {"text": "#FTT is hapenning. 9 committed to fairness. Who else will join? @EU_Commission to propose next step soon. /JMB @ASemetaEU", "sentiment": 0.0}, "258168339866722304": {"text": "How do we ensure global growth is inclusive and sustainable? My opening address at the European Development Days 2012 http://t.co/hmxcrXPm", "sentiment": 0.0}, "257887575086346241": {"text": "Mon discours \u00e0 l'occasion du lancement de la semaine du march\u00e9 unique: \"Tous ensemble pour le march\u00e9 unique\" http://t.co/mMrz93ap", "sentiment": 0.375}, "257881578557022211": {"text": "#FTT: letter 8 has arrived. Who will be the 9th champion of #fairness? /JMB @ASemetaEU", "sentiment": 0.0}, "256746269677072385": {"text": "Joint Statement by President #Van Rompuy and myself on the EU honoured by the Nobel Peace Prize  2012:  http://t.co/p9qTMThM", "sentiment": 0.0}, "256700749784940544": {"text": "What a great day! My statement following the award of the 2012 #Nobel Peace Prize http://t.co/a3lPpMJ0 #EUnobel", "sentiment": 0.4}, "256686455370416129": {"text": "It is a great honour for the whole of the #EU, all 500 million citizens, to be awarded the 2012 #Nobel Peace prize.", "sentiment": 0.5}, "256407947482116097": {"text": "FAO and EU join forces to fight hunger: http://t.co/4QTFuCCX", "sentiment": 0.0}, "256400740845748224": {"text": "My remarks  to the Friends of Europe  debate: We have to keep fairness and solidarity at the heart of our actions.  http://t.co/6IaoRlIP", "sentiment": 0.0}, "255692076610633729": {"text": "RT @ECspokesKoen: #Bono, @BarrosoEU and W.B. #Yeats (as selected by Nobel laureate Seamus #Heaney). Poetic inspiration for good politics ...", "sentiment": 0.5375}, "255669554963939328": {"text": "#Bono @ONECampaign today at @EU_Commission: endorsing ambitious #development #EU budget: 20% increase for 2014-20. http://t.co/y9Ixuu33", "sentiment": 0.25}, "255323179516579840": {"text": "Mon message pour Open Days - \u00e9v\u00e8nement  majeur pour d\u00e9battre la politique r\u00e9gionale & la croissance de demain: http://t.co/LtqfpXt9", "sentiment": 0.0}, "255302516697346048": {"text": "Joint statement with Pdt Christofias - Informal Ministerial meeting on EU Integrated Maritime Policy in #Limassol : http://t.co/UL7A99pe", "sentiment": 0.0}, "255301013249085440": {"text": "My speech in #Limassol today: A strong maritime pillar for the #EU2020 strategy  http://t.co/YcKn5nND", "sentiment": 0.4333333333333333}, "254852621758787584": {"text": "Very impressed with the Syrian children at Za'atari refugee camp. I am very proud of the EU contribution for their school. /JMB", "sentiment": 1.0}, "254593906447118337": {"text": "The 5+5 dialogue summit was a great success. Very happy to have met the Arab leaders. /JMB", "sentiment": 0.7000000000000001}, "254153673209417729": {"text": "The Friends of #cohesion + the Friends of better spending should unite and become \"Friends of Growth\". http://t.co/3uyDa4it #MFF #budget", "sentiment": 0.5}, "253532589195927552": {"text": "We are putting our bets on democracy and will prevent those who oppose democracy from hijacking the transition:  http://t.co/uAOQuiJI", "sentiment": 0.0}, "253494236132024321": {"text": "Statement following my meeting with Taoiseach Kenny & the Irish govt  ahead of Ireland's 7th #Presidency of the Council http://t.co/KOn8UuEG", "sentiment": 0.0}, "253435422770868224": {"text": "Happy to welcome the Irish Government to the @EU_Commission to prepare together for a successful Irish #presidency of the #Council #Ireland", "sentiment": 0.47000000000000003}, "253041228176830464": {"text": "#Connectingeurope is a vital symbol of #ValueAdded which a truly European approach brings to meeting our common challenges", "sentiment": -0.06666666666666667}, "253040657004912640": {"text": "#Connectingeurope is ultimately about ensuring the long term sustainable #growth the #Europe needs and our #citizens expect", "sentiment": -0.025}, "253039928273932288": {"text": "We need to escape from the narrow vision of evaluating the benefits from #Connectingeurope at a purely national level", "sentiment": 0.007142857142857131}, "253039825366687744": {"text": "Our #citizens need open access to ideas, markets, resources. Too often hindered by incomplete or simply nonexistent #infrastructure...", "sentiment": -0.06666666666666667}, "253038951244382209": {"text": "#Europe needs to \"#connect to compete\"; it also needs to \"#connect to grow\" #Connectingeurope", "sentiment": 0.0}, "253038456186499073": {"text": "#Connectingeurope is new feature essential for #growth in proposed #MFF. #EC will therefore defend it vigorously in the discussions to come", "sentiment": 0.06818181818181818}, "253037372130861056": {"text": "#Connectingeurope is a European solution for European problems, a key pillar of the new thinking for #Europe as called for in #SOTEU", "sentiment": 0.03409090909090909}, "253036063814205440": {"text": "Opening conference on #Connectingeurope with representatives from Member States and #Business. Watch live: http://t.co/xRO9rWFl", "sentiment": 0.13636363636363635}, "251427809464029184": {"text": "My speech at #Princeton University today: \"European Union - an indispensable partner\" http://t.co/OhnBWNv8", "sentiment": 0.2}, "251409577411764224": {"text": "Lunch-discussion with scholars and students at #Princeton University http://t.co/HFsfMu2M", "sentiment": 0.0}, "251399144898428929": {"text": "Visiting the Wei Wei sculptures at Princeton University. http://t.co/snqikAvZ", "sentiment": 0.0}, "250724951093571584": {"text": "My interview with @Bloomberg on #EUrope's crisis response and more here: //j.mp/TxA6TR", "sentiment": 0.5}, "250301775356239872": {"text": "\u2018Syria currently most dramatic example of how non respect of rule of law,human rights and democracy can lead to violence, human suffering.\u2019", "sentiment": 0.016666666666666677}, "250300826357202944": {"text": "My statement at #UNGA High-Level Meeting on #Rule of Law: http://t.co/Ow1o2kS7", "sentiment": 0.16}, "250233094852984833": {"text": "Preparing to speak on behalf of #EU at  #UNGA High-Level Meeting on #Rule of Law -  a topic that means a lot to me. Time: CET 19:30", "sentiment": 0.16}, "248826188909395968": {"text": "Joint  Statement with President Van Rompuy following the 15th EU-China Summit:  http://t.co/Mpauyiee", "sentiment": 0.0}, "248825675761467392": {"text": "Joint Press Communiqu\u00e9 - 15th EU-China Summit: Towards a stronger EU-China Comprehensive Strategic Partnership: http://t.co/pn2EHoFe", "sentiment": 0.0}, "248825406008995840": {"text": "My Address to the 8th EU-China Business Summit in Brussels http://t.co/OKtqfpkV", "sentiment": 0.0}, "248789565668732929": {"text": "My introductory remarks at today's EU-China Summit in Brussels: http://t.co/zSVqDqN3", "sentiment": 0.0}, "248476658435256320": {"text": "Statement after my meeting with EBRD President Sir Suma Chakrabarti:  http://t.co/5zOZhc87", "sentiment": 0.0}, "248476133736198146": {"text": "Joint statement with Presidents #Schulz, #Van Rompuy and #Christofias on the next MFF 2014-2020: http://t.co/HwONwhP1", "sentiment": 0.0}, "248465196560023552": {"text": "Getting ready to discuss the state of the union with you on Euronews/Google+/EUtube. 6 minutes to go! http://t.co/78QJVlCP", "sentiment": 0.2}, "248142567953281024": {"text": "Rencontre tr\u00e8s cordiale avec le Premier Ministre fran\u00e7ais Jean-Marc #Ayrault  - declaration ici: http://t.co/ntBVOmM0", "sentiment": 0.0}, "248085199433396225": {"text": "Statement following the #EU-South Africa Summit http://t.co/kocKHgNR", "sentiment": 0.0}, "248072653972320256": {"text": "Un plaisir d'accueillir le nouveau Premier Ministre fran\u00e7ais Jean-Marc #Ayrault \u00e0 la #Commission pour la 1\u00e8re fois dans un instant/JMB", "sentiment": 0.0}, "247964524848762880": {"text": "Statement following my meeting with Prime Minister of #Romania Victor #Ponta  http://t.co/KFI6RuZ7", "sentiment": 0.0}, "247237799475040256": {"text": "Lesen Sie mein Interview mit der #Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung auf  @faznet: http://t.co/Lqe13NUl", "sentiment": 0.0}, "247233791758835712": {"text": "My interview with #Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung: http://t.co/5UXmmV2g", "sentiment": 0.0}, "246872338631634944": {"text": "Arriving in Kassel to visit documenta - for me probably the most important contemporary art exhibition./JMB", "sentiment": 0.35555555555555557}, "246741467924688896": {"text": "Did my press statement in Wiesbaden partly in German. Wished I had continued my German lessons./JMB", "sentiment": 0.0}, "246685614869737472": {"text": "My statement on the attack of the German and the British embassies in #Khartoum, #Sudan - http://t.co/aGfilK0d", "sentiment": 0.0}, "246684869399298048": {"text": "Good discussion with Ministerpr\u00e4sident of #Hessen, Volker #Bouffier, on debt crisis, banking union and financial centre Frankfurt./JMB", "sentiment": 0.35}, "246621305368104960": {"text": "Statement following my meeting with President Basescu: http://t.co/GEfzPBms", "sentiment": 0.0}, "246339636706820096": {"text": "Spoke to #CNN's Richard Quest today. Link to interview here: http://t.co/tb8u8MLd", "sentiment": 0.0}, "246174679625248768": {"text": "Now meeting with all senior management staff of @EU_Commission. Discussing state of the union in Q&A with them. #SOTEU http://t.co/jwjAsH2U", "sentiment": 0.0}, "246166681905405952": {"text": "Not acceptable, a President who kills his own people. Assad does not deserve to be President of #Syria. We need an inclusive transition.", "sentiment": 0.6}, "245923907742339073": {"text": "Site dedicated to #SOTEU 2012 http://t.co/k8dmaIsh The whole speech http://t.co/BwYODAIz and the closing remarks http://t.co/T0du0zDM", "sentiment": 0.2}, "245791809324843008": {"text": "@EU_Commission will present Blueprint for deepening the economic and monetary union still this autumn #SOTEU", "sentiment": 0.1}, "245791488762597376": {"text": "Europe has a soul. This soul can give us the strength and the determination to do what we must do #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "245791349578805248": {"text": "Previous generations have overcome bigger challenges. Now it is for this generation to show they are up to the task #SOTEU", "sentiment": -0.08333333333333333}, "245789951285948418": {"text": "10/17=27 No one will be forced to come along. And no one will be forced to stay out #SOTEU", "sentiment": -0.30000000000000004}, "245789839499358208": {"text": "#Europe cannot be technocratic, bureaucratic or diplomatic. It has to be ever more democratic #SOTEU", "sentiment": 0.5}, "245789135028236288": {"text": "Appalling situation in Syria reminds us that we cannot afford to be by-standers #SOTEU", "sentiment": -0.35}, "245788940156686336": {"text": "Let\u2019s not be afraid of the word: we will need to move towards a federation of nation states.  #SOTEU", "sentiment": -0.6}, "245787920378785792": {"text": "Commission calls on European political parties to present their candidate for the post of Commission President at #EP 2014 elections #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "245787779953463296": {"text": "Indeed, we have a real disconnect between political parties in the capitals and the European political parties in Strasbourg #SOTEU", "sentiment": 0.05}, "245787497345478656": {"text": "We cannot continue trying to solve European problems with national solutions #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "245786985917186048": {"text": "@EU_Commission will present Blueprint for deepening the economic and monetary union still this autumn #SOTEU #EMU", "sentiment": 0.1}, "245786933236731904": {"text": "Today, @EU_Commission is presenting proposals for single European supervisory mechanism. A quantum leap on a #bankingunion #SOTEU", "sentiment": -0.03571428571428571}, "245785540048347136": {"text": "If Greece stands by its commitments, it should stay in #Euro area #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "245784702173192192": {"text": "Some say the European social model is dead. I do not agree #SOTEU", "sentiment": -0.05555555555555556}, "245784411176579072": {"text": "Test of credibility for Member States: will see if they only talk about growth or if they are ready to invest in a budget for growth #SOTEU", "sentiment": 0.1}, "245783658487771136": {"text": "A Decisive Deal for Europe \u2013 leave no doubt about integrity of the Union and irreversibility of the #euro #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "245783390303969281": {"text": "Growth is the lifeblood of European social market model, it creates jobs supports our standards of living #SOTEU", "sentiment": 0.016666666666666666}, "245783184053256192": {"text": "The idea that we can grow without reform or prosper alone is simply false #SOTEU", "sentiment": -0.4000000000000001}, "245783012179062784": {"text": "What I demand and what I present to you today is Decisive Deal for #Europe #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "245782420681539584": {"text": "Not acceptable to present European summits as boxing matches, claiming a KO over a rival #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "245782252653510656": {"text": "Globalisation demands more European unity. More unity demands more integration. More integration demands more democracy #SOTEU", "sentiment": 0.4166666666666667}, "245781674233839616": {"text": "In a democracy there is no political problem without a political solution! #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "245781485465006080": {"text": "Europe's crisis not just financial &econ. It is a political crisis, a crisis of confidence #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "245781325238398976": {"text": "Speech #SOTEU 2012 starts.! At a time #EU continues to be in crisis...", "sentiment": 0.0}, "245777230020632576": {"text": "#SOTEU On my way to give State of the Union speech at EP on how we deliver together for Europe's citizens.Look forward to lively debate/JMB", "sentiment": 0.13636363636363635}, "245496858129092608": {"text": "In College finalising proposals for stronger #banking supervision that we will adopt and present tomorrow - key for confidence! #SOTEU", "sentiment": 0.0}, "245068861563617280": {"text": "Two days to go to my State of the Union #SOTEU. Writing well advanced, made good progress over the weekend.", "sentiment": 0.55}, "244011866651783168": {"text": "Watch the trailer and ask me your questions on the state of the Union! http://t.co/L6pRXxmq @EU_Commission #SOTEU #EU", "sentiment": 0.0}, "243973501491482624": {"text": "Now the time to say \"yes\" to Europe. Crisis now so systemic that it calls into question foundations and future of European project.", "sentiment": 0.0}, "243847995773308928": {"text": "Took the train Roma-Firenze to attend European People's Party Bureau meeting on 7 Sept. @EPPtweet. http://t.co/4gw4CYF6", "sentiment": 0.0}, "243842798174994432": {"text": "RT @CarloDeRomanis: Very nice talk with President @BarrosoEU on the train from Rome to Florence. He trusts in young people to relaunch E ...", "sentiment": 0.44}, "243791774018064384": {"text": "Read what I said at  press point with M. #Monti on #Italy's reform efforts and on future #European integration. http://t.co/xGg2jJHG", "sentiment": 0.0}, "243790342896369664": {"text": "EUROPA - Press Releases - Statement by President Barroso prior to his meeting with Italian Prime Minister Mario MONTI - http://t.co/xGg2jJHG", "sentiment": 0.0}, "243782134786039808": {"text": "V good meeting w #Monti. Endurance needed f. success of Italy's reforms. Beware of short-term considerations + political illusionists./JMB", "sentiment": 0.25}, "243675212573462529": {"text": "We need a Social Europe adapted to our modern European economy; we need to reinforce the systems that represent the European Social way.", "sentiment": 0.05333333333333333}, "243674444109852674": {"text": "Here is my keynote speech at the Employment Policy Conference today. \nhttp://t.co/4CCUHBXB", "sentiment": 0.0}, "243647989606907904": {"text": "My opening speech at #Jobs4Europe:  Employment is at the heart of citizens' concerns: http://t.co/09mk4nMG", "sentiment": 0.0}, "243590279616139266": {"text": "@evaeuropa many thanks for the welcome! glad to be here", "sentiment": 0.5}, "243589838631231488": {"text": "@WilliamJHague many thanks for the welcome! @EU_Commission", "sentiment": 0.5}, "243589638076395520": {"text": "@ValedeAlmeidaEU thank you for the welcome, Ambassador!", "sentiment": 0.8}, "243588951909220352": {"text": "@USAmbEU thank you, Ambassador!", "sentiment": 0.0}, "243588724447903744": {"text": "@GiulioTerzi grazie mille!", "sentiment": 0.0}, "243588577139761152": {"text": "@euHvR thank you!", "sentiment": 0.0}, "243338633275400193": {"text": "RT @ECspokesKoen: @EU_Commission seminar in Overijse. OK, not really a professional pic. :-) @BarrosoEU http://t.co/9e08u9Km", "sentiment": 0.225}, "243336394381078529": {"text": "Good atmosphere at today's #EC Seminar on this Autumn's political priorities: http://t.co/j20CmdPv", "sentiment": 0.35}, "243007555247415296": {"text": "I am meeting EP President Schulz tonight to prepare our debate on 12/9, when I address the #EU's Parliament on the #State of the Union/JMB", "sentiment": 0.0}, "242982988286136320": {"text": "Spoke to EU Ambassadors, great to see so much engagement for Europe's action in the world. Here is my speech: http://t.co/ky7aubuR /JMB", "sentiment": 0.3666666666666667}, "242962022659141634": {"text": "Busy preparing Commission seminar in Overijse tomorrow, when we will fix our work priorities for the Autumn/JMB", "sentiment": 0.1}, "242652221756551168": {"text": "@NeelieKroesEU Hartelijk dank!", "sentiment": 0.0}, "242652012766961664": {"text": "@MalmstromEU Thanks! It's great to be there!", "sentiment": 0.5}, "242638016668110848": {"text": "RT @DanaBrussels: 'EC_live' profile moved today to a new level with Pres @BarrosoEU himself. 2019 new followers in a few hours. Nice :-) ...", "sentiment": 0.1618181818181818}, "242580534281244672": {"text": "@hbeaudouin @CSpillmann @ECspokesOlivier Les miens sont sign\u00e9s JMB!", "sentiment": 0.0}, "242579903030108161": {"text": "RT @PeterLingua: Good to see @BarrosoEU on Twitter - will be following for #SOTEU next week.", "sentiment": 0.2333333333333333}, "242579758066593792": {"text": "RT @danworthV3: President of the European Commission now on Twitter(@BarrosoEU) One of @NeeliekroesEU's digital agenda goals achieved! # ...", "sentiment": 0.0}, "242579704169779201": {"text": "RT @PieraViCattaneo: Il presidente della Commissione Europea @BarrosoEU \u00e8 su Twitter! Una possibilit\u00e0 in pi\u00f9 per interagire con i Leader ...", "sentiment": 0.0}, "242564694739648512": {"text": "I am delighted to join all of you on Twitter. Let's build Europe together! JMB", "sentiment": 0.7}, "118988847035056129": {"text": "There is no lack of proposals. The Q today is 2 get the EP and our MS to deliver. It is some govts not EU that fail 2 deliver #soteu", "sentiment": -0.5}}