{"915250476588953600": {"text": "PM Markovi\u0107 @Radio_Crne_Gore: Opposition\u2019s requests are irrational & undemocratic. @DPSCrneGore will soon propose establishing a dialogue.", "sentiment": 0.0}, "915248271861469185": {"text": "Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 @Radio_Crne_Gore: #Montenegro #Kosovo Border agreement has been concluded. There will\u2026 https://t.co/QtzknTqmy5", "sentiment": 0.0}, "915247681747988480": {"text": "PM Markovi\u0107 @Radio_Crne_Gore: #Croatia is our #NATO partner & #EU integration promoter. Prevlaka issue doesn't disturb excellent relations.", "sentiment": 1.0}, "915247156688244736": {"text": "PM Markovi\u0107 @Radio_Crne_Gore: Our econ. results are excellent, credit rating improved, we're creating new jobs. Thi\u2026 https://t.co/SHUgrRWlcU", "sentiment": 0.5681818181818181}, "914890730782560256": {"text": "We are deeply saddened by the cruel crime in #LasVegas. #Montenegro sends sincere condolences to the families of victims and wounded.", "sentiment": -0.16666666666666666}, "913870891993444356": {"text": "Moody's affirms #Montenegro's B1 rating; changes outlook to stable from negative https://t.co/lnMTVYwgcs", "sentiment": -0.3}, "913429988216639493": {"text": "#Montenegro moved up five places on the Global Competitiveness Index by @wef https://t.co/aXTgJE3lGQ", "sentiment": 0.0}, "913424424916930561": {"text": "European Court of Human Rights in Strasbourg passes decision in favour of #Montenegro https://t.co/exCD1MP30J", "sentiment": 0.0}, "913423778042056704": {"text": "RT @UAEEmbassyMonte: H.E. Ambassador met with Minister of Defense of MNE to discuss possibilites of strengthening bilateral cooperation bet\u2026", "sentiment": 0.0}, "913423657057300480": {"text": "RT @LusticaBay: The colours of #Montenegro bid you a good morning \ud83d\udc9b https://t.co/XifyVLOWks", "sentiment": 0.7}, "913423369495867393": {"text": "RT @ChrisToudicME: Rencontre avec le Ministre des Finances, avec le conseiller \u00e9co r\u00e9gional, pour \u00e9changer sur la politique \u00e9co et financi\u00e8\u2026", "sentiment": 0.0}, "913068460300754944": {"text": "RT @USEmbassyMNE: #VPinEurope #VPinMontenegro Amb.Uyehara thanked Montenegrin partners who assisted w/the historic visit of @VP Pence https\u2026", "sentiment": 0.0}, "912270044758933504": {"text": "PM Markovi\u0107 congratulated Chanc. Merkel: Your election victory contributes to stronger & more stable Europe in whic\u2026 https://t.co/ISr7TfBaIc", "sentiment": 0.5}, "911067112684257281": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 and @StateDept Matthew Palmer: #Montenegro and #USA foster close relations in particular encourag\u2026 https://t.co/jKdCZuqQAH", "sentiment": 0.16666666666666666}, "910873220257128449": {"text": "RT @aapejovic: I have talked to Matthew Palmer, Director in the US State Department in order to discuss our EU integration and the American\u2026", "sentiment": 0.0}, "910502529594732545": {"text": "The Privatization and Capital Investment Council proposed to the Government a contract with @Karismahotels on long-\u2026 https://t.co/E6aAc6Ut98", "sentiment": -0.05}, "910155716459147264": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 and @IBEROSTAR_ENG's Miguel Flux\u00e0 Rossell\u00f3 discussed the acquisition of specific tourist resource\u2026 https://t.co/rA5TpVZyKB", "sentiment": 0.0}, "910067677170987009": {"text": "RT @ResoluteSupport: Montenegro became NATO's newest member this summer, but their Armed Forces have supported the NATO-led mission in #Afg\u2026", "sentiment": 0.0}, "909756012734959616": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 met in Z\u00fcrich with @OlivierChavy, @MovenpickHotels President & CEO: Respectable chain interested\u2026 https://t.co/GrWyN8NVgp", "sentiment": 0.375}, "907547077764370432": {"text": "PM Dusko Markovic met with @EUAmbME. Topic of the meeting: #Montenegro's #EU integrations and opening the remaining\u2026 https://t.co/PINZuSQAa7", "sentiment": 0.0}, "906436943608762369": {"text": "PM Markovi\u0107 @ErsteGroup: Accelerated realisation of investment projects depend on the banks' capacity and willingness to support good ideas", "sentiment": 0.7}, "906436416309284864": {"text": "PM Markovi\u0107 @ErsteGroup: In 2017, the trend of a strong net inflow of foreign direct investments continued \u2013 an inc\u2026 https://t.co/7bBA09CcTV", "sentiment": 0.10208333333333333}, "906436194770341888": {"text": "PM Markovi\u0107 @ErsteGroup: Our membership in #NATO sent an unequivocal message that its future is tied to the Western\u2026 https://t.co/O2lWPBS0Gl", "sentiment": 0.0}, "906434926660259840": {"text": "PM Markovi\u0107 @ErsteGroup: Continue to work on further improving the investment environment & eliminating the business barriers for investors", "sentiment": 0.0}, "906434486300274688": {"text": "PM Markovi\u0107 at Executive Forum @ErsteGroup: Our focus - to strengthen polit. and ec. stability, while raising the l\u2026 https://t.co/eMR9TJOr5x", "sentiment": 0.0}, "905404961995055109": {"text": "@Global_Ports (2 of 2): This Government gives you full support. We have clearly recognised the good that you bring\u2026 https://t.co/UZerjRJAgA", "sentiment": 0.3833333333333333}, "905404479994023936": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 at Port of Adria: To have a company like @Global_Ports in Montenegro is a privilege. (1 of 2) https://t.co/UJsViw7NHR", "sentiment": 0.0}, "904620690342600704": {"text": "RT @antonioguterres: On Int'l Day of #EnforcedDisappearance Victims I urge countries to #StandUp4Humanrights & end this horrific practice h\u2026", "sentiment": -1.0}, "904620635070050305": {"text": "RT @UNHumanRights: #EnforcedDisappearance: There is no excuse not to ratify the Convention - UN experts https://t.co/8pxojyhh1Y https://t.c\u2026", "sentiment": 0.025}, "901572114976780292": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 & @AlWaleedbinT, at business meeting held in very warm atmosphere, agreed direct contact for arra\u2026 https://t.co/1v8xHux3Nm", "sentiment": 0.44}, "901570744508968960": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 met with @AlWaleedbinT: Kingdom Holding Company interested in projects in Montenegro\u2026 https://t.co/tzD8uIjEkG", "sentiment": 0.25}, "901419390670909441": {"text": "PM D. Markovi\u0107 at #WB6 #Dures: These meetings represent an opportunity for boosting growth and employment within an\u2026 https://t.co/NSFYcpYZIe", "sentiment": 0.0}, "901336391052918784": {"text": "PM D. Markovi\u0107\u00a0attending informal\u00a0#WB6 meeting in #Durr\u00ebs. Topic: regional economic cooperation \ud83c\uddf2\ud83c\uddea\ud83c\udde6\ud83c\uddf1\ud83c\udde7\ud83c\udde6\ud83c\uddf2\ud83c\uddf0\ud83c\uddf7\ud83c\uddf8\ud83c\uddfd\ud83c\uddf0\u2026 https://t.co/0WTlmMwC8K", "sentiment": 0.2}, "900326101880320000": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 hosted @HussainSajwani: @DamacOfficial is interested in building luxury hotel resorts in\u2026 https://t.co/CmVLsFpbTz", "sentiment": 0.25}, "898255510314602496": {"text": "(2 of 2) Our thoughts are with the victims' families and injured & with the friendly Spanish people. My deep condolences to PM @marianorajoy", "sentiment": 0.125}, "898255211906572289": {"text": "Prime Minister of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107: We are shocked by the terrible terrorist attack in #Barcelona. (1 of 2)", "sentiment": -0.85}, "892884893373431808": {"text": "RT @VP: Met w/ Montenegrin PM Markovic & thanked him for Montenegro's leadership promoting stability & prosperity in the Western Balkans.#V\u2026", "sentiment": 0.0}, "892884606483132420": {"text": "RT @VP: The U.S will continue to hold Russia accountable for its actions. #VPinEurope\n\n https://t.co/AlEL1fCXvP", "sentiment": 0.0}, "892828197875830784": {"text": ".@VP Mike Pence left #Montenegro. Goodbye, friend. And thanks for your support #VPinEurope #WeAreNATO\u2026 https://t.co/GmnITz9QXg", "sentiment": 0.1}, "892778997800722433": {"text": "Successful #MontenegroSummit Thank you @VP @Zoran_Zaev @AndrejPlenkovic @DrZvizdic @SerbianPM @MiroCerar\u2026 https://t.co/cFKDhZdRdq", "sentiment": 0.75}, "892750923877023744": {"text": "VP \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8@VP #MontenegroSummit: President Trump sent me here as a sign of our country's continued commitment to the\u2026 https://t.co/ynWVF7yv9P", "sentiment": 0.0}, "892749415076769794": {"text": "PM Markovi\u0107 #MontenegroSummit: Alliance between Montenegro and NATO members is our natural, historical and civilisa\u2026 https://t.co/ix7Ui1O1WQ", "sentiment": 0.05}, "892748620105166848": {"text": "PM Markovi\u0107 #MontenegroSummit: #VPinEurope's visit testifies to solidity and sustainability of transatlantic link,\u2026 https://t.co/t2TeSVGjvZ", "sentiment": 0.0}, "892747838978961410": {"text": "VP \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 @VP #MontenegroSummit: Western Balkans is a magnificent museum of freedom of peoples and tradition #VPinEurope https://t.co/dSe8is7zRI", "sentiment": 0.5}, "892722491222888448": {"text": "PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddeaMarkovi\u0107 and PM \ud83c\udded\ud83c\uddf7 @AndrejPlenkovic: Montenegro's membership in #NATO is strategically important\u2026 https://t.co/n72GFPjCZY", "sentiment": 0.4}, "892721659416850432": {"text": "PM #Montenegro Markovi\u0107, Chairman of Council of Ministers \ud83c\udde7\ud83c\udde6 @DrZvizdic: @vp 's visit is of key importance for the\u2026 https://t.co/U0eXoGXeql", "sentiment": 0.0}, "892720155448487936": {"text": "PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Markovi\u0107, PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddf0@Zoran_Zaev: #Montenegro in #NATO is an important success. We hope Macedonia is the next membe\u2026 https://t.co/sZl18zyaqq", "sentiment": 0.2333333333333333}, "892718976396140544": {"text": "PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Markovi\u0107 and President \ud83c\uddfd\ud83c\uddf0@HashimThaciRKS: Two countries have developed substantive and friendly relations\u2026 https://t.co/0mEwQsmmRm", "sentiment": 0.2375}, "892717237299294208": {"text": "PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Markovi\u0107, PV \ud83c\udde6\ud83c\uddf1 @ediramaal: Excellent relations between two countries. We need to join efforts to valorise La\u2026 https://t.co/na4vvM6vPQ", "sentiment": 1.0}, "892697267936874496": {"text": "PM #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 and @SerbianPM discussed joined Cabinet session \ud83c\uddf2\ud83c\uddeaand \ud83c\uddf7\ud83c\uddf8 and motorway construction\u2026 https://t.co/Rh9nvLQxCr", "sentiment": 0.0}, "892695576063639552": {"text": "US @VP Pence: We appreciate your contribution to NATO, United States of America has no small allies #VPinEurope\u2026 https://t.co/hrVWa6ssb3", "sentiment": 0.125}, "892694592755302401": {"text": "US @VP Pence:  It is a great honour and privilege to be the very first Vice President of the United States to visit\u2026 https://t.co/rFoZUqGOzZ", "sentiment": 0.5625}, "892693740732780547": {"text": "PM Markovi\u0107: I am confident that our talks will additionally encourage our determination to enrich our cooperation\u2026 https://t.co/VYoRwpHfNn", "sentiment": 0.5}, "892692785136095234": {"text": "PM Markovi\u0107: There are no big ones and small ones in the international community in terms of ideals we cherish\u2026 https://t.co/5cjbShS6Up", "sentiment": -0.08333333333333333}, "892634614841438208": {"text": "We wish warm welcome to #MontenegroSummit @vp \n@Zoran_Zaev @AndrejPlenkovic @ediramaal\n@DrZvizdic @SerbianPM\u2026 https://t.co/Fb9a06l07l", "sentiment": 0.7}, "892475225476149248": {"text": "US @VP M. Pence in #Montenegro: I am here to testify to the fact that America has no small allies, only strong alli\u2026 https://t.co/lYPzqYKKup", "sentiment": 0.18611111111111112}, "892474204699987969": {"text": "US @VP Mike Pence in #Montenegro on our relationship #VPinEurope #MontenegroSummit #WeAreNATO https://t.co/kHgHScraDf", "sentiment": 0.0}, "892472420082360321": {"text": "US @VP Mike Pence: Thank you for the warm welcome my wife and I received on arriving in #Montenegro #VPinEurope\u2026 https://t.co/VpIEP0YHYJ", "sentiment": 0.7}, "892471057139060737": {"text": "US @VP M. Pence in #Montenegro: Your courage particularly in the phase of Russian pressure inspires the world\u2026 https://t.co/iRmeIsro5T", "sentiment": 0.08333333333333333}, "892470500974350338": {"text": ".@VP toast remark: #Montenegro has taken the leading role in advancing #WesternBalkans stability and security\u2026 https://t.co/AYwmHcQhIz", "sentiment": 0.0}, "892467909276127233": {"text": "RT @VP: We have arrived in Montenegro, the last stop on our visit to Eastern Europe. Looking forward to meeting w/ PM Dusko Markovic.  #VPi\u2026", "sentiment": 0.0}, "892467609517555715": {"text": "RT @USEmbassyMNE: @VP @MeGovernment @VladaCG @defence_mne 2/2 is essential to stability and security \u2013 for the US, for Europe, and for the\u2026", "sentiment": 0.0}, "892422045874745344": {"text": "#Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 welcomed US Vice President Mike Pence in Podgorica \ud83c\uddf2\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 #VPinEurope\u2026 https://t.co/cYmAHBU7a7", "sentiment": 0.0}, "892417314683047936": {"text": "#US Vice President Mike Pence arrived for a two-day official visit to #Montenegro \ud83c\uddf2\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8@vp #VPinEurope\u2026 https://t.co/3NETXAT184", "sentiment": 0.0}, "889805395593711618": {"text": "PM Markovi\u0107: Consortium of reputable @damen and #PortoMontenegro purchased a part of the infrastructure of the Adri\u2026 https://t.co/IO2atzHxBm", "sentiment": 0.5}, "888838431215943685": {"text": "RT @USEmbassyMNE: We are excited that U.S. Vice President Mike Pence @VP will soon visit Montenegro #VPinEUROPE Read more at: https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.4375}, "888003663704317952": {"text": "#Croatian Canadair firefighting aircraft will also extinguish fires in #Montenegro. Thanks to the #VladaRH for decision #WeAreNATO", "sentiment": 0.2}, "887994193775398912": {"text": "#NATO's help in fire extinguishing in #Montenegro shows that our country is already enjoying the benefits of its new status #WeAreNATO", "sentiment": 0.3181818181818182}, "887993982097207296": {"text": "We welcome the words of #NATO @jensstoltenberg regarding the wildfires, who directly followed the situation in #Montenegro #WeAreNATO", "sentiment": 0.45}, "887993666672971778": {"text": "Our gratitude to #NATO & partner countries for quick assistance of allies regarding the wildfires. #Montenegro will appreciate it #WeAreNATO", "sentiment": 0.3333333333333333}, "887992430561292290": {"text": "RT @EP_President: Together with tourism faculty students in #Kotor #Montenegro. Tourism creates jobs and growth, reconnects us with our his\u2026", "sentiment": 0.0}, "887992391688478720": {"text": "RT @DidiGnatek: #Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 is happy 2 help #Montenegro\ud83c\uddf2\ud83c\uddea fight the raging #Forest fires, by sending #firefighting planes\ud83d\udee9\ufe0f\ud83d\udca6 \n\n#allies #NATO\u2026", "sentiment": 0.8}, "887992322599915520": {"text": "RT @NATO: #NATO Allies & Partners provide forest #fire assistance to #Montenegro  https://t.co/ERfRtChSJ2 https://t.co/VAUTz569vi", "sentiment": 0.0}, "887992247395995649": {"text": "RT @IsraelatNATO: Israel helps #Montenegro fight forest fires w/ two fire-fighting aircrafts @MeGovernment https://t.co/wj28BWUkh3", "sentiment": 0.0}, "887323497139253248": {"text": "RT @NATODepSpox: #Ukraine sends Canadair fire-fighting plane to support #Montenegro in dealing w/ wild fires through #NATO Civil Emergency\u2026", "sentiment": 0.1}, "887292175633043456": {"text": "RT @EP_President: Stability in Western Balkans means stability for Europe. I look forward to engaging with the people of Montenegro https:/\u2026", "sentiment": 0.2}, "886932651466248192": {"text": "PM Markovi\u0107 informed @EUAmbME about talks @TriesteSummit & expressed satisfaction with sustainable AP as a solution\u2026 https://t.co/6qSfpHEA6b", "sentiment": 0.0}, "885955312527736832": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107: Political, legal, economic & democratic capacities of #Montenegro are verified at addresses in h\u2026 https://t.co/5DND9KGWnd", "sentiment": 0.13333333333333333}, "885949413721559040": {"text": "PM Markovi\u0107 @ hotel Maestral opening ceremony: @MeGovernment is strongly committed to a fast and efficient valorisa\u2026 https://t.co/yn5f0TgCIC", "sentiment": 0.31666666666666665}, "885868704860393472": {"text": "which insults not only the deepest feelings of the Croatian people and the state, but also seeks to deepen political divisions in Montenegro", "sentiment": 0.0}, "885868518390063105": {"text": "The competent state authorities will take all necessary, legally determined activities in order to remove the mentioned monument ...", "sentiment": 0.2333333333333333}, "885868405718429696": {"text": "in the then National Assembly of the Kingdom of Yugoslavia, was realised without the knowledge of the Government and state authorities. ...", "sentiment": 0.0}, "885868259496669185": {"text": "This retrograde individual act, which glorifies the character and work of the assassin of King Nikola and the killer of Croatian deputies...", "sentiment": 0.0}, "885868111668400128": {"text": "The Ministry of Foreign Affairs of #Montenegro strongly condemns the unveiling of the commemorative monument to Puni\u0161a Ra\u010di\u0107. ...", "sentiment": 0.15416666666666665}, "885212782253223937": {"text": "Montenegro presented at #TriesteSummit a initiative for the establishment of the International Institute for Sustai\u2026 https://t.co/lzwGhvzXwy", "sentiment": 0.0}, "885212505240469509": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 #TriesteSummit: #WesternBalkans belongs to the #EU https://t.co/vCcKYm94XG", "sentiment": 0.0}, "885160217280905216": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 at the #TriesteSummit: #EU membership is #Montenegro foreign policy priority #WBSummit", "sentiment": -0.125}, "885109001666654209": {"text": "PM of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 in #Trieste to attend #TriesteSummit  #WB6aTrieste @BerlinProcess\u2026 https://t.co/YVcwtMFFQI", "sentiment": 0.0}, "885031933369090048": {"text": "RT @JHahnEU: Count-down to #WBSummit, 12/7 in #Trieste!Looking fw to meeting regional leaders+kicking off projects support. path tw #Europe\u2026", "sentiment": -0.15555555555555559}, "883281839967936513": {"text": "#Montenegro & @CERN signed Memorandum of Understanding: PM Markovi\u0107: We got an opportunity to use potentials from a\u2026 https://t.co/7IJ3u8tiih", "sentiment": 0.0}, "883273207809277952": {"text": "PM Markovi\u0107 @CERN: Honoured with the visit. The biggest #Montenegro's backlog  is in knowledge. We are here today t\u2026 https://t.co/FzUOuLfxJZ", "sentiment": 0.0}, "882999923796570112": {"text": "PM of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 will pay a working visit to @CERN on 7 July 2017 at the invitation of CERN Director General @FGianotti2016", "sentiment": 0.05000000000000002}, "882200488170663936": {"text": "PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Du\u0161ko Markovi\u0107 congratulates President of the #USA @realDonaldTrump Independence Day: https://t.co/BEeShsSxRJ #HappyIndependenceDay", "sentiment": 0.0}, "882000002272428032": {"text": "RT @USEmbassyMNE: We are excited to welcome @VP Pence to Montenegro soon: https://t.co/qKE7DFha8y @MeGovernment", "sentiment": 0.5875}, "881999629763608576": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: #Montenegro celebrates 10th anniversary of the international Summer School for Young #Diplomats - in #Berane, hometown\u2026", "sentiment": 0.05}, "880495757165338628": {"text": "US Vice President @mike_pence will visit #Montenegro in early August https://t.co/TqqOLmczj6", "sentiment": 0.1}, "880365786333949954": {"text": "RT @defence_mne: Minister Bo\u0161kovi\u0107 meets @MoDMacedonia Minister Radmila \u0160ekerinska \ud83c\uddf2\ud83c\uddf0 at #NATO Defence Ministerial in #Brussels #DefMin htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "880365763584036865": {"text": "RT @defence_mne: Minister Bo\u0161kovi\u0107 with media in #Brussels before todays #NATO meeting #DefMin #WeAreNATO https://t.co/stuFBqcGfW", "sentiment": 0.0}, "880358227954761729": {"text": "RT @EUAmbME: 5 years since Montenegro started accession talks with EU \u2013 Congratulations! Enlargement remains a priority &process determined\u2026", "sentiment": 0.0}, "880097095616692225": {"text": "PM D. Markovi\u0107: With the EC it was agreed that cannot be talked about #WesternBalkans unique customs or trade polic\u2026 https://t.co/OgILGWjtbt", "sentiment": 0.375}, "880023488848965632": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 at the Questions to the Prime Minister session: #Montenegro's entry into #NATO encouraged foreign\u2026 https://t.co/jM0SINY0XK", "sentiment": -0.125}, "879648376710725632": {"text": "RT @coe: .@MEGovernment: Markovi\u0107-\"#NATO best poss framework for protecting our borders.#CoE optimum framework for H. Rights\" https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.85}, "879645592271687680": {"text": "RT @coe: .@MEGovernment: Markovi\u0107 - \"We are working to transform a soc seen as traditional into one with equal opps for all.\" https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "879645525393461248": {"text": "RT @coe: .@MEGovernment: Markovi\u0107 - on #LGBT rights. \"We've come a long way in three years\" since 1st Pride march. https://t.co/vZws09YY9f", "sentiment": -0.05}, "879628993133195264": {"text": "#Montenegro PM Du\u0161ko Markovi\u0107 signed #CoE Golden Book https://t.co/DIWsBB8Y3o", "sentiment": 0.3}, "879628460364365825": {"text": "RT @coe: .@MeGovernment PM Dusko Markovi\u0107, #Montenegro arrives at #CoE ahead of12h speech. Watch https://t.co/vZws09YY9f info https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "879628404882100224": {"text": "RT @PACE_News: A warm welcome to the Prime Minister of Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107, who will address the @CoE Assembly, and take questions, a\u2026", "sentiment": 0.7}, "878200484745687040": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: We celebrate #PublicServiceDay & join forces to create responsive & efficient administration, tailored to the needs of\u2026", "sentiment": 0.0}, "877975289862778883": {"text": "PM Markovi\u0107 @USEmbassyMNE: #Montenegro feels honored and privileged by partnership with the #USA. God bless America\u2026 https://t.co/SlQvN6QuhI", "sentiment": 0.0}, "877973653790482432": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 at @USEmbassyMNE: #Montenegro-#USA friendship is over 100 years old, we established strategic par\u2026 https://t.co/Sa7AUKAb9t", "sentiment": 0.1}, "877231447878361090": {"text": "RT @JHahnEU: Great day for #Serbia & #Montenegro!  \ud83c\uddf7\ud83c\uddf8 \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Congratulate both counties f. opening 2 new chapters! #Reforms pave the way tow.\u2026", "sentiment": 0.4681818181818182}, "877231086413238273": {"text": "RT @DanielssonEU: Moving\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddeaahead!At 8th #EU-#Montenegro Stabilisation & Association Council.Focus on political & economic situation,#RuleO\u2026", "sentiment": 0.1}, "877222395060387845": {"text": "RT @DanielssonEU: \ud83c\uddf2\ud83c\uddea#Montenegro=making steady progress in\ud83c\uddea\ud83c\uddfaaccession process.At today's Accession conference w.\ud83c\uddea\ud83c\uddfaMember States:2 new chapte\u2026", "sentiment": 0.1515151515151515}, "877070765421670400": {"text": "RT @EUNAVFOR: Montenegrin Maritime Force Protection Team carries out casualty evacuation exercise aboard @WFPSomalia aid ship #alwaysready\u2026", "sentiment": 0.0}, "876414807519502336": {"text": "#Montenegro is deeply saddened by #Portugal disaster. PM Markovi\u0107 express his deepest condolences to @antoniocostapm & the victims' families", "sentiment": 0.0}, "875037454084059136": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 payes visit do Danilovgrad Army barracks. Army of #Montenegro presented equipment and military ca\u2026 https://t.co/WPTX64qMjM", "sentiment": -0.1}, "875035345204776960": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 pays visit to Danilovgrad Army barracks: You, soldiers, are first to open #NATO\u2019s door for\u2026 https://t.co/WXc8zndg9w", "sentiment": 0.125}, "875002685820456962": {"text": "Strasbourg: DPM \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Zoran Pa\u017ein thanked @CharlesTannock for support: Tannock: \"Montenegro remains good news story in\u2026 https://t.co/PxWLBxbOgD", "sentiment": 0.7}, "874680646895112192": {"text": "#Montenegro will, as #NATO member, contribute to the consolidation of peace and stability in #WesternBalkans\u2026 https://t.co/KEITTGb70v", "sentiment": 0.0}, "874678807063662598": {"text": "Prime Minister \ud83c\uddf2\ud83c\uddeaDu\u0161ko Markovi\u0107 met #NATO ambassadors in #Montenegro #WeAreNATO https://t.co/0Wm14v2j7x", "sentiment": 0.0}, "873198475881697280": {"text": "PM of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 @ press conf following the meeting with @JHahnEU: The regatta principle remains in\u2026 https://t.co/3kQzFZu1TW", "sentiment": 0.0}, "873197182198976515": {"text": "PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddeaDu\u0161ko Markovi\u0107 @ press conf with @JHahnEU: After #NATO membership achieved, #EU integration is #Montenegro's p\u2026 https://t.co/BQIBO028DX", "sentiment": 0.0}, "873192468233289729": {"text": "RT @Huber62: .@JHahnEU at press conf w. PM #Markovi\u010d: \"Commend #Montenegro f. good progress on path tw. #EU accession+congrats to #Nato mem\u2026", "sentiment": 0.7}, "873134902039937024": {"text": "RT @kyriacosch: @JHahnEU congratulated PM Markovic for @NATO membership. EU accession process in full steam. Priority on rule of law reform\u2026", "sentiment": 0.35}, "872831215870631936": {"text": "Thus began today's #Montenegro's Cabinet session - new #NATO member state #WeAreNATO :) https://t.co/YNYCCSahjB", "sentiment": 0.13636363636363635}, "872813824549801985": {"text": "RT @jensstoltenberg: #Montenegro joins #NATO as an equal. A seat at our table & a voice in shaping our Alliance\u2019s future. Today their flag\u2026", "sentiment": 0.0}, "872813777401655297": {"text": "RT @NATO_ACT: GEN Mercier welcomes #Montenegro to #NATO at flag raising: \"let us celebrate the beginning of a new chapter for Euro-Atlantic\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "872813442146676736": {"text": "RT @NATO_MARCOM: A flag-raising ceremony was held today at MARCOM Headquarters for #Montenegro. Welcome to #NATO! https://t.co/JVtGgrNaEH", "sentiment": 0.8}, "872745422493814784": {"text": "RT @SHAPE_NATO: This is a great moment for #NATO: Proud to welcome @Montenegro as our newest Ally! https://t.co/E0huDVCWmi", "sentiment": 0.8000000000000002}, "872744754349576192": {"text": "RT @CMC_NATO: Thanks to all personnel involved in \ud83c\uddf2\ud83c\uddeaaccession process to #NATO. Your membership to NATO is well-deserved. Proud to call you\u2026", "sentiment": 0.5}, "872446703701544961": {"text": "#Montenegro's flag now flies proudly at #NATO's current and new HQs, @SHAPE_NATO and @NATO_ACT. Thank you all! \ud83c\uddf2\ud83c\uddea\u2026 https://t.co/2HWja1kTL9", "sentiment": 0.31212121212121213}, "872438456848445440": {"text": "President \ud83c\uddf2\ud83c\uddeaVujanovi\u0107: #Montenegro as a member of this community will continue to contribute to stability & to shar\u2026 https://t.co/MNN5zmdomv", "sentiment": 0.0}, "872428931399503873": {"text": "RT @NATO: We made room for the flag of #Montenegro to be raised at the ceremony this afternoon. Watch it live at around 3PM (CET) #WeAreNAT\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "872424849242718208": {"text": "RT @NATO: We are LIVE now! https://t.co/L4bqYGLqeK", "sentiment": 0.13636363636363635}, "872409252060692480": {"text": "In front of the Government young people welcomed PM Du\u0161ko Markovi\u0107 who returned from Washington where #Montenegro b\u2026 https://t.co/QWBaTC40E9", "sentiment": 0.1}, "872405992105021440": {"text": "RT @NATORomeroC: Looking forward to today's ceremony to welcome our new #NATO Ally #Montenegro #WeAreNATO #StrongerwithAllies https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.4681818181818182}, "872405954079404032": {"text": "RT @natopapress: NATO PA President @paoloalli will take part in today's ceremony marking #Montenegro\u2019s accession to #NATO https://t.co/aPdw\u2026", "sentiment": 0.0}, "872405175054606336": {"text": "RT @dylanpwhite: An empty flagpole at #NATO HQ? Not for long... #Montenegro is now our 29th Ally, and its flag goes up today: https://t.co/\u2026", "sentiment": -0.07500000000000001}, "872119809630232578": {"text": "New Postage stamp just issued in #Montenegro.  (Montenegro in #NATO) https://t.co/dPtA3yX6eE", "sentiment": 0.13636363636363635}, "872111268693516288": {"text": "RT @SloveniaNATO: Stage is set for tomorrow's flag-raising ceremony. Warm welcome to #Montenegro - 29th #NATO Ally! https://t.co/t5W1PccFOY", "sentiment": 0.7}, "872111140502982657": {"text": "RT @ResoluteSupport: On the ground supporting the RS Mission at TAAC-N in Mazar-e Sharif, we officially welcome #Montenegro as the 29th @NA\u2026", "sentiment": 0.525}, "872110301763784706": {"text": "RT @madeleine: Tonight we welcome Montenegro into NATO and honor the leadership of @jensstoltenberg. Together we are allies. Together #WeAr\u2026", "sentiment": 0.8}, "872018978385821696": {"text": "RT @USNATO: We are delighted to welcome #Montenegro as the 29th #NATO Ally!\nRemarks from accession ceremony: https://t.co/GPOy0b3583 https:\u2026", "sentiment": 0.75}, "872000079019872256": {"text": "RT @DamonMacWilson: At #ACAwards Montenegro FM Darmanovic discusses his nation's role as our newest ally  @MeGovernment @ACM_MNE https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "872000008387776513": {"text": "RT @AtlanticCouncil: \"We would like to enrich our already precious friendship and partnership with the US.\" - Montenegro PM Du\u0161ko Markovi\u0107\u2026", "sentiment": 0.5}, "871968231799615489": {"text": "RT @VP: Welcomed PM Markovic to @WhiteHouse to congratulate him on Montenegro's NATO accession & agreed on the need for increased burden...\u2026", "sentiment": 0.0}, "871968217459294208": {"text": "RT @VP: (2/2)...sharing in order to ensure the Alliance has the capabilities it needs to address the threats we face, including terrorism.\u2026", "sentiment": 0.0}, "871784111798710272": {"text": "RT @jensstoltenberg: I welcome #Montenegro to #NATO. 28 Allies are now 29. One for all, all for one. \n\ud83c\udde6\ud83c\uddf1\ud83c\udde7\ud83c\uddea\ud83c\udde7\ud83c\uddec\ud83c\udde8\ud83c\udde6\ud83c\udded\ud83c\uddf7\ud83c\udde8\ud83c\uddff\ud83c\udde9\ud83c\uddf0\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\udded\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf1\ud83c\uddfb\ud83c\uddf1\ud83c\uddf9\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddea\u2026", "sentiment": 0.8}, "871771240519872512": {"text": "PM DM: We will be strong advocate and partner in Alliance\u2019s refocusing on #WB and further integration of countries\u2026 https://t.co/UlciLdJhkG", "sentiment": 0.21666666666666665}, "871769690108047360": {"text": "PM Markovi\u0107: Thank you President @POTUS , Vice President @VP , State Secretary @Secy_State_US for #US support for o\u2026 https://t.co/F6jVPkan1H", "sentiment": 0.0}, "871767063580352512": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 at @StateDept: Today we have become part of the most powerful and most successful alliance in his\u2026 https://t.co/TuPRhsfzSd", "sentiment": 0.5125}, "871765537004638209": {"text": "PM Markovi\u0107: We are celebrating today fact that it will never happen again that someone else decides for us and our\u2026 https://t.co/u5x1sVfL13", "sentiment": 0.0}, "871764414218874880": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 at @StateDept: That is a historic event for a country and a nation \ud83c\uddf2\ud83c\uddea #NATO #Montenegro https://t.co/RMnn5BOctM", "sentiment": 0.0}, "871763514800693248": {"text": "Minister of Foreign Affairs Sr\u0111an Darmanovi\u0107 deposited instrument  of ratification of the North Atlantic Treaty https://t.co/f0MtK7oijg", "sentiment": -0.125}, "871762383135494145": {"text": "The ceremony for the deposit of ratification instruments of the North Atlantic Treaty has began @StateDept #NATO\u2026 https://t.co/UqSGqwng1z", "sentiment": 0.0}, "871753577819197440": {"text": "RT @StateDept: Starting at 12pm ET, Under Secretary Shannon hosts #Montenegro\u2019s @NATO Accession Ceremony.\nWatch live: https://t.co/58Uc9lIg\u2026", "sentiment": 0.06818181818181818}, "871683208601104384": {"text": "RT @USNATO: Montenegro to become 29th #NATO Ally on June 5 at @StateDept ceremony to deposit instrument of accession\nMore info: https://t.c\u2026", "sentiment": 0.5}, "871270142768017409": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107: Sincere condolences to the families and friends of the #LondonBridge victims. #Montenegro's sympathies are with the #UK.", "sentiment": 0.5}, "870974800235298816": {"text": "#Montenegro Joins the #NATO Alliance https://t.co/xCj6cReTVD (from @StateDept)", "sentiment": 0.0}, "869864552724353024": {"text": "PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Du\u0161ko Markovi\u0107 announced for Monday, 5 June, meeting with \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Vice President @mike_pence in Washington D.C. https://t.co/nZ60zXFYAi", "sentiment": 0.0}, "869569746739580928": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 and newly appointed @UKinMontenegro Ambassador @AlisonKempUK emphasised excellent \ud83c\uddf2\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\udde7relations\u2026 https://t.co/OXyDC1Kal5", "sentiment": 0.5681818181818181}, "869305152997666816": {"text": "RT @UKinMontenegro: It is our pleasure to introduce @AlisonKempUK, our new Ambassador to #Montenegro who took office last week. Dobrodo\u0161la\u2026", "sentiment": 0.06818181818181818}, "869213849332920321": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 met @SenRonJohnson -  @MeGovernment statement: https://t.co/ll8GgFKWK9", "sentiment": 0.0}, "869212553196560384": {"text": "PM Markovi\u0107 emphasized to @SenRonJohnson the importance of the strong presence of the #USA in #Europe, and therefore in the #WesternBalkans", "sentiment": 0.4333333333333333}, "869212222341468162": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 said to @SenRonJohnson: #Montenegro #NATO membership wouldn\u2019t be possible without the strong supp\u2026 https://t.co/Kl3oo17NTU", "sentiment": 0.21666666666666665}, "869212058168041473": {"text": "At the meeting with PM Du\u0161ko Markovi\u0107 @SenRonJohnson congratulated #Montenegro on achieved results, demonstrated co\u2026 https://t.co/JCTTbXzcrn", "sentiment": 0.0}, "869211813761736705": {"text": "#Montenegro is an inspiration for other countries, said @SenRonJohnson today at the meeting with Prime Minister Du\u0161\u2026 https://t.co/PnDt0UD5AD", "sentiment": -0.125}, "869164021307633665": {"text": "\u2026 (2 of 2) and inappropriate behavior of Russian authorities towards diplomatic representatives of Montenegro", "sentiment": 0.0}, "869163921084731392": {"text": "#Montenegro handed note of protest to #Russia over unjustified detention of MP Miodrag Vukovi\u0107 at the airport in Moscow ... (1 of 2)", "sentiment": 0.0}, "868739626923679744": {"text": "RT @MiroslavLajcak: Kudos to #Montenegro on reaching an important milestone in its history of independence: #NATO membership. Next stop - #\u2026", "sentiment": 0.2}, "868466128292634624": {"text": "RT @DamonMacWilson: And be feted at @AtlanticCouncil Distinguished Leadership Awards that evening with @jensstoltenberg FM Darmanovic @MeGo\u2026", "sentiment": 0.0}, "868439733164273664": {"text": "RT @Gottemoeller: When on 7 June #Montenegro raises their flag at #NATO, help us to celebrate! @MeGovernment #GLOBSEC2017 https://t.co/XjjM\u2026", "sentiment": 0.0}, "868438418233151489": {"text": "Prime Minister of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 visited @LusticaBay: I can see this is a great project progressing ver\u2026 https://t.co/T9BO9ezVZS", "sentiment": 0.8}, "867923615358083076": {"text": "Prime Minister of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 answered journalists' questions. First one was about \"the situation\" d\u2026 https://t.co/1f7Phzl4yY", "sentiment": 0.25}, "867897004755533824": {"text": "PM Markovi\u0107: #Montenegro in #NATO will strongly support the integration of other #WesternBalkans' countries that want to join the Alliance", "sentiment": 0.15416666666666665}, "867895503568199680": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 \u2013 Press Conf: Thanks to all Allies & @jensstoltenberg for trusting in #Montenegro throughout our\u2026 https://t.co/RLjczwHnNP", "sentiment": 0.2}, "867842212272459776": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107: #Montenegro as a new #NATO member strongly committed to promoting peace and stability in the Wes\u2026 https://t.co/KuNBnDZBmO", "sentiment": 0.2848484848484848}, "867841880125517825": {"text": "PM Markovi\u0107: Montenegro in NATO continues to contribute to tasks of Alliance - defence, deterrence, projecting stab\u2026 https://t.co/sCGjiJ62zT", "sentiment": 0.0}, "867841466978230272": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 thanked all NATO members for timely ratification of the Accession Protocol https://t.co/eBC5SeMs2T", "sentiment": 0.0}, "867841181572624384": {"text": "Delegation of Montenegro-PM Markovi\u0107, ministers Darmanovi\u0107 and Boskovi\u0107, in Brussels at #NATO meeting of heads of s\u2026 https://t.co/maKzumulKc", "sentiment": 0.0}, "867813541071519744": {"text": "PM Markovi\u0107 met @theresa_may, @JustinTrudeau; @EmmanuelMacron; @PaoloGentiloni & @tsipras_eu: Congrats to\u2026 https://t.co/A1p0dDjuDI", "sentiment": 0.0}, "867755161321697281": {"text": "PM Markovi\u0107 in Brussels at #NATO meeting of heads of state or government. #WEARENATO #Montenegro https://t.co/3j8t80Eqyb", "sentiment": 0.0}, "867733536366899201": {"text": "Live streaming: Meeting of Heads of State and/or Government #NATO #Brussels https://t.co/Up2lqtHbn6 https://t.co/xxiioGWKOt", "sentiment": 0.13636363636363635}, "867716563465633792": {"text": "RT @jensstoltenberg: Looking forward to welcoming Allies to discuss burden sharing and fight against terrorism at #NATOmeeting. We are maki\u2026", "sentiment": 0.0}, "867650731767201792": {"text": "Press conference by the Prime Minister of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 - #NATO, 25 May, 22:15 CET LIVE at MNE Gov Fb https://t.co/Co3RQtJd9K", "sentiment": 0.13636363636363635}, "867647756093018112": {"text": "RT @NATOpress: Leaders of 28 #NATO members + Montenegro come to Brussels for #NATOmeeting today. Here\u2019s the full programme https://t.co/E82\u2026", "sentiment": 0.35}, "867490867585724416": {"text": "#Montenegro will host next #WesternBalkans Prime Ministers meeting in first half of October, PMs of \ud83c\uddf2\ud83c\uddea\ud83c\uddf7\ud83c\uddf8\ud83c\uddfd\ud83c\uddf0\ud83c\udde7\ud83c\udde6\ud83c\udde6\ud83c\uddf1\ud83c\uddf2\ud83c\uddf0 agreed  tonight in Brussels", "sentiment": 0.02777777777777778}, "867452480879243267": {"text": "Meeting of #WesternBalkans'   \ud83c\uddf2\ud83c\uddea\ud83c\udde6\ud83c\uddf1\ud83c\uddf7\ud83c\uddf8\ud83c\uddf2\ud83c\uddf0\ud83c\udde7\ud83c\udde6\ud83c\uddfd\ud83c\uddf0 Prime Ministers hosted by @FedericaMog \ud83c\uddea\ud83c\uddfa https://t.co/FOvPnMs1Ae", "sentiment": 0.0}, "867436833562652674": {"text": "PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Du\u0161ko Markovi\u0107 meets with \ud83c\uddea\ud83c\uddfa @FedericaMog: #WesternBalkans' leaders need to take responsibility for solving p\u2026 https://t.co/M52CmX14GU", "sentiment": 0.0}, "867435650282344448": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 spoke with #EU High Representative @FedericaMog: #Montenegro's commitment to EU is stronger than\u2026 https://t.co/sLAJPPh6Ge", "sentiment": 0.16}, "867320435922411520": {"text": "RT @MdeKwaasteniet: #NATO SG Stoltenberg: meeting in Brussels tomorrow \"strong message of unity and solidarity\" #WeAreNATO https://t.co/D4i\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "867020093145976832": {"text": "The best destinations to visit in Europe in 2017 from @lonelyplanet\u2019s (1. Zagreb, 4. Northern Montenegro) https://t.co/HvcuNbO5jU", "sentiment": 1.0}, "866938642740244480": {"text": "PM Markovi\u0107 @Radio_Crne_Gore: #Montenegro has no doubt: we want our place in the #EU, we want to complete the negot\u2026 https://t.co/cHdmPjBW6p", "sentiment": 0.1}, "866937085843865601": {"text": "PM Markovi\u0107 @Radio_Crne_Gore: No one can dictate #Montenegro's path anymore. That is our sovereign right. I hope #Russia will understand it.", "sentiment": 0.2857142857142857}, "866920204219166720": {"text": "#Montenegro is appalled by the heinous crime in #Manchester. PM D. Markovi\u0107 sent deep condolences to @theresa_may and the victims' families.", "sentiment": -0.4}, "866363980624928768": {"text": "RT @AmChamMNE: Happy National Day of Independence to citizens of #Montenegro!\ud83c\uddf2\ud83c\uddea\ufe0f https://t.co/yXjbgXZ2ZM", "sentiment": 0.8}, "866363934730858496": {"text": "RT @Israel: Dear #Montenegro, Happy Independence Day! / Srecan Dan nezavisnosti! https://t.co/NbjGgBgOZC", "sentiment": 0.8}, "866363889319129093": {"text": "RT @LithuaniaMFA: Warm greetings to #Montenegro on #IndependenceDay! Look forward to working together in #NATO & wish continuing success al\u2026", "sentiment": 0.44999999999999996}, "866363860349005824": {"text": "RT @USEmbassyMNE: Happy #IndependenceDay #Montenegro! We love working and living in your beautiful country! And we are proud to have you as\u2026", "sentiment": 0.7375}, "866363840354758656": {"text": "RT @EPP: #Montenegro celebrates today its 11th anniversary since its Independence. We wish a great Independence day to our friends from #Mo\u2026", "sentiment": 0.8}, "865623285844779014": {"text": "#IndependenceDay #Montenegro PM Du\u0161ko Markovi\u0107 #21May https://t.co/LkS1Yfanqo", "sentiment": 0.0}, "865623131909627908": {"text": "#IndependenceDay #Montenegro PM Du\u0161ko Markovi\u0107 #21May https://t.co/ZQDYtafrzU", "sentiment": 0.0}, "865622675892449281": {"text": "PM Markovi\u0107 #IndependenceDay: Montenegro will join #NATO, then the #EU. Fate of our country will never again be dec\u2026 https://t.co/gVRPeBQDRk", "sentiment": 0.0}, "865552222108606464": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 will lead delegation of #Montenegro at meeting of #NATO Heads of State and/or Government on 25 Ma\u2026 https://t.co/LJv5A2JcI8", "sentiment": 0.0}, "865343975493971968": {"text": "RT @DanielssonEU: \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddeaFruitful exchange w.PM Markovi\u0107 in #Podgorica.#EU=fully committed to #Montenegro's path to EU membership & Regional E\u2026", "sentiment": 0.0}, "865343078604951552": {"text": "RT @HenkvandenDool: Celebrating MNE Independence Day in Belgrade with Montenegrin Symphony Orchestra. Congrats! @MeGovernment @DutchMFA htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "865137741092225024": {"text": "Cyril Muller: I am extremely impressed with Govt. determination to address fiscal sustainability issue. https://t.co/21wyVmn1uX", "sentiment": 1.0}, "865137506500608001": {"text": "No more borrowing for spending, but only for development projects. 2/2", "sentiment": -0.125}, "865137453023338496": {"text": "PM Markovi\u0107: In previous years we have spent more than we earned. This practice must be stopped. 1/2 https://t.co/yBadpDxCpA", "sentiment": 0.07777777777777778}, "865136763760783360": {"text": "PM Markovi\u0107: Revenues in the first four months of 2017 increased by 6%, while revenues rose by 9% year-on-year in A\u2026 https://t.co/x6CEi2pspK", "sentiment": 0.425}, "865136282955067392": {"text": "PM Markovi\u0107: Fiscal sustainability measures from December last year have yielded results. https://t.co/33nuNXkHdr", "sentiment": 0.0}, "865124791182925824": {"text": "PM Markovi\u0107 expressed satisfaction with such high-level visit, @WorldBank Vice President Muller is visiting Montene\u2026 https://t.co/HmpSesJhw5", "sentiment": 0.08}, "865109042875727872": {"text": "Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 is meeting with the @WorldBank delegation, headed by Vice President Cyril Muller. https://t.co/20CX5It5lE", "sentiment": 0.0}, "865103615945568256": {"text": "RT @ReSPA_EU: We are expecting our Ministerial pannel to start @ReSPA_EU conference \"Public Service delivery across the Western Balkans\". #\u2026", "sentiment": 0.0}, "864772033875410944": {"text": "Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 marked official beginning of works on a section of the road from Kola\u0161in through Lubn\u2026 https://t.co/8TW2EMR4oT", "sentiment": 0.1}, "864517995581845504": {"text": "PM Markovi\u0107: Despite political destruction, in Montenegro\u2019s business environment one can create and do business wit\u2026 https://t.co/cDonpDuCpD", "sentiment": 0.0}, "864517811242225664": {"text": "Prime Minister Markovi\u0107 met with Montenegro\u2019s Foreign Investors Council\u2019s delegation: Working together for a better\u2026 https://t.co/7pMKjfBcBl", "sentiment": 0.1875}, "863051548968054784": {"text": "PM of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 met @2BS_FORUM with Deputy Assistant Secretary of @StateDept Hoyt Brian Yee\u2026 https://t.co/oYzQacRzUo", "sentiment": 0.0}, "863029292179107840": {"text": "PM D. Markovi\u0107: #Montenegro does not expect anyone to turn a blind eye on it, but a merit-based evaluation and a cl\u2026 https://t.co/rpDQjFVnby", "sentiment": -0.5}, "863028586349039619": {"text": "PM of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 @2BS_FORUM: #NATO and the #EU must send a visible and tangible message to the\u2026 https://t.co/BXTND3gnRl", "sentiment": 0.0}, "863027458836189184": {"text": "PM of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 @2BS_FORUM: On today's global stage, there is no better security framework that th\u2026 https://t.co/LqctktyyTB", "sentiment": -0.125}, "862975630115319808": {"text": "RT @2BS_FORUM: H.E. Mr. Du\u0161ko Markovi\u0107 at #2bsforum: I believe that Montenegro's @NATO accession brings #peace and #stability to our countr\u2026", "sentiment": 0.0}, "862951271715790848": {"text": "RT @USEmbassyMNE: .@2BS_FORUM @MeGovernment DAS Yee: Reforms take time,cannot happen overnight.Political leaders need to take action urgent\u2026", "sentiment": 0.05}, "862951218007728128": {"text": "RT @2BS_FORUM: More than 350 people at the official opening of the seventh #2bsforum in #Budva! #NATO #Montenegro @NATO @MeGovernment https\u2026", "sentiment": 0.5}, "862589342925107200": {"text": "\ud83c\uddf2\ud83c\uddea #NATO Accession Protocol has been ratified! Thanks to all allies and partners: \ud83c\udde6\ud83c\uddf1\ud83c\udde7\ud83c\uddea\ud83c\udde7\ud83c\uddec\ud83c\udde8\ud83c\udde6\ud83c\udded\ud83c\uddf7\ud83c\udde8\ud83c\uddff\ud83c\udde9\ud83c\uddf0\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\udded\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf1\ud83c\uddfb\ud83c\uddf1\ud83c\uddf9\u2026 https://t.co/rBLkZ8SueP", "sentiment": 0.2}, "862528291089129476": {"text": "RT @StateDept: This morning, Secretary Tillerson welcomed #Montenegro's Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 to @StateDept. https://t.co/HyE49OyfhP", "sentiment": 0.0}, "862294427745779712": {"text": ".@MevlutCavusoglu: #Montenegro is an example of a stable country in the region. https://t.co/VcfEdsax7p", "sentiment": 0.0}, "862283752822767616": {"text": "RT @MevlutCavusoglu: Continued our deliberations with FM #Darmanovic of #Montenegro on bilateral and regional issues with the participation\u2026", "sentiment": 0.0}, "862207694513549312": {"text": "RT @MevlutCavusoglu: Discussed economic&trade relations w/ Deputy PM for Economic Policy Simovic and Deputy PM for Regional Development Hus\u2026", "sentiment": 0.2}, "862206826770825216": {"text": "PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Du\u0161ko Markovi\u0107 delivers speech at Munich Security Conference Core Group in Washington #NATO #Montenegro https://t.co/J6Ei7jpjrO", "sentiment": 0.0}, "862205445036965888": {"text": "PM \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Markovi\u0107: Russia deter the #WesternBalkans from the integration processes and undermine support for European\u2026 https://t.co/Mfdcu2W5XV", "sentiment": 0.0}, "861953683617173504": {"text": "\ud83c\uddf2\ud83c\uddea PM Du\u0161ko Markovi\u0107 congratulates @EU_Commission President @JunckerEU on #EuropeDay https://t.co/zvgdZ2ipwR https://t.co/tnvuppx9eK", "sentiment": 0.0}, "861658478892417025": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 at @StateDept thanked the US for their strong support for #Montenegro's key national interests\u2026 https://t.co/pjbrnaOfSj", "sentiment": 0.21666666666666665}, "861616873938485248": {"text": "State Secretary Rex Tillerson - PM Du\u0161ko Markovi\u0107: #USA will continue to strongly support #Montenegro after becomin\u2026 https://t.co/UX7cqa1c1v", "sentiment": 0.4333333333333333}, "861613522182078464": {"text": "Prime Minister of #Montenegro \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Du\u0161ko Markovi\u0107 met in Washington D.C. \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8US Secretary of State Rex Tillerson https://t.co/Hgs2qw0Zp1", "sentiment": 0.0}, "861576973235171328": {"text": "Le premier ministre du #Mont\u00e9n\u00e9gro Du\u0161ko Markovi\u0107 f\u00e9licite le succ\u00e8s \u00e9lectoral @EmmanuelMacron. C\u2019est la victoire des valeurs europ\u00e9ennes!", "sentiment": 0.0}, "861576894986244096": {"text": "\ud83c\uddf2\ud83c\uddea PM Du\u0161ko Markovi\u0107 welcomes \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\u00a0Emmanuel #Macron's election success. Congratulations! This is also the victory of European values.", "sentiment": 0.15}, "860128090261004288": {"text": "PR #China donating \u20ac2.65 m for the reconstruction of one of the most famous infrastructure, historic and tourist fa\u2026 https://t.co/IQAj2NN719", "sentiment": 0.3333333333333333}, "859871401997717504": {"text": "RT @GermanyinUSA: Today @StateDept: DCM Ruge delighted to deposit Germany's instrument of acceptance regarding #Montenegro's accession to @\u2026", "sentiment": 0.7}, "859780093643821057": {"text": "Deputy Prime Minister Zoran Pa\u017ein: With each step we make towards the #EU, we are improving our laws, institutions\u2026 https://t.co/t6taKaGq4p", "sentiment": 0.0}, "858693706614009856": {"text": "In an interview with Pobjeda PM Du\u0161ko Markovi\u0107 presented data which show that the Government's economic policy is a\u2026 https://t.co/6dXcKFTcJS", "sentiment": 0.2}, "858691973661822978": {"text": "Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 said to Pobjeda: #Montenegro has in no way contributed to cooling of relations with\u2026 https://t.co/UeX5U3Y39v", "sentiment": 0.0}, "858233352754790400": {"text": "#Montenegro - 11 years from Partnership for Peace to #NATO membership https://t.co/qJy8YLw1OG", "sentiment": 0.0}, "857961295760457728": {"text": "Membership in #NATO is a new opportunity for every citizen to make their lives safer and better. #MONTENEGRO\u2026 https://t.co/Nn4EmEZOTL", "sentiment": 0.3181818181818182}, "857960132105445376": {"text": "#MONTENEGRO in #NATO will have stabilising effect on #WesternBalkans. As a member we would strongly support other's\u2026 https://t.co/89T0dvPD9i", "sentiment": 0.15416666666666665}, "857959209262088194": {"text": "Joining #NATO is civilisational and primordial commitment of #Montenegro, which has no alternative #NATOMNE https://t.co/4giVk1y3Hz", "sentiment": 0.0}, "857959058573205504": {"text": "#EU and #NATO are the pillars of Europe. #MONTENEGRO NATO membership is a guarantee of sovereignty, integrity and s\u2026 https://t.co/4f1rqvB2ER", "sentiment": 0.0}, "857958773704585217": {"text": "Montenegro deserves place in #NATO. It is not undeserved #NATOMNE #MONTENEGRO https://t.co/tVOHNz6haG", "sentiment": 0.15}, "857958627675713536": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 in the Parliament, on Draft Law on the Ratification of the North Atlantic Treaty #NATO #NATOMNE\u2026 https://t.co/ShGRJSaMAt", "sentiment": 0.0}, "857246765434777601": {"text": "Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107: By implementing dual education we will we will strengthen links between the educatio\u2026 https://t.co/L0fd05vD1v", "sentiment": 0.0}, "857243151857328128": {"text": "Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107: FDI in #Montenegro tripled to \u20ac64.6 million \u2013 Jan \u2013 Feb 2017 / Jan \u2013 Feb 2016 https://t.co/8iiZxH7Lmn", "sentiment": 0.0}, "857240245234020352": {"text": "Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107: #Montenegro budget revenues have increased. https://t.co/xhURmJx1Tk", "sentiment": 0.0}, "856847938072580104": {"text": "RT @BelgiumMFA: MFA @dreynders meets w/ MFA #Darmanovi\u0107 of #Montenegro on bilateral affairs, trade & investment, European and Euro-Atlantic\u2026", "sentiment": 0.0}, "856560794657595393": {"text": "Openness of governments of #Montenegro, #Serbia, #Albania, #Kosovo, #Bosnia, #Macedonia #ACTIONSEE More:\u2026 https://t.co/7r6PY2kg4t", "sentiment": 0.5}, "855785866610036736": {"text": "Prime Minister of #Montenegro Du\u0161ko Markovi\u0107 addressed the VI Congress of Association of War Veterans and Anti-fasc\u2026 https://t.co/KGs5OPNzEo", "sentiment": 0.0}, "855490674883530752": {"text": "Prince Nikola Petrovi\u0107 Njego\u0161 awarded Legion of Honour, DPM Zoran Pa\u017ein: This is also recognition for #Montenegro\u2026 https://t.co/USwrOazJ7B", "sentiment": 0.0}, "855130191697412099": {"text": "Claim of \u201canti-Russian hysteria\u201d in #Montenegro by @mfa_russia is a mere manipulation to obstruct us joining #NATO https://t.co/Nva3ULEyKH", "sentiment": -0.25}, "855050889110982656": {"text": "RT @sebastiankurz: Good to meet my colleague Sr\u0111an Darmanovi\u0107 from #Montenegro for talks on our excellent bilateral relations and #EU integ\u2026", "sentiment": 0.85}, "854732034421518338": {"text": "Z. Pa\u017ein & D. Nunes: Ratification of the # NATO Protocol is a confirmation of friendly #Montenegro-USA relations\u2026 https://t.co/tIZyWS2tI2", "sentiment": 0.375}, "854340815128330241": {"text": "FM S. Darmanovi\u0107 and FM B. Koenders: The #Netherlands remains committed to providing full support to #Montenegro's\u2026 https://t.co/IC4GTDEXau", "sentiment": 0.35}, "853142291959226369": {"text": "Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 congratulates Easter https://t.co/Mng53CzDsE", "sentiment": 0.0}, "852554642613575680": {"text": "#Montenegro today is safer and more secure https://t.co/5ubzJxjCJ0", "sentiment": 0.45}, "852554411482263556": {"text": "PM Dusko Markovic said that the Government of #Montenegro was in Q1 2017 committed to increase financial discipline\u2026 https://t.co/Dg9QEMYb0c", "sentiment": 0.0}, "852551371022905344": {"text": "PM D. Markovic stressed teamwork, solidarity and achievements of the Government in ensuring the political, economic\u2026 https://t.co/zlvbUp7qQU", "sentiment": 0.1}, "852550427283468288": {"text": "90.6 percent is Government of #Montenegro efficiency in Q1 2017 https://t.co/hlbtbkn8I6", "sentiment": 0.0}, "852463064012271616": {"text": "Government of #Montenegro passed Draft Law on Ratification of North Atlantic Treaty and submitted it to the Parliam\u2026 https://t.co/vRNVsiwNXR", "sentiment": 0.0}, "852176156203900928": {"text": "PM Markovi\u0107 at the meeting with @EUAmbME & #EU diplomats stressed importance of EU integration in time of bringing\u2026 https://t.co/UEybyfIJyP", "sentiment": 0.0}, "852175503096238082": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 at the meeting with @EUAmbME & #EU ambassadors: Enlargement policy is of key importance for\u2026 https://t.co/EyqFi85f5r", "sentiment": 0.0}, "852174864203034624": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 at the meeting with @EUAmbME & #EU ambassadors thanked @EU_Commission for providing financial sup\u2026 https://t.co/0bdhgLrWgO", "sentiment": 0.0}, "852174439181676545": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 welcomed yesterday's signing of the #NATO Accession Protocol by @realDonaldTrump https://t.co/z3XRbHinTc", "sentiment": 0.0}, "852157812851580928": {"text": "Defence Minister Predrag Bo\u0161kovi\u0107 & @SenJohnMcCain: Signing of Protocol by @realDonaldTrump confirms US support for\u2026 https://t.co/RrkKTi5cMq", "sentiment": 0.0}, "852154307432546304": {"text": ".@SenJohnMcCain: Honored to be in company of #Montenegro' solders who served their country in mission to\u2026 https://t.co/ixwxe9lt7Z", "sentiment": 0.0}, "851838759926726657": {"text": "President of the USA @realDonaldTrump signed the Protocol on the Accession of #Montenegro to #NATO. Thank you!\u2026 https://t.co/menxh0x73i", "sentiment": 0.0}, "851040232011116544": {"text": "PM Markovi\u0107 offering condolences to @SwedishPM: Such an act calls for unity and resolute confrontation with insanity https://t.co/kY0f135Zy5", "sentiment": 0.0}, "850675780438851584": {"text": "PM Dusko Markovic: The Government's response to the attack against Police force will be merciless https://t.co/NWnEvmQUNu", "sentiment": -0.7}, "850663727280136192": {"text": "PM Dusko Markovic: @portnovi is an incentive for #Montenegro development. @AzmontMne is a serious & responsible inv\u2026 https://t.co/5lzopZWXuI", "sentiment": -0.06666666666666665}, "849681883843702784": {"text": "PM Dusko Markovic congratulates Dejan #Savicevic on appointment as member of @FIFAcom Council #football #Montenegro https://t.co/61skD0jLAm", "sentiment": 0.0}, "849585848119066624": {"text": "PM Markovi\u0107 at @Univerzitet_CG: I want us to build together #Montenegro as prosperous country and synonymous with progress and innovations", "sentiment": 0.0}, "849585499727699968": {"text": "PM Markovi\u0107: We are creating elite capable of overpowering voices of populism and nationalism threatening to create instability and unrest", "sentiment": 0.2}, "849585310858137600": {"text": "PM Markovi\u0107 to students: #Montenegro step into XXI century with two strategic goals: restore independence & build f\u2026 https://t.co/Mt7iCAzghy", "sentiment": 0.0}, "849584217793146880": {"text": "Director of Tax Administration Mugo\u0161a: 5,435 requests for rescheduling of \u20ac 184,879,325.47 tax debt submitted, 1.8\u2026 https://t.co/mg8r0hjvGB", "sentiment": 0.0}, "849186425224523778": {"text": "PM Markovi\u0107 expressed deepest condolences to @MedvedevRussiaE on the occasion of #StPetersburg terrorist attack https://t.co/H38jFtxj83", "sentiment": 0.0}, "848870518728122369": {"text": "PM Markovi\u0107 congratulates @avucic: I'm convinced that Serbia's constructive role in #WesternBalkans will be strengthen under your leadership", "sentiment": 0.0}, "848870076786905090": {"text": "#Albania PM @ediramaal in #Montenegro: Our two countries cherish good relations, we belong to the world of free democratic countries", "sentiment": 0.55}, "848869534660472832": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107 and @ediramaal: There are no open issues between #Montenegro and #Albania. We will hold joint Cab\u2026 https://t.co/MIOr31LofI", "sentiment": 0.0}, "848826760841973761": {"text": "Prime Minister of #Albania @ediramaal began his official visit to #Montenegro @AlEmbassyMNE @endrifuga @KeisiSeferi https://t.co/8SWjmQNNgN", "sentiment": 0.0}, "847027930588942336": {"text": "RT @SenJohnMcCain: Very proud of today\u2019s overwhelming 97-2 Senate vote to allow #Montenegro to join #NATO in defense of the free world http\u2026", "sentiment": 0.6333333333333333}, "847024010076585984": {"text": "RT @USEmbassyMNE: Congratulations on the Senate vote to ratify #Montenegro\u2019s NATO accession protocol.#NATO makes #Balkans,#Europe & US safe\u2026", "sentiment": 0.5}, "847023339105406977": {"text": "RT @MiroslavLajcak: Congrats to Podgorica: US Senate voted to approve #Montenegro\u00b4s admission to #NATO. Good call. Looking fwd to welcoming\u2026", "sentiment": 0.7}, "847022384527937536": {"text": "RT @USNATO: One step step closer to becoming a NATO Ally: the US Senate ratified #Montenegro's #NATO accession protocol yesterday, congratu\u2026", "sentiment": 0.45}, "846954612024397826": {"text": "The #USA \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 has completed the Senate procedure for ratifying the Protocol on the Accession of #Montenegro to #NATO.\u2026 https://t.co/VbuvMheXM5", "sentiment": 0.0}, "846779498989322240": {"text": "RT @UKinMontenegro: It was our pleasure to organise a meeting between the Montenegrin Navy Commander Darko Vukovic and HMS Monmouth Command\u2026", "sentiment": 0.0}, "846779255098916864": {"text": "RT @UKinMontenegro: Excellent cooperation and sharing best practice with Montenegrin Navy today on HMS Monmouth, successful force protectio\u2026", "sentiment": 0.9166666666666666}, "845595838906798080": {"text": "RT @aapejovic: 60 godina Evropa djeluje zajedno. Crna Gora je dio ove pri\u010de. https://t.co/Uu49U1J882", "sentiment": 0.0}, "845595810993770496": {"text": "RT @aapejovic: Evropa prije 60 godina. Potpisivanje Rimskih ugovora #EU60 @ME4EUEU4ME @MeGovernment https://t.co/9RUImyCdYu", "sentiment": 0.0}, "845595251867836416": {"text": "RT @EU_Commission: Our parents & grandparents founded the EU with 1 vision:never again war. Working together-not against each other-makes u\u2026", "sentiment": -0.125}, "845380111599833088": {"text": "RT @UKinMontenegro: Many thanks to PM Markovi\u0107 @MeGovernment and all other Montenegrin friends who have express their condolences after the\u2026", "sentiment": 0.19166666666666665}, "845157343549517825": {"text": "Press release from the 18th Cabinet Session of the Government of #Montenegro. https://t.co/AmdGZwvcbX https://t.co/YHkRQgHL1V", "sentiment": 0.0}, "844948106387083264": {"text": "Interior Minister Nuhod\u017ei\u0107: Unpermitted gatherings will be prevented and prosecuted [press release, video].\u2026 https://t.co/7i0X0bKjWk", "sentiment": 0.0}, "844833612801310724": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107 congratulates @tsipras_eu on the occasion of 25 March, Independence Day of #Greece. https://t.co/RLRvalY8ex", "sentiment": 0.0}, "844828051481387008": {"text": "#Montenegro Government's team conducts crisis communication exercise https://t.co/CI1gLPZuTj https://t.co/mi3FN7GaKy", "sentiment": 0.0}, "844827712908775426": {"text": "RT @EUAmbME: Congratulation to #MNE Ministries of European Affairs and Finance for\nlaunching two #CBC #IPA II CfP with #EU funds of 4,9 MEu\u2026", "sentiment": 0.0}, "844827703287046145": {"text": "RT @EUAmbME: 1st CfP for the #CBC Programme #Montenegro-Kosovo* 2014-2020 was\nlaunched yesterday with #EU budget up to 2 MEuro.", "sentiment": 0.0}, "844827664393256960": {"text": "RT @EUAmbME: #EU provided the guarantee for the 100 MEuro loan for the Investment and Development Fund #IRF for #Montenegro. https://t.co/8\u2026", "sentiment": 0.0}, "844545279672160257": {"text": "RT @EUAmbME: #EU is proud to assist #Montenegro with 20 MEuro grant for the improvement of the #railway network safety. https://t.co/Hn8f9Z\u2026", "sentiment": 0.8}, "844515716648849409": {"text": "The #Netherlands has completed the parliamentary procedure for ratifying the Protocol on the Accession of\u2026 https://t.co/8KGyVLuaQp", "sentiment": 0.0}, "844515183519322112": {"text": "Crisis communications exercise for Government of #Montenegro with #UK partners taking place in Podgorica today. https://t.co/eB80T4c0zJ", "sentiment": 0.0}, "844515096089055233": {"text": "RT @ACFutureEurope: FMs from @AlbanianMFA @MVEP_hr @MeGovernment agree on value of cooperation to deal w/ many regional challenges #Stronge\u2026", "sentiment": 0.5}, "844188007552966656": {"text": "RT @UKinMontenegro: We are working together with @defence_mne on interagency crisis comms supported by us and the UK @DefenceHQ https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "844158777838440448": {"text": "RT @defence_mne: MNE MOD Minister Boskovic -  @MimiKodheli :Strong relations between the #Montenegro and #Albania is a good example for all\u2026", "sentiment": 0.4444444444444444}, "844148761932783616": {"text": "MFA Darmanovi\u0107 in Washington: Strong #US support and commitment to #Montenegro. https://t.co/ihA3rz2T5Q https://t.co/pl0RnZKhtC", "sentiment": 0.4333333333333333}, "844093530037538816": {"text": "PM Markovi\u0107, @EIB's Scannapieco: Boosting investment in tourism, energy, infrastructure in #Montenegro.\u2026 https://t.co/Lv8c7JVptS", "sentiment": 0.0}, "843853601776832514": {"text": "#Montenegro reaches national 2020 target & is regional leader in using renewable energy sources (43.1%), according\u2026 https://t.co/rlIX4OdFYc", "sentiment": 0.0}, "842820730639196162": {"text": "RT @PACE_President: Discussed cooperation with PM of #Montenegro Markovic today: 10 years of solid partnership to uphold @CoE standards htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "842389951610294273": {"text": "#Montenegro committed to reg. coop, EU should strengthen presence in Balkans, PM Markovi\u0107 says at WB Sarajevo summi\u2026 https://t.co/YRoRpPrrnO", "sentiment": 0.0}, "842378988051922945": {"text": "RT @aneichhorst: #Montenegro is frontrunner; strong commitment, engagement at all levels, providing security & prosperity to an ever growin\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "842369155445727232": {"text": "RT @eu_near: NOW LIVE! Tune in to joint #PressConference following #WesternBalkans 6 Leaders' Summit in #Sarajevo w.@JHahnEU\u27a1\ufe0f\ufe0fhttps://t.co\u2026", "sentiment": 0.07878787878787878}, "842368442648952833": {"text": "RT @JHahnEU: Historic event: all Prime Ministers of #WesternBalkans round the table in #Sarajevo. #WB6 summit just started! #Cooperation on\u2026", "sentiment": -0.1}, "842367777558155268": {"text": "RT @eu_near: LIVE at 14:00!Follow the #PressConference following #WesternBalkans 6 Leaders' Summit in #Sarajevo w.@JHahnEU here\u27a1\ufe0f\ufe0fhttps://t\u2026", "sentiment": 0.07878787878787878}, "842360418857308161": {"text": "PM Markovi\u0107 at Sarajevo #WesternBalkans Summit: V. important to continue with concrete support to large infrastruct\u2026 https://t.co/fMI9RvTu3T", "sentiment": 0.2547619047619048}, "842360204507414528": {"text": "#Montenegro Govt's imperative: boost economic growth by strengthening fiscal&financial stability & competitiveness.\u2026 https://t.co/tkByTexWnG", "sentiment": 0.1}, "842359865435688961": {"text": "PM Markovi\u0107: Even in very tough times for EU the faith in the European future has remained strongly present in all\u2026 https://t.co/PlK0Vfyzit", "sentiment": -0.12638888888888888}, "842359546362384384": {"text": "Isolationism &closing in not &cannot be #WesternBalkans policies; worrying that these come from some devel. countri\u2026 https://t.co/Gt0V1LzSN1", "sentiment": 0.0}, "842359072909328384": {"text": "Meeting confirms #WesternBalkans strategic path -EU membership- has no alternative &in econ. terms means lifting WB\u2026 https://t.co/ADxbzfwoW0", "sentiment": 0.0}, "842358707946160128": {"text": "PM Markovi\u0107: #Montenegro absolutely committed to good neighbourly relations through bilateral coop. &reg. initiativ\u2026 https://t.co/HVtAEo438r", "sentiment": 0.44999999999999996}, "842341032259944448": {"text": "Markovi\u0107, @aneichhorst : #Montenegro committed to preservation of stability &continuation of integration. READ MORE: https://t.co/NdHGHdcsyZ", "sentiment": 0.5}, "842325554498027520": {"text": "#Montenegro PM Du\u0161ko Markovi\u0107 participates in the meeting of #WesternBalkans prime ministers countries in Sarajevo,\u2026 https://t.co/pallsLjWSt", "sentiment": 0.0}, "842081302811684867": {"text": "RT @eucopresident: Good signal to Western Balkans: Unequivocal support for European perspective. Aware of inside, outside forces trying to\u2026", "sentiment": 0.19}, "842050465395277825": {"text": "Darmanovi\u0107, @MVEP_hr Stier: #Montenegro & #Croatia dedicated to regional cooperation & #WesternBalkans integration.\u2026 https://t.co/IMee25L200", "sentiment": 0.0}, "842028422704570369": {"text": "Meeting of Subcommittee on Justice, Freedom and Security between #Montenegro & @EU_Commission starts in Podgorica.\u2026 https://t.co/Fz6mfhPJW6", "sentiment": 0.0}, "842028077098106881": {"text": "#Cyber security is top priority issue, #Montenegro Public Administration Minister Pribilovi\u0107 says in Brussels\u2026 https://t.co/2dcpW7tVkL", "sentiment": 0.25}, "842017739283828738": {"text": "RT @MVEP_hr: FM #Stier welcomes #Montenegro FM Srdjan #Darmanovi\u0107 for today's bilateral meeting @MVEP_hr #Zagreb @VladaRH @MeGovernment #Cr\u2026", "sentiment": 0.0}, "841986243005161473": {"text": "#Montenegro Foreign Minister Sr\u0111an Darmanovi\u0107 pays official visit to the Republic of #Croatia, meets with Prime Min\u2026 https://t.co/GaqJOdCZEM", "sentiment": -0.125}, "841293527761977344": {"text": "RT @SeeMontenegro: #Video: \"#Montenegro - Always more to find out\" https://t.co/jRQOupFhki awarded at The Golden City Gate 2017 supported b\u2026", "sentiment": 0.4}, "840247869659594752": {"text": "RT @UKinMontenegro: We are enhancing cooperation with Western Balkans partners. London 2018 WB Summit becomes even more significant. https:\u2026", "sentiment": 0.2916666666666667}, "839834568463101952": {"text": "#Montenegro & #Monaco, small Mediterranean states, should cooperate towards using resources in best way possible, P\u2026 https://t.co/Ojj0L6XhK8", "sentiment": 0.25}, "839833832245317633": {"text": "#Montenegro PM Du\u0161ko Markovi\u0107 meets #Monaco State Minister Serge Telle. @GovMonaco https://t.co/DRAsw1X6RZ", "sentiment": 0.0}, "839833522311397376": {"text": "PM Markovi\u0107 & Prince Albert watch the game last night, support @ASMonaco_Basket (won 95:87 vs @aekbcgr) coached by\u2026 https://t.co/5kqmqaczqU", "sentiment": -0.2}, "839822717268426752": {"text": "FMs Darmanovi\u0107, Erjavec: Excellent relations between #Montenegro and #Slovenia, no outstanding issues. READ MORE:\u2026 https://t.co/UzBo8gx7bv", "sentiment": 0.4166666666666667}, "839822042631385088": {"text": "RT @GovMonaco: Prime Minister of @MeGovernment, Dusko Markovic, is in Monaco for a working visit today and tomorrow. https://t.co/thByUVh51R", "sentiment": 0.0}, "839568430990823424": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107 visits #Monaco, attends Monaco-AEK basketball game as guest of Prince Albert. Home team lea\u2026 https://t.co/LnR5GcI4fy", "sentiment": -0.4}, "839549666471657473": {"text": "Congratulations to Ivana Jeli\u0107 of #Montenegro on being elected Vice-Chairpersons of the #UN Human Rights Committee. https://t.co/qLGUKihMDz", "sentiment": 0.0}, "839479148263456770": {"text": "'#Montenegro Government committed to ensuring a favourable business environment' PM Markovi\u0107 tells @portomonte CEO.\u2026 https://t.co/2yv68F3zUO", "sentiment": 0.0}, "839474985727049728": {"text": "Happy 8th of March, International Women's Day.  #InternationalWomensDay", "sentiment": 0.4}, "839057295220813824": {"text": "\ud83d\udcf0\ud83c\uddf2\ud83c\uddea Opinion piece by Du\u0161ko Markovi\u0107, Prime Minister of #Montenegro, for daily @pobjeda on 100 days of Government.\u2026 https://t.co/dHNU3iyxsY", "sentiment": 0.0}, "839039421701828608": {"text": "Deputy Prime Minister Milutin Simovi\u0107: Government\u2019s 100 days of success. READ MORE: https://t.co/X3VcavjsTR https://t.co/Wn8a1IeJ0d", "sentiment": 0.4}, "839038191550226435": {"text": "PM Markovi\u0107: I believe that over these 100 days public has recognised that Government will follow its key commitmen\u2026 https://t.co/mRxrIKolwm", "sentiment": 0.0}, "839036172101947392": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107 on 100 days of Government: We have shown consistency, determination, and commitment to deli\u2026 https://t.co/jUjUq4z41e", "sentiment": 0.0}, "838769107549974530": {"text": "On his visit to motorway construction site this weekend, PM Markovi\u0107 highly rated dynamic & high quality work.\u2026 https://t.co/3bj2eRw03L", "sentiment": 0.10666666666666667}, "838009931479584774": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107 visits a construction site on the route of the Bar - Boljare motorway priority section Smok\u2026 https://t.co/6Zr4SXUG3z", "sentiment": 0.0}, "837707401071575040": {"text": "@netopzz please have a look here: https://t.co/OvIRl3SjMv. If you can't find needed info, write to Consular Aff. DG: https://t.co/DqJCQPFKsT", "sentiment": 0.0}, "837679077326733313": {"text": "Public notice on the procedure for awarding financial incentives for direct investment is now published. READ MORE: https://t.co/oMbCho5HEc", "sentiment": 0.15}, "837031929430085633": {"text": "RT @MeGovernment: PM Markovi\u0107: Parliament boycott by opposition in #Montenegro is unacceptable as it is non-European and non-democratic.", "sentiment": 0.0}, "837031871036915712": {"text": "RT @MeGovernment: PM Markovi\u0107: We expect the ratification process to be complete in a few months &that #Montenegro will become 29th @NATO m\u2026", "sentiment": -0.05}, "837022612974874624": {"text": "PM Markovi\u0107: #Montenegro Government's doors are open for the pro-European opposition.", "sentiment": 0.0}, "837022376512655361": {"text": "PM Markovi\u0107: Parliament boycott by opposition in #Montenegro is unacceptable as it is non-European and non-democratic.", "sentiment": 0.0}, "837021953831669770": {"text": "PM Markovi\u0107: We expect the ratification process to be complete in a few months &that #Montenegro will become 29th @NATO member at the summit", "sentiment": -0.05}, "837020474404139009": {"text": "PM Markovi\u0107 at press conf w. @FedericaMog: #Montenegro will continue making sure #Balkans dialogue remains the basis of our political action", "sentiment": 0.19999999999999998}, "837017598298624001": {"text": "#Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 meets with EU's @FedericaMog. https://t.co/HltmtHEG3B", "sentiment": 0.0}, "836977395521441793": {"text": "RT @ITCnews: Thank you Sr\u0111an Darmanovi\u0107, Minister of Foreign Affairs of #Montenegro for being the #SheTrades champion! Join the movement! h\u2026", "sentiment": -0.125}, "836957187792592896": {"text": "#Canada ratifies the Protocol on the Accession of #Montenegro to #NATO. Thank you! https://t.co/B7coGnrzmB", "sentiment": 0.0}, "836897845248733186": {"text": "RT @EUAmbME: \ud83d\udccc Op-Ed by EU's HRVP @FedericaMog \ud83c\uddea\ud83c\uddfa ahead of her visit to #Montenegro \ud83c\uddf2\ud83c\uddeatoday, https://t.co/2HOaxnMWuC https://t.co/6QYsTYDKR8", "sentiment": 0.0}, "836889659821154304": {"text": "RT @UNECE: Today, @UNECE Executive Secretary @christianfbach met His Excellency Srdjan Darmanovic, Minister for #ForeignAffairs of #Montene\u2026", "sentiment": 0.0}, "836861582713970688": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107 to meet with #EU High Representative @FedericaMog today in Podgorica. MORE: https://t.co/rjvhdjL47L", "sentiment": 0.33}, "836592003697750016": {"text": "RT @eu_eeas: .@FedericaMog meets Sr\u0111an #Darmanovi\u0107, FM of Montenegro @MeGovernment https://t.co/mwIW1PeUCn", "sentiment": 0.0}, "836544349676634112": {"text": "RT @JHahnEU: Full support for @MeGovernment, MFA #Darmanovic's work on #Montenegro's #rule of law focused EU path & #WB6 regional cooperati\u2026", "sentiment": 0.35}, "836192756108251136": {"text": "RT @defence_mne: MOD Minister Boskovic: We extend our contribution to the Mission @ResoluteSupport providing safety and prosperity of Afgha\u2026", "sentiment": 0.2}, "836182947011182592": {"text": "RT @UN_Montenegro: #ZAUSTAVIMOnasilje. Thank you @UNICEFmne & @MeGovernment for briging the latest science to #Montenegro to #ENDviolence a\u2026", "sentiment": 0.5}, "835143269071847424": {"text": "PM Marlovic and PM Orb\u00e1n in Budapest: We agreed that it is necessary to step up efforts to promote dialogue in the\u2026 https://t.co/I5pKUyXSnK", "sentiment": 0.0}, "835141881793216512": {"text": "PM Markovic: We expect remaining ratifications to be completed soon & Montenegro to be presented as the 29 member at the #NATO Summit in May", "sentiment": 0.0}, "835139570807234560": {"text": "PM Markovic: Today's highest level meetings in Budapest are another confirmation of the excellent Montenegro-Hungar\u2026 https://t.co/23ZeleyJX4", "sentiment": 1.0}, "835094267173474304": {"text": "Active #EU & #NATO enlargement policy is best answer to nationalists and increased tensions in the #WesternBalkans - PM Markovi\u0107 in Budapest", "sentiment": 0.43333333333333335}, "835093161785634818": {"text": "Stronger #EU presence in the #WesternBalkans is key to peace and stability - PM Du\u0161ko Markovi\u0107 and President of Hun\u2026 https://t.co/4B9OOCPDIy", "sentiment": 0.0}, "834492515894099975": {"text": "We do not want to solve problems through press conferences. We invite @mfa_russia not to make unfounded allegations\u2026 https://t.co/x5SfG7ji3d", "sentiment": 0.0}, "834491781635047429": {"text": "RT @UKinMontenegro: FCO Minister @AlanDuncanMP met Minister Darmanovi\u0107 of @MeGovernment and spoke about strong bilateral relations and furt\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "834491707903340544": {"text": "RT @foreignoffice: \"As the UK leaves the EU I can assure you it remains our desire and intention to strengthen relations with Montenegro.\"\u2026", "sentiment": 0.0}, "834484161251573763": {"text": ".@mfa_russia s.p. statement another attempt by #Russia officials to respond w/o arguments to our info of interferen\u2026 https://t.co/IJRJsZUSvq", "sentiment": 0.0}, "834427371461677056": {"text": "RT @foreignoffice: UK playing an active & supportive role in Western Balkans. Minister @AlanDuncanMP visits #Montenegro & #Macedonia https:\u2026", "sentiment": 0.12222222222222223}, "834426620907757569": {"text": "RT @UKinMontenegro: .@AlanDuncanMP met Montenegrin PM today and discussed current and future bilateral cooperation, welcoming Montenegro as\u2026", "sentiment": 0.0}, "834426542541459457": {"text": "The Adriatic-Ionian Pipeline is one of top priorities for #Montenegro, and #Balkans, notes @MinEkCG Dragica Sekuli\u0107\u2026 https://t.co/bbfNoAgPYQ", "sentiment": 0.5}, "834389268923547648": {"text": "RT @UKinMontenegro: Minister @AlanDuncanMP is meeting his Montenegrin counterpart @aapejovic today to confirm UK commitment and partnership\u2026", "sentiment": 0.0}, "833754901549297664": {"text": "#Estonia to help accelerate negotiation process between #Montenegro and #EU, MFA Mikser tells PM Markovi\u0107.\u2026 https://t.co/gkwhggmEOt", "sentiment": 0.0}, "833754469573808132": {"text": "Pejovi\u0107, Mikser: #Estonia supports European integration of #Montenegro https://t.co/TuoXihD71u https://t.co/TxJ62xrCFg", "sentiment": 0.0}, "833754303181500416": {"text": "RT @aapejovic: @svenmikser Support to Montenegro's EU path. https://t.co/bfhiunzsto", "sentiment": 0.0}, "833034314182975488": {"text": "Congress delegation meet PM Markovi\u0107: Ratification of #Montenegro\u2019s NATO Accession Protocol matter of time.\u2026 https://t.co/rU4vrN0V4I", "sentiment": 0.0}, "832999225277476864": {"text": "Munich: #US State Department supports #Montenegro\u2019s membership in NATO, @AmbHeffern tells PM Markovi\u0107 at #MSC2017.\u2026 https://t.co/wQVfLtuVDp", "sentiment": 0.0}, "832997167291912192": {"text": "RT @SenJohnMcCain: Great delegation mtg w/ #Montenegro PM Du\u0161ko Markovi\u0107 @MunSecConf - time is now to ratify the #NATO ascension treaty for\u2026", "sentiment": 0.8}, "832980901512486912": {"text": "MunichSecurityConference: \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Markovi\u0107 holds meetings w. \ud83c\uddf8\ud83c\uddf0@MiroslavLajcak, \ud83c\uddf8\ud83c\uddee@BorutPahor, \ud83c\uddec\ud83c\udde7@AlanDuncanMP #MSC2017 https://t.co/WvybuZQfhF", "sentiment": 0.0}, "832943853384642564": {"text": "Munich: #Montenegro PM Markovi\u0107 talks to German Chancellor Angela Merkel, US @VP Michael Pence.\u2026 https://t.co/FSKvpitCQz", "sentiment": 0.0}, "832937347289403394": {"text": "Munich: PM Markovi\u0107 talks to Gunther Krichbaum of Bundestag, discusses #EU & #NATO support. #Montenegro #Germany\u2026 https://t.co/B4rCVnbYSY", "sentiment": 0.0}, "832644507564797952": {"text": "Web portal of Government of #Montenegro, several websites under enhanced cyberattacks, successfully repelled.\u2026 https://t.co/dqAjd47eNE", "sentiment": 0.375}, "832643328394944513": {"text": "Prime Minister Markovi\u0107 in interview with @TIME magazine: #Montenegro has no doubt about #EU, #NATO accession\u2026 https://t.co/eduBv3LGeV", "sentiment": 0.0}, "832642909019136005": {"text": ".@aapejovic, @Bulc_EU: Pejovi\u0107, Bulc: EU invested over 100m \u20ac in #Montenegro transport since independence.\u2026 https://t.co/pOeaR4ZfPJ", "sentiment": 0.0}, "832200863657689088": {"text": "Cabinet condemns yesterday's events in Parliament &voices concern over behaviour. Parliament should cherish tolerance&right to diff. opinion", "sentiment": 0.2857142857142857}, "832016536307113985": {"text": "RT @defence_mne: NATO Ministers confirmed that Montenegro is on the right track to join the Alliance in the very near future #DefMin https:\u2026", "sentiment": 0.20392857142857143}, "831867688678985729": {"text": "RT @CalaveraRuiz: \ud83c\udde6\ud83c\uddf1#Albania &\ud83c\uddf2\ud83c\uddea#Montenegro are first to sign #WesternBalkans Transport Community Treaty.Important for bringing #people & #\u2026", "sentiment": 0.325}, "831819061369720832": {"text": "RT @CalaveraRuiz: Moving forward on #EU path=beneficial for citizens &businesses.Congrats to\ud83c\uddf2\ud83c\uddea&\ud83c\udde7\ud83c\udde6for signing agreement on cooperation. http\u2026", "sentiment": 0.0}, "831778924854120448": {"text": "PM Markovi\u0107 congratulates his Serbian counterpart @avucic on Statehood Day. #Montenegro #Serbia #WesternBalkans https://t.co/nWIQGDdUoh", "sentiment": 0.0}, "831559402310266881": {"text": "RT @ItalyMFA: Incontro min. #Alfano e MAE \ud83c\uddf2\ud83c\uddeaSrdjan Darmanovic | \"l'Italia sostiene le aspirazioni euro-atlantiche del #Montenegro\u201d\nhttps://\u2026", "sentiment": 0.0}, "831477600316952577": {"text": "PM Markovi\u0107: To those from abroad who invoke unrest in Montenegro I clearly say \u2013 hands off Montenegro! https://t.co/yot7USvmcT", "sentiment": 0.10000000000000002}, "831470586266284032": {"text": "PM Markovi\u0107: Whoever challenges fundamental values of #Montenegro will be facing the state and all its democratical\u2026 https://t.co/tOAbUJ2aZk", "sentiment": 0.0}, "831465827224453120": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107: European  perspective of #Montenegro & #Bosnia&Herzegovina is key for improving lives of citizen\u2026 https://t.co/7vieUvWYZu", "sentiment": 0.0}, "831464882138644480": {"text": "#Montenegro European Affairs Minister @aapejovic & Bosnia&Herzegovona MFA Igor Crnadak signed the agreement on coop\u2026 https://t.co/FRtjb8HQUC", "sentiment": 0.0}, "831450673170509824": {"text": "Delegation of Bosnia&Herzegovina headed by Chairman of Council of Ministers @DrZvizdic visits #Montenegro for talks\u2026 https://t.co/EffqVzHfXA", "sentiment": 0.0}, "830062735916404737": {"text": "PM Markovi\u0107 - DPM Ljaji\u0107: #Montenegro & #Serbia econ. coop. to be boosted through better infrastructure connections\u2026 https://t.co/cVlVQmZ3aK", "sentiment": 0.5}, "830062071224086528": {"text": "RT @MVEP_hr: Signing of #AdriaticTrilateral Joint Declaration #Croatia #Albania & #Montenegro #Split #Croatia #Durr\u00ebs https://t.co/K2Q0Kqom\u2026", "sentiment": 0.0}, "829399479581364240": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107, #EU\u2019s Angelina Eichhorst: Western Balkans\u2019 stability crucial for prosperity.\u2026 https://t.co/lE2ywA3JZx", "sentiment": 0.0}, "829386799688605696": {"text": ".@defence_mne Bo\u0161kovi\u0107: #WesternBalkans EU & #NATO integration can provide long-term stability in the region.\u2026 https://t.co/s3VCh9xpHz", "sentiment": -0.05}, "828972009937895424": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107 hosts #Azerbaijan Ambassador: Investments, energy cooperation on the horizon.[PRESS RELEASE\u2026 https://t.co/jJzStOtqbA", "sentiment": 0.0}, "828655452468686850": {"text": "#Montenegro Government & @UNICEFmne hold 2nd inter-ministerial \"Child protection from violence & exploitation.\"\u2026 https://t.co/bLBUiXckCz", "sentiment": 0.0}, "828654210824728576": {"text": "RT @EUAmbME: W/ support of #EUfunds_MNE \ud83c\uddea\ud83c\uddfawe launched today \ud83c\udd98 parent line in #Montenegro 2 help combat violence vs children \u2139\ufe0fhttps://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "827901237186150400": {"text": "Novi Sad: #Montenegro PM Markovi\u0107 meets with PM of #Serbia\u2019s Autonomous Province of #Vojvodina Mirovi\u0107\u2026 https://t.co/fpCkMorBae", "sentiment": -0.04999999999999999}, "827886813700354052": {"text": "PM Markovi\u0107 to Montenegrins living in Lov\u0107enac, Serbia: Embrace Serbia as your country and love Montenegro.\u2026 https://t.co/rC7Styh2ZZ", "sentiment": 0.5}, "827886617910210560": {"text": "Prime Minister Markovi\u0107 meets in Belgrade with non-resident ambassadors to #Montenegro. https://t.co/5ddtvM5hD9 https://t.co/hRY08eHPPk", "sentiment": 0.0}, "827604419856437248": {"text": "PM Markovi\u0107 meets President Nikoli\u0107: Montenegro willing to assist in overcoming challenges in region\u2026 https://t.co/m4uauJ9Kt4", "sentiment": 0.25}, "827540952902463488": {"text": "[PRESS RELEASE] Ministers of #Montenegro, #Serbia agree to boost bilateral cooperation, hold joint cabinet session.\u2026 https://t.co/ky5bcgxphf", "sentiment": 0.0}, "827517368922415105": {"text": "[PRESS RELEASE] Markovi\u0107: #Montenegro, #Serbia relations best in 20 years. Vu\u010di\u0107: MNE in #NATO not a threat to SRB.\u2026 https://t.co/4SZUi1Emw4", "sentiment": 1.0}, "827498186520530946": {"text": "Press conf. Markovi\u0107 - Vu\u010di\u0107. Markovi\u0107: I feel at home here; mutual respect & good cooperation. Vu\u010di\u0107: Cooperation\u2026 https://t.co/xdgO4pCffD", "sentiment": 0.7}, "827493001773608960": {"text": "#Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 is paying an official visit to the Republic of #Serbia.\u2026 https://t.co/PhF9HzO7xc", "sentiment": 0.0}, "827449890288590848": {"text": "#NATO to support #Montenegro demilitarisation of 400+ tonnes of surplus ammo in safe & environmentally friendly way\u2026 https://t.co/e8QPwaoIp5", "sentiment": 0.4375}, "827448702650445824": {"text": "RT @ResoluteSupport: #Montenegro is #ForAFG. This nation is in the process of becoming a #NATO ally and has contributed troops to #Afghanis\u2026", "sentiment": 0.45}, "827438328643457024": {"text": "PRESS RELEASE from the #Montenegro Cabinet session held yesterday: https://t.co/suyXotkmPz", "sentiment": 0.0}, "827245901035012101": {"text": "PRESS RELEASE @WorldBank praises #Montenegro Government's fiscal consolidation measures. https://t.co/UA6Q75bgkq https://t.co/gOfGx7XoBy", "sentiment": 0.0}, "827138764069883905": {"text": "RT @EUAmbME: [PRESS RELEASE] \ud83d\udcccWell-functioning public administration imp. 4 #Montenegro citizens, businesses & EU integration \ud83c\uddf2\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfahttps://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "827134503353212928": {"text": "#Montenegro PM Du\u0161ko Markovi\u0107 met with @WorldBank Ellen Goldstein. PRESS RELEASE to follow. Press conference VIDEO:\u2026 https://t.co/cNagXNOrom", "sentiment": 0.0}, "827080764500107264": {"text": "#Montenegro's accession to #NATO is not anti-Russian, PM Markovi\u0107 stresses in interview with CorD\u2026 https://t.co/4d1YsUzuwz", "sentiment": 0.0}, "824991180626739204": {"text": "RT @EP_President: Very good meeting with PM Markovi\u0107 of #Montenegro on security & stability, migration, EU accession process & interparliam\u2026", "sentiment": 0.9099999999999999}, "824684776930050049": {"text": "#Montenegro PM Du\u0161ko Markovi\u0107 meets with European Commission President Jean-Claude Juncker https://t.co/4p4oDPpgKI https://t.co/mpqeiAxoxR", "sentiment": 0.0}, "824684327443333121": {"text": "President of European Council Donald Tusk: #Montenegro can set example to other countries of region\u2026 https://t.co/uSfR6Sz0H6", "sentiment": -0.0625}, "824683891084709889": {"text": "PM Markovi\u0107, President Tajani: #Montenenego and European Parliament develop high-quality cooperation\u2026 https://t.co/7kV3THcoXs", "sentiment": 0.08}, "824667008763629568": {"text": "RT @eu_near: President @JunckerEU receives Du\u0161ko Markovi\u0107, Prime Minister of #Montenegro at the @EU_Commission.All infos on\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddea\u27a1\ufe0fhttps://t.\u2026", "sentiment": 0.1}, "824666805742501889": {"text": "RT @eucopresident: Meeting PM Markovic on Euro-Atlantic integration; stability and security are good for Montenegro, W Balkans & Europe htt\u2026", "sentiment": 0.7}, "824641316931899393": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107: Government strongly focused on EU accession process. In our organisation structure, negoti\u2026 https://t.co/TwDwpSd0XI", "sentiment": 0.4333333333333333}, "824640317991243779": {"text": "PM Markovi\u0107: According to @OSCE & @coe, the October elections were best organised elections in #Montenegro & proved\u2026 https://t.co/1scitjF4L3", "sentiment": 1.0}, "824638939164078081": {"text": "PM Markovi\u0107: We expect the EU will, regardless of the challenges it is facing, continue to support &value the resul\u2026 https://t.co/9hmEqmRy9w", "sentiment": 0.0}, "824635388039819264": {"text": ".@donaldtusk: #Montenegro is one of the best examples that a positive scenario is still possible on our continent. https://t.co/7JHvZcBlJk", "sentiment": 0.4090909090909091}, "824634968022278145": {"text": ".@donaldtusk: #Montenegro remains a frontrunner in accession negotiations, & in foreign policy it is already a de f\u2026 https://t.co/qU8p7pjkda", "sentiment": -0.125}, "824634308073713665": {"text": ".@donaldtusk: #Montenegro has pursued good relations w. neighbours in most mature way. Neighbours should follow on\u2026 https://t.co/fcdPaM9obU", "sentiment": 0.43333333333333335}, "824628059252916229": {"text": "LIVE 15.30 (est.): Press statements by #Montenegro PM Markovi\u0107 & President of European Council @eucopresident Tusk. https://t.co/Xn9bp3YPPz", "sentiment": 0.06818181818181818}, "824591897113071616": {"text": "RT @NATO: NATO membership will strengthen Montenegro\u2019s sovereignty https://t.co/UiqAGKwPMt https://t.co/0ElbgZ9BWJ", "sentiment": 0.0}, "824572198253912065": {"text": "At press w. @EP_President, PM Markovi\u0107 said #Montenegro remains strongly committed to EU integration regardless of\u2026 https://t.co/pPiT5MGFfX", "sentiment": 0.4333333333333333}, "824569926602096641": {"text": "At his press point w. PM Markovi\u0107, European Parliament @EP_President Tajani welcomed #Montenegro's progress in the\u2026 https://t.co/AAhvnHCIFv", "sentiment": 0.0}, "824567710227066880": {"text": "LIVE NOW: Press point of #Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 & @EP_President Tajani. WATCH HERE: https://t.co/ieLTFya9ED", "sentiment": 0.13636363636363635}, "824551960061837313": {"text": "RT @dylanpwhite: 21/28 Allies have ratified #Montenegro's Accession Protocol - #France to follow today. Once all Allies ratify, #Montenegro\u2026", "sentiment": 0.0}, "824550609793716224": {"text": "VIDEO Media conference of #Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 & #NATO Secretary-General @jensstoltenberg. https://t.co/Ur4tRwdgAn", "sentiment": 0.05000000000000002}, "824549370137866242": {"text": "PM Markovi\u0107: We are not at all concerned w. ratification process in #US; we are preparing for the commitments arisi\u2026 https://t.co/PyW4S8msWE", "sentiment": 0.0}, "824548278477983745": {"text": "PM Markovi\u0107: We experienced various pressures to halt #Montenegro NATO entry, but with the strength of the state &\u2026 https://t.co/eVL7UISzTE", "sentiment": 0.4}, "824546955112181760": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107 thanks the Alliance for their support and efforts they make in supporting Montenegro's acce\u2026 https://t.co/0THQFeXQdv", "sentiment": 0.225}, "824544005727940608": {"text": "MNE will be part of family of nations based on values, will have equal say, &membership will send signal of stabili\u2026 https://t.co/zUy2M1dmLi", "sentiment": 0.0}, "824542174754865152": {"text": "SG @jensstoltenberg: #Montenegro on the right track to join Alliance in near future. Your path towards #NATO member\u2026 https://t.co/teW2JOVOnm", "sentiment": 0.12857142857142856}, "824540602771640320": {"text": "#NATO Secretary-General @jensstoltenberg thanks #Montenegro for its continued contribution to @NATO missions.\u2026 https://t.co/zI0wM3PK7h", "sentiment": 0.125}, "824540263242670080": {"text": "LIVE: Statements of #Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 & @NATO Secretary-General @jensstoltenberg. LINK: https://t.co/Up2lqtHbn6", "sentiment": 0.09318181818181819}, "824393158847066113": {"text": "RT @NATOpress: #NATO SG @jensstoltenberg will meet PM Markovi\u0107  of #Montenegro tomorrow, 26 Jan. Media details here: https://t.co/03Y17t8lz\u2026", "sentiment": 0.0}, "824202772337856512": {"text": "#Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 to pay an official visit to EU and NATO in Brussels\u2026 https://t.co/rnGhgvwmME", "sentiment": 0.0}, "822756943227973634": {"text": "PM Markovi\u0107 congratulates @realDonaldTrump on occasion of assuming office https://t.co/ho4lQu2tsF https://t.co/fwhaMfswPm", "sentiment": 0.0}, "821753350563700737": {"text": "RT @Onaj_Iz_NVO: We are organising civil society consultations with the Prime Minister of #MNE @MeGovernment! Use #CGcivilno of Friday 20th\u2026", "sentiment": 0.0}, "821274846990569472": {"text": "President @BarackObama congratulates PM Markovi\u0107: US strongly supports #Montenegro's #NATO membership. https://t.co/UzOJbsFkpo @POTUS @NATO", "sentiment": 0.4333333333333333}, "819891912589058049": {"text": "Arbitral Tribunal in Vienna rules: All CEAC claims against #Montenegro rejected. [PRESS RELEASE] https://t.co/foo0njRaLu", "sentiment": 0.0}, "819629319291080706": {"text": "#Montenegro DPM Simovi\u0107 hosts #US Ambassador to Montenegro Margaret Uyehara. https://t.co/M1pfSQSWdB https://t.co/SJwbkqWbfu", "sentiment": 0.0}, "819629005091573760": {"text": "#Montenegro DPM Zoran Pa\u017ein denies claims made by Neboj\u0161a Medojevi\u0107 about DPM's alleged statements.\u2026 https://t.co/OZc6uJy8t8", "sentiment": -0.1}, "819543891422703618": {"text": "RT @UNIDO: Enhancing the competitiveness of #SMEs in #Montenegro through cluster dev. in the fish, olive oil & wine sectors https://t.co/zA\u2026", "sentiment": 0.0}, "819478934425309185": {"text": "US Senate For. Relations Committee unanimously approves resolution of advice & consent supporting #Montenegro\u2019s NAT\u2026 https://t.co/BB56vWmj4x", "sentiment": 0.25}, "819282507657080832": {"text": "RT @SenJohnMcCain: Had good conversation w/ #Montenegro PM Markovic ystday re Euro-Atlantic integration & accession to #NATO membership htt\u2026", "sentiment": 0.7}, "819181980453572613": {"text": "RT @CBisogniero: Very proud to announce that \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Parliament has ratified the Protocol on \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Accession to #NATO #StrongerTogether https://t.c\u2026", "sentiment": 1.0}, "819166052340944896": {"text": "RT @ditmirbushati: Good meeting in #Tirana w/ FM of #Montenegro Sr\u0111an Darmanovi\u0107 on bilateral and regional cooperation #security #EU #NATO\u2026", "sentiment": 0.7}, "819153213937086465": {"text": "6 Reasons Montenegro May Be This Year\u2019s Most Tempting Travel Destination https://t.co/pwNIVcU5vU via @voguemagazine\u2026 https://t.co/Bwu3PWja0j", "sentiment": 0.5}, "818883268422619136": {"text": "RT @paoloalli: @Montecitorio ha ratificato il trattato per l'adesione del #Montenegro alla #NATO: un passo avanti importante https://t.co/k\u2026", "sentiment": 0.0}, "818883204232912896": {"text": "RT @AndreaManciulli: L'Italia vota il protocollo di adesione del Montenegro alla Nato. I Balcani sono uno snodo fondamentale per la sicurez\u2026", "sentiment": 0.0}, "818861127228682240": {"text": "#Italy's Chamber of Deputies has ratified the Protocol on #Montenegro #NATO Accession, thereby completing national\u2026 https://t.co/DsD8w7TIjg", "sentiment": 0.0}, "818828935081422848": {"text": "#Norway's parliament Storting has ratified the Protocol on the Accession of #Montenegro to #NATO. Thank you! https://t.co/6No2PxJDjd", "sentiment": 0.0}, "818779097774129152": {"text": "RT @AlbanianMFA: #Montenegro expects to become full  #NATO member by the end of the year & praises #Albania for its continuos support #Sr\u0111a\u2026", "sentiment": 0.35}, "818765003222351872": {"text": "RT @AlbanianMFA: At meeting w #Sr\u0111anDarmanovi\u0107 we agreed to advance & find new forms of regional coop @DitmirBushati https://t.co/owiFMmdZxo", "sentiment": 0.13636363636363635}, "818754765719007233": {"text": "RT @AlbanianMFA: FM @DitmirBushati welcomes Montenegrin counterpart #SrdanDarmanovic for bilateral talks @AlbanianMFA https://t.co/vVd8QPq5\u2026", "sentiment": 0.0}, "815986359328534538": {"text": "#Montenegro Prime Minister Markovi\u0107 sends letter of condolences to #Turkey Prime Minister Yildirim @ByegmENG https://t.co/cd6Vq4BU5v", "sentiment": 0.0}, "814873313143062529": {"text": "[PRESS RELEASE] End of year media conference of #Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 https://t.co/nKFi7PDsqZ https://t.co/k0Ky1JB5kL", "sentiment": 0.0}, "814805357465837568": {"text": "PM Markovi\u0107: In 2017 we will resolutely deal with companies who do not pay taxes. They will either pay or vanish fr\u2026 https://t.co/qCfkcvdwuf", "sentiment": 0.0}, "814800168860131330": {"text": "41st Cabinet key anchors: Promoting dialogue & compromise, partners to investors, savings & fiscal consolidation, r\u2026 https://t.co/O929mhLWzA", "sentiment": 0.0}, "814799518625656833": {"text": "Projections 2017: 4.4% growth rate (2.4% average until 2020), Economic Reform Programme 2019, Competitiveness Counc\u2026 https://t.co/OR7J0MxXCQ", "sentiment": 0.02500000000000001}, "814799190656241664": {"text": "PM Markovi\u0107: This year #Montenegro protected 1st national product \u2013 \"Njegu\u0161ki pr\u0161ut\" (traditional dried ham from Nj\u2026 https://t.co/jsIM5ZUPpr", "sentiment": -0.1}, "814798706759389185": {"text": "Progress in development projects: wind power plants, undersea cable to Italy, oil&gas...), IRF subventions, IPARD-l\u2026 https://t.co/Zgq7BnCQLk", "sentiment": 0.0}, "814798374289416192": {"text": "Several new tourism projects launched/completed (Lu\u0161tica Bay, Sheraton Kola\u0161in, Hilton Podgorica, new ski capacitie\u2026 https://t.co/CcRGQ1sa7g", "sentiment": 0.0909090909090909}, "814798114448084992": {"text": "PM Markovi\u0107: GDP growth trend continues (2.4% in 2016), #Montenegro at 42% of #EU average. Better than neighbours,\u2026 https://t.co/3PUvX9MV4o", "sentiment": 0.175}, "814797762386599936": {"text": "PM Markovi\u0107: @EU_Commission grants to #Montenegro 1st direct budget support funds \u2013 to implement Strategy for integ\u2026 https://t.co/OtroJZvMjM", "sentiment": 0.1}, "814797211942928385": {"text": "PM Markovi\u0107: #Montenegro leads in #EU accession \u2013 four new chapters opened (26 in total), two provisionally closed.\u2026 https://t.co/IBcuQFYG3j", "sentiment": 0.012121212121212116}, "814796864264568832": {"text": "PM Markovi\u0107: Protocol on Accession of #Montenegro to #NATO ratified by 17/28 members. At Warsaw Summit MNE particip\u2026 https://t.co/JMBIxiBOCc", "sentiment": 0.0}, "814796558046789632": {"text": "At the start of the conference, PM Markovi\u0107 talks about success in #EU and #NATO integration efforts. https://t.co/bJAbCVwjee", "sentiment": 0.3}, "814788248602050562": {"text": "End-of-year media conference of #Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 to start at ~12 noon CET. https://t.co/cluuYlwrgl", "sentiment": 0.0}, "811484335249489920": {"text": "#Denmark ratifies the Protocol on the Accession of #Montenegro to #NATO. Thank you! https://t.co/WH2KCPnTqs", "sentiment": 0.0}, "811483493674917888": {"text": "RT @DK_NATO: Pleased to announce DK ratification of Montenegro\u2019s @NATO membership. Benefits both NATO & #Montenegro. Look forward to workin\u2026", "sentiment": 0.5}, "811482776448991232": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: .@UNDP w/ Ministry of #HumanRights & Minorities @MeGovernment, with #EU support works on #genderequality & #antidiscri\u2026", "sentiment": 0.0}, "811482507271176192": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: .@UNDP ready to support @MeGovernment #Justice Ministry introduce #ICT system change: better services, efficiency, tra\u2026", "sentiment": 0.35}, "811238360962441220": {"text": "#Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 at the Chamber of Commerce. https://t.co/kGuiVUYof0", "sentiment": 0.0}, "811238253483401216": {"text": "#Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 at the Chamber of Commerce. https://t.co/DJLpTGkqwe", "sentiment": 0.0}, "811238093219041280": {"text": "#Montenegro Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 at the Chamber of Commerce. https://t.co/FxuJ6tCDWW", "sentiment": 0.0}, "811190941000302596": {"text": "PM Markovi\u0107 meets Russia Ambassador to convey condolences to @MedvedevRussiaE over murder of Ambassador in Turkey.\u2026 https://t.co/oEMxw7wVAU", "sentiment": 0.0}, "811186259204993024": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107 hosts CRBC delegation: Priority is to complete motorway project on schedule.\u2026 https://t.co/GwsTWVLxih", "sentiment": 0.1}, "811182473350619136": {"text": "PM Du\u0161ko Markovi\u0107: Murder of Russian Ambassador in Turkey Andrei Karlov a deplorable act and attack on democracy an\u2026 https://t.co/3mlwsh5so5", "sentiment": -0.3}, "810827969467924480": {"text": "Help talented children with limited means do sports; make broad consultations to make National Sports Development P\u2026 https://t.co/wuMuKsID4n", "sentiment": 0.23035714285714284}, "810827026764595201": {"text": "Min. Janovi\u0107 on priorities of new sports ministry: Encourage as many children as possible to do sports \u2013 will visit\u2026 https://t.co/2Wv5ic33b3", "sentiment": 0.21212121212121213}, "810822254242234368": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment determined to pursue further reforms as advised in EC report, says @aapejovic w/ @eu_near @CalaveraRuiz\u2026", "sentiment": 0.05}, "810822074369507328": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment determined to pursue further reforms as advised in EC report, says @aapejovic w/ @eu_near @CalaveraRuiz\u2026", "sentiment": 0.05}, "810753666642743296": {"text": "The total amount of revenue & expenditure is 2.005.950.010,40 \u20ac, roughly 119m \u20ac less than in the Law on the Budget for 2016.", "sentiment": -0.08888888888888889}, "810753178580975616": {"text": "At 5th Cabinet Session, the Government of #Montenegro adopts Draft Law on the Budget of Montenegro for 2017.", "sentiment": 0.0}, "810099849878208512": {"text": "Government's permanent working bodies consider Draft Law on Budget for 2017 https://t.co/ulldm0FkyS", "sentiment": 0.0}, "810099807725490176": {"text": "DPM Zoran Pa\u017ein meets US DAS Hoyt Brian Yee: The #US pledges full support to #Montenegro's #NATO and #EU bids\u2026 https://t.co/ptqgMQDTA6", "sentiment": 0.35}, "809729830522650624": {"text": "London: Additional 1.5 million EUR for railway projects in #Montenegro within Western Balkans Investment Framework.\u2026 https://t.co/GKeAiQgMDU", "sentiment": 0.0}, "809728642817392640": {"text": "PM Markovi\u0107 meets US DAS Yee: #Montenegro successful at implementing reforms, #US pledges further support.\u2026 https://t.co/Uj8LG3Knxt", "sentiment": 0.375}, "809727566617739264": {"text": "#Belgium ratifies the Protocol on the Accession of #Montenegro to #NATO. Thank you! https://t.co/p5x80MZzgW", "sentiment": 0.0}, "809726999228989440": {"text": "Press release from #Montenegro's Cabinet Session of 15 December 2016: Energy, anti-discrimination, PARP, and more. https://t.co/g0QUMYenGr", "sentiment": 0.5}, "809398381705654272": {"text": "Ministers Zenka (Human & Minority Rights) & Ljumovi\u0107 (Culture) will represent #Montenegro Govt at Podgorica Pride this Saturday. #mne4lgbt", "sentiment": 0.0}, "809396447166742528": {"text": "The #Luxembourg Chamber of Deputies has ratified the Protocol on Accession of #Montenegro to @NATO. Thank you! Merc\u2026 https://t.co/FzU54LAkhy", "sentiment": 0.0}, "808993611249577984": {"text": "#Brussels: #Montenegro opens two more chapters in negotiations with #EU https://t.co/Z392F0PVDA https://t.co/nTqiHEyMWZ", "sentiment": 0.5}, "808761094131118083": {"text": "RT @eu2016sk: Gratitude to @MiroslavLajcak for immense support & encouragement, says Minister #Pejovic #Montenegro - https://t.co/B6QkASIMr\u2026", "sentiment": 0.0}, "808761004129714176": {"text": "RT @MiroslavLajcak: At IGC w/#Montenegro w/A.A.#Pejovic & @JHahnEU opened 2more chapters confirming its steady pace & progress in meeting m\u2026", "sentiment": 0.16666666666666666}, "808205090255466496": {"text": "RT @IsaMustafaKS: Together with DPM Hajdredin Ku\u00e7i, today in Shkod\u00ebr we had a friendly talk with PM of @MeGovernment. (Press in alb: https:\u2026", "sentiment": 0.375}, "807577166208794624": {"text": "RT @sebastiankurz: Good 1st mtg w FM #Darmanovi\u0107, agreed new bilat.Action Plan 2017,discussed next #EU chapter openings& @OSCE coop. #Monte\u2026", "sentiment": 0.23409090909090907}, "807145784215007233": {"text": "RT @defence_mne: Minister Boskovic is participating the US-Adriatic Charter (A5) ministerial meeting in #Croatia. https://t.co/vxLjQCqn7p", "sentiment": 0.0}, "806935091754758144": {"text": "RT @JHahnEU: Important to keep #Montenegro on its #euroatlantic path as our reliable partner. Much work ahead, but #EU stands ready to supp\u2026", "sentiment": 0.26666666666666666}, "806934932123688960": {"text": "RT @JHahnEU: Good meeting with Prime Minister of #Montenegro, D. #Markovi\u0107 on his election and the swift formation of  government. 1/2 http\u2026", "sentiment": 0.7}, "806934911617822720": {"text": "RT @JHahnEU: Pleased to witness initialling of the agreement for the 2016 #IPA Action Programme worth \u20ac 32.9 m by Minister #Pejovic +Dir. @\u2026", "sentiment": 0.3}, "806934840809504770": {"text": "RT @eu_near: \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddeaIn case you missed it:Watch #PressConference w.@JHahnEU &PM Markovic after signature of new Financing Programme\u27a1\ufe0fhttps://t\u2026", "sentiment": 0.11818181818181818}, "806579186701889536": {"text": "#Montenegro PM Markovi\u0107 to host #EU Commissioner for Neighbourhood Policy& Enlargement Negotiations @JHahnEU (8 Dec) https://t.co/y6xNpwtBlM", "sentiment": 0.0}, "806503513060704256": {"text": "#Montenegro delegation participates at the 2016 Open Government Partnership in Paris. #OGP16 https://t.co/PJwBcuFFbE", "sentiment": 0.0}, "806474379907465216": {"text": "#Montenegro's Foreign Minister Sr\u0111an Darmanovi\u0107 meets #UK Foreign Secretary @BorisJohnson AT #NATO ministerial in B\u2026 https://t.co/TlZGMObByj", "sentiment": -0.125}, "806430547677511680": {"text": "#Germany was the 16th country to ratify the Protocol on #Montenegro's Accession to #NATO on 2 December. 12 more to\u2026 https://t.co/bIfQslcagX", "sentiment": 0.5}, "806235178578354177": {"text": "The Czech parliament ratified the Protocol on #Montenegro's Accession to #NATO on 1 December. Thank you! https://t.co/ISBjWqRCkF", "sentiment": 0.0}, "806233001935912961": {"text": "RT @NATOpress: \u201c#Montenegro shows how much Euro-Atlantic integration can achieve\u201d #NATO @jensstoltenberg \u201c15 Allies already ratified its ac\u2026", "sentiment": 0.2}, "806192568623136768": {"text": "RT @NorwayUN: Congrats to #Chile #Montenegro #SriLanka #Uganda on 2016 Awards for Excellence in Human Development reporting\ud83c\udfc5 #AwardsHDR @HD\u2026", "sentiment": 0.0}, "804786453389643777": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: Minister Pejovi\u0107 in #Berlin: Germany to support further #Montenegro's progress towards #EU https://t.co/vjXMCgZhBo http\u2026", "sentiment": 0.0}, "804704302388412416": {"text": "RT @EUAmbME: #Media Advisory: \ud83d\udd1c EU \ud83c\uddea\ud83c\uddfaCommissioner @JHahnEU to visit #Montenegro \ud83c\uddf2\ud83c\uddea 8 Dec, press\ud83c\udf99\ud83c\udfa5 @ 19h30 @ EU Delegation \u2139\ufe0fhere: https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "803730408194134016": {"text": "RT @defence_mne: Milica Pejanovic Djurisic handed over office to the newly nominated Minister of Defence Predrag Boskovic. #MNE @defence_mn\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "803612299642765316": {"text": "RT @PolandMFA: #FamilyPhoto with representatives of #V4, Central Europe, Western Balkans and @FedericaMog at #PLV4Pres meeting in #Warsaw.\u2026", "sentiment": 0.0}, "803541907330760704": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: And here we go: kicking off 2nd round of #RedTapeChallenge in #Montenegro We invite you to report #businessbarriers  a\u2026", "sentiment": -0.1}, "803294428379090944": {"text": "Prime Minister Du\u0161ko Markovi\u0107 with ministers of the 41th Government of #Montenegro \ud83c\uddf2\ud83c\uddea https://t.co/pOlZRePM80", "sentiment": 0.0}, "803236050147512320": {"text": "The Prime Minister - designate Du\u0161ko Markovi\u0107 is delivering his inaugural speech #Montenegro https://t.co/PSEKY08XVZ", "sentiment": 0.0}, "802235978677100544": {"text": "RT @MVEP_hr: #Croatian Parliament ratified the Protocol on #Montenegro's Accession to #NATO. Looking fwd to welcoming MNE as future, 29th #\u2026", "sentiment": 0.0}, "802118977824681985": {"text": "#Croatia's parliament Sabor ratifies the Protocol on #Montenegro's Accession to #NATO, thus becoming the 14th count\u2026 https://t.co/2AFZpHGVkC", "sentiment": 0.45}, "802095130056523776": {"text": "RT @NATO: The @NATO_SPS helps #Montenegro find and destroy explosives left over from past wars https://t.co/6O2wI6pMCL", "sentiment": -0.15}, "801876490027728896": {"text": "PM Milo \u0110ukanovi\u0107 praises results of 40th Government of #Montenegro as successful https://t.co/znDmuhRyBl https://t.co/FMyr9Ue5rW", "sentiment": 0.75}, "801732968771358720": {"text": "RT @EUAmbME: \u20ac3.1 M already set aside 4 #Montenegro,all HorizontalFacility actions will support rule of law,democracy & human rights reform\u2026", "sentiment": 0.0}, "801732915000385537": {"text": "RT @EUAmbME: #EUfunds_MNE | Launching EU & CoE HorizontalFacility to help ensure justice, fight corruption & crime & combat discrimination\u2026", "sentiment": 0.0}, "801432669498277888": {"text": "Telephone Cabinet session: Emergency assistance to repair flood damage, Action Plan for implem. UNSCR 1373 adopted. https://t.co/NeHCt8PGqv", "sentiment": 0.1}, "800668355195609089": {"text": "RT @natopapress: \"Go back to your parliaments and ratify #Montenegro's accession\" -@jensstoltenberg at #NATOPAIST #OpenDoors https://t.co/U\u2026", "sentiment": 0.0}, "800014081860239360": {"text": "DPM Markovi\u0107: Euro-Atlantic agenda will be among top priorities of new government https://t.co/tdi8AtG3eH #NATO\u2026 https://t.co/kUTQRIgtKa", "sentiment": 0.3181818181818182}, "799681562933653510": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 hosts US @AtlanticCouncil Damon Wilson and Robert Gelbard https://t.co/rWZqSZJeTx https://t.co/GiYqtyVFVB", "sentiment": 0.0}, "799680955577462785": {"text": "Five projects worth EUR 1.3 million will be implemented within IPA Cross-Border Programme Serbia\u2013Montenegro\u2026 https://t.co/KElkg9fb1P", "sentiment": 0.15}, "798469309592965120": {"text": "Response by @MinEkCG: ICSID has already confirmed correctness of Government of #Montenegro's decision regarding KAP. https://t.co/g8c8q3R0D8", "sentiment": 0.4}, "796725030780633088": {"text": "Follow #Montenegro's Ministry of Economy at @MinEkCG. Welcome! https://t.co/4nJqF4qd1D", "sentiment": 0.8}, "796437427451789313": {"text": "#Montenegro 2016 Report adopted by European Commission: Good progress made, more track record expected for future\u2026 https://t.co/NePvXgCt24", "sentiment": 0.21999999999999997}, "796408498187829248": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 hosts Head of EUDel: We will have responsible attitude towards Commission's recommendation\u2026 https://t.co/JdTUv0i7fK", "sentiment": 0.2}, "796407593866498049": {"text": "RT @eu_near: Missed today's #PressConference on the 2016 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa#EUenlargement package with #EU-Commissioner @JHahnEU?\ud83d\udcf9Video\u27a1\ufe0fhttps://t.co/ZUCsv\u2026", "sentiment": 0.1}, "796406891123445760": {"text": "#Montenegro Prime Minister Milo \u0110ukanovi\u0107 congratulates election victory to #US President-elect @realDonaldTrump. https://t.co/gWXx3pgA4Q", "sentiment": 0.8}, "796325896370135040": {"text": "Full text of the 2016 #EU Commission Report on #Montenegro: https://t.co/3p6fbdWzp5 https://t.co/Fkr2EGb03e", "sentiment": 0.35}, "796325399772983296": {"text": "Key findings of the 2016 #EU Commission Report on #Montenegro. https://t.co/MO92yYzMA4 https://t.co/kCqpwGIVZu", "sentiment": 0.0}, "796324689757044737": {"text": "RT @eu_near: \u203c\ufe0fWatch\ud83c\uddea\ud83c\uddfa#EU-Commissioner @JHahnEU's presentation of #EUenlargement package 2016 & debate with @EP_ForeignAff #MEPs\u23e9https://t.\u2026", "sentiment": 0.1}, "796305907038699520": {"text": ".@CharlesTannock MEP on 2016 EU report: #Montenegro most advanced of all accession countries, clearly on European & Euro-Atlantic path.", "sentiment": 0.3}, "796302293968752640": {"text": "Commissioner @JHahnEU 2016 report: #Montenegro has made good progress on EU path, more track record needed in corru\u2026 https://t.co/VlQEWfu9Bs", "sentiment": 0.6}, "796300596747915264": {"text": "Commissioner @JHahnEU presenting 2016 reports: Enlargement policy brings results & remains best tool for stability,\u2026 https://t.co/23wUPkVuWB", "sentiment": 1.0}, "796273419625041920": {"text": "#Montenegro Cabinet approves Draft Law Amending Law on Budget of Montenegro for 2016 https://t.co/IDDz2jaard", "sentiment": 0.0}, "796273344073101312": {"text": "DPM @VujicaL: Government to send revised #Montenegro Budget for 2016 proposal to the Parliament\u2026 https://t.co/iyHw0Wwyik", "sentiment": 0.0}, "796272484672819201": {"text": "Today at 11:15 CET watch the presentation of the #EU Country Report 2016 for #Montenegro live at: https://t.co/qlqmFNRIAu", "sentiment": 0.13636363636363635}, "796271518539870208": {"text": "Today at 16h00 (Hotel Podgorica) the Ministry of Foreign Affairs and European Integration will give a media confere\u2026 https://t.co/8629XoqRJz", "sentiment": -0.0625}, "796271203803602944": {"text": "RT @MajaEUspox: .@EU_Commission adopts 2016 #EUenlargement package tomorrow: @JHahnEU to present  it at @EP_ForeignAff at 11.15 & in press\u2026", "sentiment": 0.0}, "796271171578707968": {"text": "RT @eu_near: \u203c\ufe0fMark your calendar!Tomorrow at 11:15,@JHahnEU will debate #EUenlargement package 2016 w. @EP_ForeignAff.LIVE here\u27a1\ufe0fhttps://t\u2026", "sentiment": 0.11818181818181818}, "796033800111345664": {"text": "We made an omission in the previous tweet: the revised budget is 2.031bn\u20ac, not 2.31bn\u20ac as stated previously. https://t.co/lUELhon5Wm", "sentiment": -0.16666666666666666}, "796015771864465409": {"text": "RT @AlbanianMFA: .@DitmirBushati receives today @AlbanianMFA new Ambassadors of #Iran, #Montenegro & #Romania accredited in #Albania https:\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "795997045823827968": {"text": "DPM: Govt. Commissions unanimously propose revised budget (2.31bn\u20ac), proposal to be sent to Parliament tmrw, Cabine\u2026 https://t.co/05BL728sEN", "sentiment": 0.0}, "795969007614656512": {"text": "RT @ItalyatNATO: Nearly 700 people from 32 #NATO Allies & Partners took part in disaster response exercise in #Montenegro, watch here https\u2026", "sentiment": 0.1}, "795610010864746496": {"text": "RT @NATO: [VIDEO] Almost 700 people from 32 countries train disaster response in #Montenegro https://t.co/UMnhUicfOd", "sentiment": 0.0}, "794941055481376768": {"text": "#Montenegro DPM Vujica Lazovi\u0107 delivers speech at Meeting of Central and Eastern European Countries and China\u2026 https://t.co/3Ezty6SfBC", "sentiment": 0.0}, "794919749922721794": {"text": "Minister of Economy Vladimir Kavari\u0107 meets with leaders of Chinese company @NuctechCoLtd https://t.co/nFLV7qtseB https://t.co/YSzt7mstv9", "sentiment": 0.0}, "794919313341906948": {"text": "Government of #Montenegro adopts Decision on Issuance of Government Bonds https://t.co/9JlAwq9ORH", "sentiment": 0.0}, "794919204889788417": {"text": "#Montenegro and #Serbia dedicated to cooperation in #EU accession process https://t.co/NNun16oFre https://t.co/5kexK3T9qr", "sentiment": 0.0}, "794538063695331328": {"text": "Joint session of #Montenegro Government's commissions postponed https://t.co/1cj8mP3YeC", "sentiment": 0.0}, "794497807713497092": {"text": "RT @lonelyplanet: Exploring #Montenegro\u2019s unsung north https://t.co/joVm51dgyV by @branavl #lp #travel https://t.co/1MjxEOSu0m", "sentiment": 0.0}, "794497696665104384": {"text": "RT @NATO: Deputy Secretary General @Gottemoeller thanks #Montenegro for hosting NATO civil emergency exercise https://t.co/nX3ZfsHliT https\u2026", "sentiment": 0.125}, "794420732063350785": {"text": "#Lithuania is the 13th country to ratify the Protocol on #Montenegro's Accession to #NATO. Thank you! https://t.co/p7xf6MAmw2", "sentiment": 0.0}, "794253870939697152": {"text": "RT @LinkeviciusL: Lithuania ratifies #NATO Accession Protocol for #Montenegro. It's imp to continue NATO's #open door #policy to enhance st\u2026", "sentiment": 0.0}, "794253409956270084": {"text": "RT @LitdelNATO: #Lithuanian Parliament has ratified #Montenegro's accession to @NATO, announced Amb. @Leskevicius at the NAC today! https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "794162205537222657": {"text": "RT @NATOpress: As civil emergency exercise CRNA GORA 2016 wraps up, #NATO Dep SecGen @Gottemoeller thanks #Montenegro for hosting. https://\u2026", "sentiment": 0.2}, "794155781557985280": {"text": "#Montenegro Pres. Vujanovi\u0107, #NATO DSG @Gottemoeller, MNE DG Emergencies Muli\u0107 keynotes: Successful completion of '\u2026 https://t.co/KmNxVyE6l8", "sentiment": 0.75}, "794107246812819456": {"text": "#Montenegro President Vujanovi\u0107 & #NATO DSG @Gottemoeller at demonstration of international exercise 'Crna Gora 201\u2026 https://t.co/Z6Zjx0mGbO", "sentiment": 0.0}, "793862991468953600": {"text": "RT @Gottemoeller: Great talking to a group of bright Montenegrin students about #NATO & #Montenegro\u2019s upcoming accession to the Alliance. h\u2026", "sentiment": 0.75}, "793846351520038913": {"text": "RT @Gottemoeller: My first visit as #NATO DSG brings me to beautiful #Montenegro. Looking forward to meeting the President, Deputy PM and D\u2026", "sentiment": 0.55}, "793129777209208833": {"text": "RT @foreignoffice: UK ratifies Montenegro\u2019s membership of NATO https://t.co/OifGUUThYJ https://t.co/k24oYaWzYl", "sentiment": 0.0}, "793124099270860800": {"text": "RT @UKinMontenegro: Ambassador Whitting presents PM \u0110ukanovi\u0107 of @MeGovernment letter from FS @BorisJohnson on MNE's accession to @NATO. ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "793115926648524800": {"text": "RT @UKinMontenegro: UK is keen to strengthen bilateral relations, rule of law reform, tackling organised crime & corruption and institution\u2026", "sentiment": 0.0}, "791754412112941056": {"text": "The UK becomes 12th country to ratify the Protocol on #Montenegro's Accession to #NATO. Thank you! https://t.co/lsQTqA4eK4", "sentiment": 0.0}, "791690424146690053": {"text": "RT @Gottemoeller: Had a chance to sit down with #Montenegro\u2019s Defence Minister Pejanovic-Djurisic today. Montenegro soon to become a #NATO\u2026", "sentiment": -0.15555555555555559}, "791356882871062528": {"text": "RT @USNATO: #NATO's new Deputy Secretary General @Gottemoeller greets #Montenegro's Defense Minister Milica Pejanovi\u0107-\u0110uri\u0161i\u0107 at #DefMin\n#w\u2026", "sentiment": 0.09318181818181819}, "789462390815526917": {"text": "Thank you! https://t.co/CeHMpNncEV", "sentiment": 0.0}, "789434234654121989": {"text": "RT @Latvian_MFA: Today in Latvia Law on Protocol on Montenegro\u2019s Accession 2 NATO enters into force, concluding national process on Montene\u2026", "sentiment": 0.0}, "789434180857950208": {"text": "RT @EUAmbME: Congratulations 2 #Montenegro civil servants participating in #EU Scheme 4 Young Professionals #WesternBalkans, good luck at @\u2026", "sentiment": 0.39999999999999997}, "789137321648152577": {"text": "Group of Friends of #Montenegro in the #EU Parliament congratulate peaceful & orderly conduct of elections. https://t.co/WwqUQh19SD", "sentiment": 0.25}, "789119603398086656": {"text": "PRESS RELEASE #Montenegro PM Milo \u0110ukanovi\u0107 congratulates newly elected #Croatia counterpart @AndrejPlenkovic https://t.co/JxxE1X7dnc\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "789111289662496769": {"text": "PRESS RELEASE #Montenegro PM Milo \u0110ukanovi\u0107 congratulates newly elected #Croatia counterpart Andrej Plenkovi\u0107 https://t.co/LWle52uOM3", "sentiment": 0.13636363636363635}, "789109676222709761": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 to @VladaRH PM Plenkovi\u0107: MNE & CRO can serve as example of good-neighbourly cooperation in region & broader area.", "sentiment": 0.7}, "789109525295038464": {"text": "#Montenegro marks 1st decade, #Croatia 25 years of independence, & we can be proud of progress & relations based on respect & cooperation", "sentiment": 0.8}, "789109350061060097": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 congratulates #Croatia PM Plenkovi\u0107 on his appointment yesterday, wishes him success. @VladaRH", "sentiment": 0.3}, "789108786690560000": {"text": "DPM Markovi\u0107 at meeting w. EU's Eichhorst: Elections free & democratic, new government expected to be formed soon\u2026 https://t.co/ZR3rVz9Acs", "sentiment": 0.14545454545454548}, "788794252893491200": {"text": "#Estonia Parliament @Riigikogu has just ratified the Protocol on #Montenegro Accession to #NATO, writes PM\u2026 https://t.co/NVRhoVUlJg", "sentiment": 0.0}, "788793462212685824": {"text": "@TaaviRoivas @Riigikogu @NATO thank you!", "sentiment": 0.0}, "788793415827939328": {"text": "RT @TaaviRoivas: Welcome to this great Alliance of freedom and security #Montenegro. @Riigikogu just ratified #Montenegro's accession proto\u2026", "sentiment": 0.8}, "788698876970762240": {"text": "RT @SeeMontenegro: #Montenegro is one of the most beautiful places I\u2019ve ever visited in the world! via @lonelyplanet More: https://t.co/6bo\u2026", "sentiment": 0.6166666666666667}, "788667694539210752": {"text": "A new video showcasing the beauties of #Montenegro. Come visit! Thanks, @lonelyplanet https://t.co/ABxN09LF4a", "sentiment": 0.16818181818181818}, "788639802627334144": {"text": "RT @eu_eeas: Joint Statement@FedericaMog and @JHahnEU on the elections in #Montenegro https://t.co/8Tmxm7rQo9", "sentiment": 0.0}, "788106753909092352": {"text": "RT @eu_near: Joint statement by HRVP @FedericaMog & #EU-Commissioner @JHahnEU on the #elections in \ud83c\uddf2\ud83c\uddea#Montenegro\u27a1\ufe0fhttps://t.co/MQH4bDSdQh h\u2026", "sentiment": 0.1}, "788103412516782080": {"text": "Joint Statement by High Representative/Vice-Pres. @FedericaMog & Commissioner @JHahnEU on elections in #Montenegro: https://t.co/lCQSvuosI4", "sentiment": 0.16}, "787636141386260481": {"text": "Police arrest group of 20 persons suspected of planning attacks in #Montenegro https://t.co/rgrAvLsGKk", "sentiment": -0.05}, "787619904132374528": {"text": "PRESS RELEASE: Several web portals in Montenegro under hacking attacks, ICT ministry reports  https://t.co/MPBOYFDBzf", "sentiment": 0.0}, "786873050583207936": {"text": "RT @EUAmbME: [PRESS RELEASE] @EUErasmusPlus as your ticket 2 learn new language, a chance 2 meet different ppl & gain new skills  https://t\u2026", "sentiment": 0.0909090909090909}, "786872948162437120": {"text": "RT @EUAmbME: Path from legal guarantees 2 equality in practice is long; good to have great laws, but it is enforcement that counts #Disabil\u2026", "sentiment": 0.4125}, "786872874216910848": {"text": "RT @EUAmbME: We need 2 tear down walls & remove all barriers that make social,econ. & political life difficult 4 persons w/ disabilities #A\u2026", "sentiment": -0.15555555555555556}, "786872808773185537": {"text": "RT @oscepa: As parliamentary observers we work to help advance democratic developments in # Montenegro highlights Spec Coordinator @MCederf\u2026", "sentiment": 0.0}, "786480593710252032": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 meets with Chairman of EU Council for Foreign Affairs Miroslav Laj\u010dak\u2026 https://t.co/1rMkzpX93l", "sentiment": -0.125}, "786468672713940992": {"text": "#Montenegro Government has teamed up w. friends from SE Europe & #UK in #SEECOM to advance regional government comm\u2026 https://t.co/rw8YRWkNVZ", "sentiment": 0.0}, "786097934781865985": {"text": "RT @AlbanianMFA: Western Balkans Fund about to start its activities in #Tirana #WBF https://t.co/9ecbHoLS0p https://t.co/uaKjwIWVns", "sentiment": 0.0}, "785849128106463232": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 visits construction site of Bar-Boljare motorway: CCCC ready to build next section Mate\u0161evo-Andrijevic\u2026 https://t.co/6uOguTafKs", "sentiment": 0.1}, "785805387295444992": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107: We already have an offer from our partners to continue cooperation on the mot\u2026 https://t.co/rIjBFEhMzb", "sentiment": 0.0}, "785796730629591040": {"text": "#Montenegro PM Milo \u0110ukanovi\u0107 visits the construction site of the Bar-Boljare motorway at Vjeternik Tunnel. https://t.co/ndZtYs64nx", "sentiment": 0.0}, "785161360409755648": {"text": "Read #Montenegro PM Milo \u0110ukanovi\u0107's recent interview with Italian @Agenzia_Ansa News Agency:\u2026 https://t.co/cd0cFvcjIY", "sentiment": 0.0}, "785160105620803584": {"text": "RT @ItalyinMNE: Italia - Montenegro: Dieci anni di rapporti diplomatici https://t.co/0HNDfnJPej @VladaCG", "sentiment": 0.0}, "784516420600229888": {"text": "RT @defence_mne: #Montenegro Armed Forces Day, October 7th! We are celebrating 10 years of modern Montenegrin Armed Forces. https://t.co/dU\u2026", "sentiment": 0.2}, "784008195157192704": {"text": "#Montenegro Cabinet unanimously authorised Interior Min. Secretary Dragan Pejanovi\u0107 to pass Decision on Closing of Voters' Register.", "sentiment": 0.0}, "783977278250311680": {"text": "RT @EUAmbME: Yesterday we discussed the importance of well-functioning, transparent & service-oriented public admin. in #Montenegro; Photo:\u2026", "sentiment": 0.0}, "783977212966035456": {"text": "RT @LV_NATO: Today, #Latvia's Parliament ratified #Montenegro's #NATO Accession Protocol. So far, #Latvia is the 10th Ally to conclude it.\u2026", "sentiment": 0.1}, "783976420913676288": {"text": "New meat processing factory in #Montenegro funded by Abu Dhabi Development Fund to launch by year-end: 70 new jobs\u2026 https://t.co/LuwV1kIDv2", "sentiment": 0.13636363636363635}, "783974803753558016": {"text": "#Latvia ratified the Protocol on the Accession of #Montenegro to #NATO today. Thank you! https://t.co/hjaXW3d64D", "sentiment": 0.0}, "783294186657353728": {"text": "RT @MeGovernment: #Romania has ratified the Protocol on the Accession of #Montenegro to #NATO. Thank you! https://t.co/jWgLUezcG0", "sentiment": 0.0}, "783287051919716353": {"text": "#Romania has ratified the Protocol on the Accession of #Montenegro to #NATO. Thank you! https://t.co/jWgLUezcG0", "sentiment": 0.0}, "783019931772289024": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 meets #Germany Amb. Hans G\u00fcnther Mattern: Willingness to continue excellent cooperation.\u2026 https://t.co/OAfNqPSJkc", "sentiment": 1.0}, "783017490494423040": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 meets #EU Ambassador Aivo Orav: Important to maintain the pace of the EU accession process\u2026 https://t.co/A5L2oxLNN1", "sentiment": 0.4}, "783016228784857089": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 meets #US DAS Hoyt Brian Yee: Expectation that economic cooperation will be strengthened.\u2026 https://t.co/nkM73w154x", "sentiment": 0.2}, "783015641628438528": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: #Brexit Will Not Hurt #Balkans\u2019 EU Prospects, #Montenegro's chief #EU negotiator amb. Pejovi\u0107 told Balkan Insight https\u2026", "sentiment": 0.0}, "782979761236770816": {"text": "DPM Markovi\u0107, Deputy Assistant Secretary of State Hoyt Brian Yee: #Montenegro's membership will strenghten #NATO\u2026 https://t.co/MjGifxH22m", "sentiment": 0.0}, "782879058027765760": {"text": "RT @AlbanianMFA: Call for Proposals (Logo). Competition to Design the #WesternBalkansFund- Supporting Common Projects logo https://t.co/7QT\u2026", "sentiment": -0.024999999999999994}, "782878756608348160": {"text": "RT @SeeMontenegro: No trip to #Montenegro is complete without experiencing the highlights of the #north via @lonelyplanet Read more: https:\u2026", "sentiment": 0.3}, "782878718427533312": {"text": "RT @SeeMontenegro: #Montenegro is possibly the best of the #Balkans. Via @vagrantsotworld Read more: https://t.co/on4MWqK73j #MontenegroWil\u2026", "sentiment": 0.5}, "781855544348962816": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 expresses condolences for death of @PresidentPeres: He marked epoch and left indelible mark in history https://t.co/2vD3EynNUE", "sentiment": 0.05}, "781424329171099648": {"text": "RT @travelibro: Sip on a cup of coffee and treat your eyes to a visual kaleidoscope of the stunning scenery of Kotor in #Montenegro. https:\u2026", "sentiment": 0.25}, "780786307014492160": {"text": "[SPEECH] #Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 speaks at inaugural session of Council for Cooperation with Emigrants\u2026 https://t.co/mfHQq3s6bj", "sentiment": 0.0}, "780754170492092416": {"text": "RT @ArtonCapital: Arton Capital discussing with Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 the new developments by @Westin + @FourPoints in Kola\u0161inu, Montene\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "779309846885756928": {"text": "RT @UKinMontenegro: Good to hear commitment from @MeGovernment on endorsing #ParisAgreement at #UNGA. Positive signal to #WesternBalkans. I\u2026", "sentiment": 0.4636363636363636}, "778979065722273792": {"text": "New York: #Montenegro Prime Minister Milo \u0110ukanovi\u0107 gives interview to Voice of America @VOANews. Read it here:\u2026 https://t.co/jZ1jgY3zAf", "sentiment": 0.13636363636363635}, "778964857794224128": {"text": "SAOP\u0160TENJE sa 172. sjednice Vlade Crne Gore: IT sistem pravosu\u0111a, patenti i za\u0161tita dizajna, poljoprivredni otkup... https://t.co/wOs4u2xWGq", "sentiment": 0.0}, "778961128500191233": {"text": "From PM \u0110ukanovi\u0107 speech at 71st #UNGA: We wish to express our hope & expectation that the new #UNSG will be from t\u2026 https://t.co/FN5FflmipF", "sentiment": 0.13636363636363635}, "778960597589393408": {"text": "From PM \u0110ukanovi\u0107 speech at 71st #UNGA: #Montenegro among 22 #UN states that have presented voluntary national repo\u2026 https://t.co/v1ylEwAmem", "sentiment": 0.0}, "778960053839757312": {"text": "From PM \u0110ukanovi\u0107 speech at 71st #UNGA: \"The World Organisation is an indispensable platform for finding common ans\u2026 https://t.co/jUJ5dtLg2J", "sentiment": 0.05000000000000002}, "778959294859325440": {"text": "PRESS RELEASE: PM \u0110ukanovi\u0107 at @POTUS reception. Obama commends #Montenegro NATO progress, PM thankful for support.\u2026 https://t.co/3xO1g3a1Lq", "sentiment": 0.0}, "778958381352620032": {"text": "PRESS RELEASE: PM \u0110ukanovi\u0107 meets UAE Foreign Min. @ABZayed: Creating more favourable conditions for joint business\u2026 https://t.co/9b7WkMZk7J", "sentiment": 0.1875}, "778957621952929792": {"text": "PRESS RELEASE: PM \u0110ukanovi\u0107 meets Serbian counterpart @avucic: Peace & stability of W. Balkans have no alternative.\u2026 https://t.co/9jyi0JpjWj", "sentiment": 0.0}, "778938966754164736": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107's speech at the General Debate of the 71st session of the #UN General Assembly #UNGA. Link\u2026 https://t.co/2zkXU8ZIoq", "sentiment": 0.05000000000000002}, "778687002044538880": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 meets with Foreign Minister @ABZayed & discusses #Montenegro & #UAE cooperation in business, diplomacy. https://t.co/2yIGtr8IJ7", "sentiment": -0.125}, "778685222971781120": {"text": "#Montenegro \u0110ukanovi\u0107 & #Serbia @avucic discuss in NY how to improve coop. & econ. exchange further, note regional\u2026 https://t.co/EWLQvW5dKr", "sentiment": 0.0}, "778683541047521280": {"text": "RT @UN_PGA: See what\u2002\u2002H.E. Mr. Milo \u00d0ukanovi\u0107 Prime Minister of #Montenegro said at #UNGA @UN 71st General debate here https://t.co/NSRQ9eC\u2026", "sentiment": 0.05000000000000002}, "778683478841827330": {"text": "#Montenegro \u0110ukanovi\u0107 at #US President @BarackObama reception: Progress in Euro-Atlantic integration welcomed, US s\u2026 https://t.co/lt8FS45r6m", "sentiment": 0.0}, "778532504663973888": {"text": "DPM Markovi\u0107 on elections: I call on everyone to vote freely, w. clear personal convictions for whichever option yo\u2026 https://t.co/nQq6Qg83jS", "sentiment": 0.05000000000000001}, "778528499774681088": {"text": "DPM Markovi\u0107 at the Civic Hour: Elections important as in next 4 years #Montenegro needs to solve very important st\u2026 https://t.co/B9Sam5Mg8v", "sentiment": 0.3066666666666667}, "778526837362290688": {"text": "DPM Markovi\u0107: Sources of funding in some campaigns come from elsewhere, which is not good. #izboriCG\u2026 https://t.co/nkSKhLlEkk", "sentiment": -0.35}, "778526319147683840": {"text": "Follow #izboriCG for live update of DPM Markovi\u0107 at @CDT_Montenegro Civic Hour presentation on elections in\u2026 https://t.co/SvXdqebgVc", "sentiment": 0.13636363636363635}, "778525993296400384": {"text": "DPM Markovi\u0107 at @CDT_Montenegro Civic Hour: #Montenegro has one of the best voters' registers in the region & beyon\u2026 https://t.co/r3JVUOSOw7", "sentiment": 1.0}, "778302188372291585": {"text": "RT @EUAmbME: As part of my courtesy calls, I met today w/ DPM Markovic / U okviru sastanaka sa \u010dlanovima @VladaCG danas sam razgovarao sa P\u2026", "sentiment": 0.0}, "778230834407084032": {"text": "#Montenegro Prime Minister Milo \u0110ukanovi\u0107 meets US @SenRonJohnson in New York https://t.co/riqX3OQl9i https://t.co/Wm9KYAffoX", "sentiment": 0.13636363636363635}, "778228517691592704": {"text": "Response to letter by @hrw, Committee to Protect Journalists, & @RSF_inter: Paying no attention to pressures. https://t.co/IA77uc8zD4", "sentiment": 0.0}, "778219126355550208": {"text": "RT @EUAmbME: #Press statement after presentation of credentials, honoured 2 represent #EU in #Montenegro: https://t.co/nFCjYReDNQ https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "778173801024614400": {"text": "RT @Latvian_MFA: .@edgarsrinkevics: Montenegro\u2019s accession 2 NATO proves significance of #OpenDoor policy 4 Euro-Atlantic security https://\u2026", "sentiment": 0.3}, "777964174701977600": {"text": "RT @EUAmbME: #EUinMontenegro is now on #Instagram too - Delegacija EU u CG od sada je i na Instagramu: https://t.co/wj5Zen2ZKX https://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "777964094330703872": {"text": "RT @EUAmbME: After mtg Pres.Vujanovic last Friday, this week I'll pay courtesy calls to members of @MeGovernment & Speaker of #Parliament o\u2026", "sentiment": 0.0}, "777915289203773441": {"text": "#UN PM M\u0110: & constructively in acc. w capacities contribute to intl efforts @ reaffirming principles of protection of refugees &migrants 2/2", "sentiment": 0.0}, "777914996726595584": {"text": "#UN PM M\u0110: We strongly support adoption of Global Compact on Refugees & Migrants & express readiness to fulfil our part of obligations 1/2", "sentiment": 0.21666666666666665}, "777914294520451104": {"text": "#UN PM M\u0110: #Montenegro expresses readiness to coop. w. neighbours, possible destinations & countries of origin to find a sustainable answer.", "sentiment": 0.0}, "777913804566953984": {"text": "#UN PM M\u0110: #Montenegro took measures for potential admission of refugees&migrants in case of sudden influx, in line w. intl. standards.", "sentiment": 0.0}, "777913188062990337": {"text": "#UN PM M\u0110: #Montenegro knows well what a humane approach &solidarity mean. At one point we had over 120k refugees, a fifth of our population", "sentiment": -0.3125}, "777912588151685122": {"text": "#UN PM M\u0110: Problem of refugees & migrants a global issue. Responsibility for assistance & admission of must be more evenly shared.", "sentiment": 0.25}, "777912101927092224": {"text": "#UN PM M\u0110: Close intl. coop. w. #UN leading role indispensable element of creating single voice & response to this humanitarian crisis.", "sentiment": 0.1642857142857143}, "777911300122931200": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 spoke at the UN Summit for Refugees and Migrants. #UN", "sentiment": 0.0}, "777831357846319104": {"text": "RT @defence_mne: Supreme Allied Commander Transformation (SACT) General Denis Mercier in official visit to @defence_mne https://t.co/1yfv1E\u2026", "sentiment": 0.05000000000000002}, "776401635450945536": {"text": "#GovPress: Fin.Min. Konjevic: Law prohibits VAT waiver so conclusion no.4 related to that removed from materials. https://t.co/pnZyp5W1FI", "sentiment": 0.0}, "776398688008675328": {"text": "#GovPress: DPM Ivanovic: losses must be covered;DPM Vujovic concurs, noting exit due to breach of Rules of Procedure https://t.co/B22ASSkVvH", "sentiment": -0.125}, "776396337445208064": {"text": "#GovPress DPM Jasavic: Opposition ministers left Cabinet session due to solely political reasons.  https://t.co/2MRBxQ7WcV", "sentiment": -0.041666666666666664}, "776395916714577920": {"text": "#GovPress: ...for farmers. He noted it is crucial for farmers' losses caused by delay in decision-making to be covered. (2/2)", "sentiment": 0.0}, "776394170424524801": {"text": "#GovPress: DPM Ivanovic says he does not understand delay [caused by opposition ministers' exit from session] at a crucial moment for (1/2)", "sentiment": 0.0}, "776392668188438528": {"text": "Government of #Montenegro press conference following 171st Cabinet session is now live on the link below. https://t.co/dCmLbea2dN", "sentiment": 0.06818181818181818}, "776373811604324352": {"text": "RT @USNATO: #Montenegro, which will be #NATO's 29th member, contributes to the Alliance\u2019s efforts to enhance European security https://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "776366605152481280": {"text": "RT @USNATO: In US Senate hearing yesterday, support for #Montenegro's #NATO accession was loud & clear https://t.co/DgYPnYc9km https://t.co\u2026", "sentiment": 0.1}, "776365860856397824": {"text": "RT @EP_ForeignAff: .@EP_ForeignAff welcome #Montenegro EU accession progress. More https://t.co/zBYeFHAe9g Soon video w/ PM Dukanovic  http\u2026", "sentiment": 0.65}, "776346173196075008": {"text": "RT @tfajon: Dobrodo\u0161lica Grupi prijatelja #CG u #EP. Welcome Friends of #Montenegro in @Europarl_EN @MeGovernment @IvanJakovcic https://t.c\u2026", "sentiment": 0.8}, "776330986753814528": {"text": "RT @EduardKukan: Wise supporting words by @CharlesTannock to #Montenegro @VladaCG : Brexit should not discourage the accession process for\u2026", "sentiment": 0.475}, "776330977840955392": {"text": "RT @EduardKukan: Pleased to welcome Prime Minister Djukanovic @VladaCG in @EP_ForeignAff and hear about #montenegro accession priorities", "sentiment": 0.65}, "776329294293368832": {"text": "RT @EP_ForeignAff: @08.00 @EP_ForeignAff MEPs exchange views w. #Montenegro PM Milo \u0110ukanovi\u0107 & w.@DalaiLama \u2013 You can follow LIVE: https:/\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "775678866912342016": {"text": "Government decides on opposition's proposals for three appointments. Press release: https://t.co/6onWB0dDyo", "sentiment": 0.0}, "775331712947593216": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 congratulates citizens of Islamic religion in #Montenegro on Eid al-Adha. https://t.co/RcX8ExFQTh https://t.co/8PsKP9j7O6", "sentiment": 0.0}, "775330511766052864": {"text": "RT @UNIDO: #Slovenia funds help protect World Heritage site in #Montenegro, develop sustainable eco-tourism https://t.co/5muZazNzKs @YouTub\u2026", "sentiment": 0.0}, "774292733083193344": {"text": "The Republic of Turkey has ratified the protocol on #Montenegro's accession to #NATO. Thank you! @TurkDelNATO @NATO", "sentiment": 0.0}, "774292111470592000": {"text": "Herceg Novi presents final bid for title of European Capital of Culture 2021 https://t.co/4SiR3sQcrF #Montenegro https://t.co/uZbokmRdMC", "sentiment": 0.0}, "774271748699283457": {"text": "RT @USEmbassyMNE: Amb.Uyehara:We need 2 talk openly & debunk misconceptions about the resp. & benefits of #NATO membership #REACT2016 https\u2026", "sentiment": 0.0}, "773920196138524672": {"text": "RT @USEmbassyMNE: At #REACT2016 Amb. Uyehara will give a lecture about U.S. policy towards #Montenegro & #WesternBalkan. See you tmrw! http\u2026", "sentiment": 0.0}, "773831614212272128": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 hosts farewell visit by #France Ambassador Brumeaux https://t.co/NNRjNG2gUL @francediplo_EN https://t.co/mYuV5RXvxP", "sentiment": 0.0}, "773831235735056384": {"text": "Bled: #EU membership guarantees stability & progress in #WesternBalkans https://t.co/G3XUpyScww @BledStrategicF #BSF https://t.co/xG8j2uWFV8", "sentiment": 0.0}, "773830469012033537": {"text": "#Montenegro Ministry of Economy: Block II of Thermal Power Plant Pljevlja to resolve energy & environmental issues https://t.co/RaQWXOr9M6", "sentiment": 0.0}, "772828050526445568": {"text": "RT @Bulc_EU: #Montenegro contributes to the stability of the region - continue with the projects of cross-border cooperation. https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "772828021237616641": {"text": "RT @Bulc_EU: #WesternBalkans region matters. #Albania and #Montenegro are showing the way to regional cooperation. https://t.co/sI6gCnIYLr", "sentiment": 0.0}, "772827908960313344": {"text": "RT @EUAmbME: EU #Transport Cssr @Bulc_EU visiting #Montenegro #Albania border crossing, #EUfunds 4 better connectivity https://t.co/gwcUU1e\u2026", "sentiment": 0.5}, "771827013221019648": {"text": "RT @USEmbassyMNE: 7days 2 9th REACT camp!We are happy 2b part of the project which opens up a dialogue among youth about #MNE & #NATO https\u2026", "sentiment": 0.8}, "771803854862163968": {"text": "RT @EUAmbME: #PressRelease | EU #Transport Commissioner @Bulc_EU to visit #Montenegro on 5 September: https://t.co/a6nf7pMmdT https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "771801617486188544": {"text": "MFAEI: No Montenegrin citizens involved in the attempted military coup in the Republic of Turkey https://t.co/HMhukzF73c", "sentiment": -0.1}, "771711213302640640": {"text": "#UK Foreign Secretary @BorisJohnson wrote to #Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107: UK to continue supporting Montenegro. https://t.co/MEpdYyw394", "sentiment": 0.0625}, "770887214016364544": {"text": "DPM Markovi\u0107, #EU's Ambassador Drobni\u010d: #Montenegro sets example in the region @EUAmbME. https://t.co/a4Am9j4M77 https://t.co/fFcKXDbzr4", "sentiment": 0.0}, "770886967840088064": {"text": "DPM Lazovi\u0107 hosts farewell visit by Head of #EU Delegation to #Montenegro Drobni\u010d @EUAmbME. https://t.co/ujtC7oWQS0 https://t.co/GiLDilMToD", "sentiment": 0.0}, "770886680723193856": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 hosts member of #BosniaAndHerzegovina #BiH Presidency Dragan \u010covi\u0107 https://t.co/Ns5IzSMf7f https://t.co/061G5pAICN", "sentiment": 0.0}, "770886038898311169": {"text": "RT @EUAmbME: It has been a true honour to serve as #EU Ambassador to #Montenegro, thank you all for excellent cooperation! 3/3 https://t.co\u2026", "sentiment": 0.675}, "770625019345068032": {"text": "RT @EUAmbME: #Montenegro's future lies in the #EU: farewell mtg w/ DPM Markovic @MeGovernment, thank you for 4 yrs of cooperation https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "770614019057156096": {"text": "RT @EUAmbME: From today's farewell meeting with Deputy PM @MeGovernment Mr Vujica Lazovic, thank you for excellent cooperation! https://t.c\u2026", "sentiment": 1.0}, "770283340901584896": {"text": "[PRESS RELEASE] Government of #Montenegro signs new EPCG shareholders\u2019 agreement with Italian A2A power company. https://t.co/cqRACkAWpZ", "sentiment": 0.06818181818181818}, "770267656628924416": {"text": "New shareholders' agreements signed between the #Montenegro and the A2A Group\nhttps://t.co/NWnP8VPUCf @ItalyinMNE I Press release to follow.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "769241330782461953": {"text": "RT @defence_mne: The 5th contingent of #ArmedForces of Montenegro departing for Afghanistan @ResoluteSupport https://t.co/H2rAT1tPSt", "sentiment": -0.1}, "769226430462951425": {"text": "RT @AIPSmedia: Podgorica (MNE) to host 3rd @fina1908 World Men's Youth #waterpolo  Championships https://t.co/p6sOC4Pi2x https://t.co/YPt14\u2026", "sentiment": 0.0}, "769128957782482945": {"text": "DPM Markovi\u0107 offers condolences to #Italy Ambassador to #Montenegro Del Monaco. https://t.co/UufEjCrXPL https://t.co/8tcZ6Q3eNO", "sentiment": 0.1}, "768876921392361474": {"text": "RT @LinhartBMEIA: Discussing Austrian business opportunities with Minister of Economy of Montenegro V. Kavaric @MeGovernment https://t.co/i\u2026", "sentiment": 0.0}, "768775628489457664": {"text": "RT @estNATO: #Estonian Gov sends #Montenegro's @NATO accession  bill to Parliament for ratification https://t.co/b7YSwa8AUn https://t.co/UC\u2026", "sentiment": 0.0}, "768147388779339776": {"text": "RT @I_Luksic: Thank you all for support! It has been a great pleasure. Good luck to the #NextSG who I hope will come from EEG. https://t.co\u2026", "sentiment": 0.75}, "766310303256698881": {"text": "RT @undgdoco: Reflections on Montenegro\u2019s forward-looking plan of cooperation with the UN https://t.co/xeqdlEH5i8 #SDGs #Foresight https://\u2026", "sentiment": 0.0}, "764176708689915904": {"text": "RT @defence_mne: #Montenegro sends financial&humanitarian aid to flood-hit #Macedonia https://t.co/LKqwDDD5Ob", "sentiment": 0.0}, "763983837399396352": {"text": "RT @undgdoco: #SDGs Story 12: @UN_Montenegro: Adapting national strategy to new global & regional agendas https://t.co/wAkxsXbzvf https://t\u2026", "sentiment": 0.06818181818181818}, "761176101351751689": {"text": "RT @BalkanGreEnNews: EUR 25mn agreement 4 Trans-Balkan #Electricity Corridor signed by @MeGovernment #CGES @KfW https://t.co/UsodHszYfH htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "760861366328631296": {"text": "Montenegro sends protest note to Croatia over erection of monument to Miro Bare\u0161i\u0107 https://t.co/K2KW6j2IhT", "sentiment": 0.05}, "759524096334069760": {"text": "RT @CrnogorskiOK: Bojana nosi zastavu! / Our #FlagBearer Bojana Popovic, #handball legend! #TeamMNE #Rio2016 #Montenegro  #RoadToRio https:\u2026", "sentiment": 0.0}, "759524007632830464": {"text": "RT @CrnogorskiOK: Montenegro women handball team tomorrow fly to #Rio2016 Good luck girls #TeamMNE #Olympics #Montenegro  #RoadToRio https:\u2026", "sentiment": 0.75}, "759137496915644416": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: #Montenegro - #BIH cross-border programme saw \u20ac8.3m worth of #EU funds spent on 35 social good projects since 2008 http\u2026", "sentiment": 0.18666666666666665}, "758320185275191296": {"text": "RT @pyrkalo: @EBRD delegation meeting PM Djukanovic of #Montenegro to discuss country's transition progress,EU path @MeGovernment https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "758258302165942272": {"text": "RT @UN_Montenegro: Prime Minister of #Montenegro & @BenjaminPerks of @UNICEFmne launch campaign against #violence against #children https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "758081290361069568": {"text": "RT @defence_mne: MoD organized the 1st Summer Youth Military Camp in 2016.Great success enabling young girls and boys new experiences https\u2026", "sentiment": 0.2393939393939394}, "756880891209719812": {"text": "Prime Minister Milo \u0110ukanovi\u0107 expresses condolences to German Chancellor Angela Merkel\n\nhttps://t.co/XVjDSzZn0J #MunichAttack", "sentiment": 0.0}, "756180441682550785": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 congratulates #UK counterpart @theresa_may on her appointment https://t.co/GgVk8to4Sx https://t.co/ZS4o2CvsDM", "sentiment": 0.0}, "756106723291783168": {"text": "RT @European_WB: Ratification of the Protocol in Romania, Italy and Greece by the end of\u00a0July https://t.co/DOWU5tnLPA https://t.co/8TdftKh6\u2026", "sentiment": 0.0}, "756106431015903232": {"text": "RT @portomonte: Porto Montenegro nominated as Best Marina in 2016 Best of the Best edition @RobbReportRussia https://t.co/pCwGY90a8R https:\u2026", "sentiment": 1.0}, "755430373740388352": {"text": "RT @UN_Montenegro: #Montenegro #UNSG candidate @I_Luksic on integrating young ppl 2 decision-making https://t.co/SZFoDMRxO2 via @LSEEuroppb\u2026", "sentiment": 0.1}, "755006035572711425": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Opening of 9th Summer School for Young #Diplomats -with alumni of >300 ppl from >40 countries in Berane #Montenegro ht\u2026", "sentiment": 0.1}, "755005965427236864": {"text": "RT @UN_Montenegro: Photo story from today\u2019s opening of the 9th Summer School 4 Young #Diplomats.  https://t.co/hSBQbl6fZd https://t.co/RJdv\u2026", "sentiment": 0.1}, "754679787252289536": {"text": "RT @lonelyplanet: From piracy to paddleboarding: on the trail of maritime #Montenegro https://t.co/HhW2XnvGym by @anishahbbc #lp https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "754469591892492289": {"text": "RT @UKinMontenegro: Enjoy @SeaDanceFest performance of @theohurts & @AdamHurts tonight. Tips for festival goers: https://t.co/uqdkuTh45u ht\u2026", "sentiment": 0.4}, "754346564404011008": {"text": "RT @VladaCG: Ambasada preporu\u010duje na\u0161im dr\u017eavljanima da ostanu u svojim domovima. Brojevi na\u0161e ambasade +90 549 779 8771 i +90 549 790 7372\u2026", "sentiment": 0.0}, "753963953324261377": {"text": "RT @V_Andriukaitis: W Vice President #Montenegrin #Parliament Suljo Mustafi\u0107 discussing cooperation, role of representatives, #eu values ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "753937642379702272": {"text": "PM Djukanovic to @manuelvalls: #Montenegro is with you as are numerous friends & partners of the great French Republic & nation #NiceAttack", "sentiment": 0.26666666666666666}, "753937392193658881": {"text": "#Montenegro PM Djukanovic to @manuelvalls: The heinous terrorist act is an attack on freedom & democracy #NiceAttack https://t.co/Yc5dGRKFOQ", "sentiment": 0.0}, "753793228160307200": {"text": "#Montenegro strongly condemns the violent attack in #Nice on #BastilleDay,stands by France's side, and shares pain of the victims' families.", "sentiment": 0.07777777777777774}, "753675151028477952": {"text": "MFA Russia would like to teach us to respect their wishes not the Constitution of our own country. #NATO #MONTENEGRO https://t.co/k0LBWSRDxU", "sentiment": 0.6}, "753666954758590464": {"text": "RT @bjornly: At @librarycongress celebrating 10th birthday of independent Montenegro w Amb Darmanovic, @SenJohnMcCain & DAS Yee. https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "753666834734452740": {"text": "RT @dkinserbia: Crnogorska kuca u Beogradu, congratulations on the opening @MeGovernment @SerbianGov #WorkingForDK https://t.co/TLkVVy4RKS", "sentiment": 0.0}, "752912877451939841": {"text": "#Albania Parl. Speaker Meta awards #Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 National Flag Order, highest award given to foreigners https://t.co/Q935y9aeII", "sentiment": 0.0}, "752697990511464448": {"text": ".@JohnKerry on #Montenegro #NationalDay: We are congratulate you on your impressive progress https://t.co/j97jHDimaZ https://t.co/OOvTFiZsuQ", "sentiment": 1.0}, "752649039183802368": {"text": "RT @MeGovernment: US Secretary of State @JohnKerry on #Montenegro's #DanDrzavnostiCG: We congratulate you on your impressive progress https\u2026", "sentiment": 1.0}, "752648550467661825": {"text": "US Secretary of State @JohnKerry on #Montenegro's #DanDrzavnostiCG: We congratulate you on your impressive progress https://t.co/j97jHDimaZ", "sentiment": 1.0}, "752109330120503296": {"text": "RT @PolandMFA: .@MeGovernment Thank you for your engagement. #Poland is happy to see #Montenegro in the #AlliedStrong #NATOSummit https://t\u2026", "sentiment": 0.8}, "751868863000801280": {"text": "US Pres. @BarackObama: Presence of #Montenegro shows #NATO door open to nations that can meet our high standards. https://t.co/C77v1WxylT", "sentiment": 0.08}, "751785485882761216": {"text": "Reforms #Montenegro has undertaken recognized.MNE now has Invitee status and is integrating into NATO activities #NATOleaders @NATOsummits", "sentiment": 0.0}, "751778481227390976": {"text": "Look forward to the expeditious conclusion of the ratification, & to #Montenegro's continued progress on reform - #NATO leaders #NATOSummit", "sentiment": 0.0}, "751777084880584704": {"text": "We look forward to welcoming #Montenegro as our next member as soon as possible - #NATO leaders on #NATOSummit", "sentiment": 0.0}, "751742988473237505": {"text": "RT @defence_mne: MoD Minister: With increased level of interoperability, #Montenegro in coherence with #NATO countries @NATOsummits https:/\u2026", "sentiment": 0.2}, "751474642884362240": {"text": "Warsaw: \u0110ukanovi\u0107 - Merkel discuss importance of Berlin Process, NATO, EU, cooperation, investment, rule of law. https://t.co/ODJXNnKWIx", "sentiment": 0.0}, "751437897518161920": {"text": "RT @defence_mne: #Warsaw MoD Min. stressed readiness of #Montenegro to provide further contribution to Alliance priorities as member https:\u2026", "sentiment": 0.1}, "751436040250986496": {"text": "#Montenegro at the table with Allies at #NATOsummit #Warsaw to reaffirm #NATO open door policy https://t.co/naD0j3kaaG", "sentiment": 0.0}, "751396452233011201": {"text": "#MNE on #NATO external borders, gives us unique opportunity for promotion of Euro-Atlantic values in a wider context https://t.co/OHChlLveNW", "sentiment": 0.1875}, "751395194671665152": {"text": "As future member, #Montenegro ready to take over responsibility for the strenghtening #NATO @NATOsummits https://t.co/Y0egCeLGMV", "sentiment": 0.1}, "751393962414501889": {"text": "CEE & W. Balkans transformed through EU& #NATO integration process into stable democracies and prosperous economies. https://t.co/XxcqxdUMMX", "sentiment": 0.0}, "751366594232717312": {"text": "RT @PISM_Poland: Discussion continues during lunch before @KolindaGK @Rigas_pils @MeGovernment \u0110ukanovi\u0107 will deliver their statements #WSE\u2026", "sentiment": 0.0}, "751324725868199936": {"text": "RT @NATOpress: #NATO SG @jensstoltenberg: Every nation has the right to decide its own path, its own security arrangements. #WSEF16 https:/\u2026", "sentiment": 0.49523809523809526}, "750998743844085760": {"text": "The Polish Parliament has ratified the Protocol on #Montenegro's accession to #NATO. Thank you! https://t.co/tFQ6gGdEWi", "sentiment": 0.0}, "750959413394018304": {"text": "[AUDIO] #Montenegro #NATO Ambassador Dragana Radulovi\u0107 on global issues, role of women. https://t.co/42ILWLic8U https://t.co/bJzGxyXZ84", "sentiment": 0.0}, "750774814781083648": {"text": "RT @ipinst: .@I_Luksic, @MeGovernment #NextSG candidate, answers q's you send to #IPInst, #FacebookLive https://t.co/O3rs4238TV https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "750729372093538304": {"text": "Croatian Govt @VladaRH endorses bill on ratification of #Montenegro NATO accession, fast-track motion to parliament: https://t.co/Fs9zB224Sr", "sentiment": 0.2}, "750344280259035136": {"text": "RT @NATO1325: #WomenofNATO: Amb. Dragana Radulovi\u0107, Representative of #Montengro @NATO, tells her story https://t.co/3RzUYKSYAv https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "750338005035020288": {"text": "Brende: MNE is significant factor of stabilisation in WB; we stand together in fight against violent extremism https://t.co/O5KZN87rmW", "sentiment": -0.21250000000000002}, "750337603703103488": {"text": "Norway is one of the most significant bilateral donors in MNE, in 10 years helped the development with 34 million \u20ac https://t.co/bx0tH71iNS", "sentiment": 0.4375}, "750265452815876097": {"text": "RT @NorwayMFA: #Montenegro taking furter step twd membership @NATOsummits. Good disc w/ depPM #Dusko Markovic on cmn sec issues https://t.c\u2026", "sentiment": 0.3}, "750264923675131904": {"text": "RT @AlbanianMFA: .@DitmirBushati @ #ParisBalkans2016: #BP has created a real conscience in region: we are main factors of our success https\u2026", "sentiment": 0.22222222222222224}, "750106559498313728": {"text": "RT @FedericaMog: Talking to press in Paris at the #ParisBalkans2016, with @fhollande and Angela Merkel: enlargement is in EU interest https\u2026", "sentiment": 0.0}, "750051284011610112": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107: #ParisBalkans2016 after Berlin & Vienna offers continued encouragement for #WB cooperation https://t.co/1mWzR4nVPI", "sentiment": 0.1}, "750013837143863297": {"text": "RT @eu_near: Strong \ud83c\uddea\ud83c\uddfa#EU presence at #ParisBalkans2016 Summit, focusing on #connectivity & #youth.\u2139\ufe0f\u279chttps://t.co/npoq1TzSiH https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.26666666666666666}, "750013349283393541": {"text": "RT @European_WB: High-level EU participation at the Western Balkans Summit in Paris, focusing on\u2026 https://t.co/KeyhzmIbmx https://t.co/JIzH\u2026", "sentiment": 0.08}, "749968763932569600": {"text": "RT @MeGovernment: #Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 to participate today at #ParisBalkans2016 summit for Western Balkans. #WB6", "sentiment": 0.0}, "749911834354970624": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 to participate today at #ParisBalkans2016 summit for Western Balkans. #WB6", "sentiment": 0.0}, "749911031548370944": {"text": "RT @JHahnEU: Main message: Enlargement perspective of #WB6 is alive and as valid as ever. Looking fw to #ParisBalkans2016 to reaffirm our c\u2026", "sentiment": 0.13333333333333333}, "748947823639531520": {"text": "RT @USEmbassyMNE: Happy to celebrate 10 years of partnership with Montenegro: https://t.co/mPVcmdZjMj", "sentiment": 0.8}, "748866888126660608": {"text": "RT @Min_Finances: Sommet #ParisBalkans2016 : #MichelSapin ouvrira le Forum d'affaires ce lundi \ud83c\udde6\ud83c\uddf1\ud83c\udde7\ud83c\udde6\ud83c\uddf2\ud83c\uddf0\ud83c\uddfd\ud83c\uddf0\ud83c\uddf2\ud83c\uddea\ud83c\uddf7\ud83c\uddf8 https://t.co/oLFQZhIB3p https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "748543471703687168": {"text": "RT @EUCouncilPress: #Montenegro: talks opened on chapter 12 - #Food safety, veterinary and phytosanitary policy, & chapter 13 - #Fish: http\u2026", "sentiment": 0.0}, "748539026722926592": {"text": "RT @PodgoricaBE: Turkish flag at @PodgoricaBE  flown half-staff to honor victims of the #IstanbulAttack https://t.co/b2NxxtLIDv", "sentiment": -0.16666666666666666}, "748538738142228480": {"text": "#Montenegro Prime Minister sends letter of condolence to Turkish counterpart https://t.co/RVUMO7q2bT", "sentiment": 0.0}, "748525906239569920": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: 2 new chapters in #Montenegro\u2019s #EU accession talks open in #Brussels today, 24 out of 35 chapters opened so far https:\u2026", "sentiment": 0.07878787878787878}, "748504680666398720": {"text": "RT @MiroslavLajcak: Happy 2see #Montenegro opening 2 more chapters,proof of unity&determintation of EU on #enlargement (1 of #EU2016SK prio\u2026", "sentiment": 0.65}, "748467253105074176": {"text": "RT @UN_Montenegro: Photo story from the 70 anniv. since #women in #Montenegro gained right 2 vote https://t.co/jjCQPvQJ18  take a look http\u2026", "sentiment": 0.2857142857142857}, "748463765335707648": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 lecture at Uni of #Iceland: #Montenegro @NATO membership, #Balkans stability https://t.co/oBXYkQZQJG https://t.co/TTKdBtM3PN", "sentiment": 0.0}, "748463199909982208": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 visit: #Iceland PM Johannsson: Honoured to be 1st to recognise #Montenegro. https://t.co/OyEw5WY6Id https://t.co/Kr3PY5Q0G6", "sentiment": 0.0}, "748462615827988480": {"text": "#Montenegro DPM meets #US Amb.: Transparency, rule of law, sust. econ. development in focus. https://t.co/BejyBmA833 https://t.co/zHsPifL6vo", "sentiment": 0.0}, "748450902625902592": {"text": "RT @defence_mne: MoD Minister of MNE in official visit #Poland to discus reafirmation of #NATO open door policy https://t.co/3Zf4l2NkiX", "sentiment": 0.1}, "748439303970250752": {"text": "RT @BgPresidency: Great support for our partners in the Euro-Atlantic #Integration process; #Montenegro in @NATO @MFABulgaria https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.8}, "748433008798105600": {"text": "#Bulgaria Parliament ratified Protocol on #Montenegro acceession to @NATO. Thank you! @MFABulgaria @BgPresidency  https://t.co/0mfv2jygyJ", "sentiment": 0.0}, "748422594446106624": {"text": "What should our leaders discuss at the #NATO Warsaw Summit 2016? https://t.co/0XprLXlNaK #WSEF16 https://t.co/gPPg3qA3MC", "sentiment": 0.0}, "748142998752464896": {"text": "No known Montenegrin victims in Istanbul so far. Emergency numbers: Embassy +903124364698; Hon. Cons +902122130556. https://t.co/K82Upw9uOp", "sentiment": 0.1}, "748140515124707328": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #PressRelease | Celebrating 70 years since #women gained voting rights in #Montenegro: https://t.co/ydroD6tkES https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "748078238946181120": {"text": "DPM Lazovi\u0107 announces new agreement with Italian A2A regarding construction of Pljevlja Thermal Power Plant Block II https://t.co/jfF1Yhdg8W", "sentiment": 0.06818181818181818}, "747904541295845376": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 welcomes US support to #NATO Open Door Policy & commends launch of ratification process in US Congress. https://t.co/sbINq8z6SL", "sentiment": 0.0}, "747888827776274432": {"text": ".@WhiteHouse initiated procedure for ratification of Protocol on Accession of #Montenegro to @NATO. @POTUS  https://t.co/Lr6L0Ece0U", "sentiment": 0.0}, "747397760429752320": {"text": "Check out the topics from last week's #Montenegro Cabinet Session: Public debt, education, e-government, legislation https://t.co/LkdjxZ69W3", "sentiment": 0.0}, "746334161129054208": {"text": "RT @IcelandInUS: Today our Charg\u00e9 d'Affaires deposited the Instrument for Montenegro's @NATO Accession @StateDept on Iceland's behalf https\u2026", "sentiment": 0.0}, "746330891937546240": {"text": "RT @defence_mne: Defence Minister Pejanovic-Djurisic: #Montenegro stays credible partner of #EU & #NATO member-States. https://t.co/Cavgh0K\u2026", "sentiment": 0.4}, "746248062243344385": {"text": "RT @defence_mne: Minister of #Defence of #Austria Hans Peter Doskozil visits #Montenegro https://t.co/FbazuvqaWy", "sentiment": 0.0}, "746051639677714432": {"text": "RT @VeskoGarcevic: @ditmirbushati @AlbanianMFA @kryeministriaal @MeGovernment Albania is 5th to ratify. Thx to Albania. There will be 4 mor\u2026", "sentiment": 0.0}, "746044877515919361": {"text": "RT @NATO: #Montenegro Air Force supports #NATO Allies during Exercise Adriatic Strike 16 in Slovenia\nhttps://t.co/mi0Tv0L2Jp", "sentiment": 0.0}, "745979283504504832": {"text": "Outgoing Ambassador: #Germany to continue supporting #Montenegro's #NATO accession https://t.co/KZuMBANfiW https://t.co/nS3wT9B9Pf", "sentiment": 0.25}, "745978674072199170": {"text": "#Montenegro receives another person within humanitarian programme of re-socialisation of prisoners from Guantanamo https://t.co/QYV4GqnHSS", "sentiment": 0.0}, "745936425330352128": {"text": "RT @ditmirbushati: #Albanian MP's just ratified Accession Prot. of #Montenegro to #NATO : clear sign of our committment in the region! http\u2026", "sentiment": 0.10000000000000002}, "745610010433064960": {"text": "RT @VeskoGarcevic: @Sigurna_CG @CanadaNATO #Canada  has begun the ratification procedure in the Parliament. Protocol on accession of #Monte\u2026", "sentiment": 0.0}, "745223880634155008": {"text": "RT @eu_near: \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddea7th meeting of Stabilisation & Association Council between #EU & #Montenegro:Conclusions\u279chttps://t.co/Jh5ybD1rKn https://t\u2026", "sentiment": 0.1}, "745223865933135872": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: State Secretary Pejovic tnx @EU2016NL, Member States & @EU_Commission  @eu_near for support to #Montenegro\u2019s EU bid htt\u2026", "sentiment": 0.1}, "745223813206507520": {"text": "RT @eu_near: \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddeaWatch @JHahnEU's remarks at #PressConference following 7th #EU-#Montenegro Stabilisation & Association Council\nhttps://t.c\u2026", "sentiment": 0.05}, "745223799805710337": {"text": "RT @EUCouncilTVNews: Press conference following the #EU - #Montenegro Stabilisation and Association Council @EU2016NL  https://t.co/SuDwvnP\u2026", "sentiment": 0.0}, "745223786677538816": {"text": "RT @EUCouncilPress: Seventh meeting of the stabilisation and association Council between the #EU & #Montenegro: https://t.co/OSFc7XOObJ", "sentiment": 0.0}, "745197119301107712": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Largest EU #infrastructure project in #Montenegro-construction of waste water treatment plant in Berane #EUfunds_MNE htt\u2026", "sentiment": -0.2}, "745161524428185600": {"text": "RT @NATODepSpox: #NATO and #Montenegro hold consultations on Civil Preparedness & Crisis Management https://t.co/S0ZMuopeiM https://t.co/Sj\u2026", "sentiment": 0.0}, "744908340195659777": {"text": "Read the Vision Statement by @I_Luksic, #Montenegro candidate for #UN SecGen #UNSG: https://t.co/bfBnzHmmPe https://t.co/dsR0hfOyGv", "sentiment": 0.0}, "744906070154326016": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: New homes for 62 displaced families in #Montenegro thanks also 2 #EUfunds_MNE #WorldRefugeeDay #SupportRefugees #RHP htt\u2026", "sentiment": 0.16818181818181818}, "744906034435633152": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Works also progressing well on 120 homes 4 displaced in #Podgorica #Montenegro,  #EUfunds_MNE #RHP #WorldRefugeeDay http\u2026", "sentiment": 0.0}, "744168662890876928": {"text": "RT @BenjaminPerks: Congratulations to Radmilo Baranin & Marijana\nGoranovi\u0107 who represented Montenegro in style by winning medals at the @eu\u2026", "sentiment": 0.5}, "744168592502054913": {"text": "RT @CEVolleyball: CEV President praises @OdbojkaskiSavez achievements in meeting with country's Prime Minister https://t.co/Z4h9Ih2rj2 http\u2026", "sentiment": 0.0}, "743843840319160320": {"text": "RT @USNATO: Good news: #Montenegro\u2019s parliament approves resolution on support for #NATO membership with 66% voting in favor https://t.co/4\u2026", "sentiment": 0.7}, "743701570806677504": {"text": "RT @UKinMontenegro: We were at Tivat Airport to greet the inaugural @easyJet flight from London. Congratulations and welcome! https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.8}, "743413229058162688": {"text": "RT @Dunja_Mijatovic: Welcoming continued efforts to end impunity and strengthen self-regulation in #Montenegro https://t.co/IK5FKbh9k5 @MeG\u2026", "sentiment": 0.0}, "743413092768423936": {"text": "RT @UNICRI: Congratulations to #Montenegro on adopting its National Action Plan to mitigate #CBRN risks! https://t.co/XIvv5yy659 @EU_Scienc\u2026", "sentiment": 0.1}, "743164716697198592": {"text": "RT @OSCE_RFoM: Welcoming continued efforts to end impunity and strengthen self-regulation in #Montenegro https://t.co/WK3KtSM6Xw https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "743028981415432192": {"text": "#Montenegro PM Milo \u0110ukanovi\u0107 hosts #OSCE  Media Freedom Representative Dunja Mijatovi\u0107 https://t.co/ph07170e2z https://t.co/gdhAlwECTm", "sentiment": 0.0}, "743028649205616640": {"text": "Minister @defence_mne Milica Pejanovi\u0107-\u0110uri\u0161i\u0107 speaks at #NATO NAC meeting https://t.co/tDQ7wdugO1 https://t.co/NaQg9a3ZEv", "sentiment": 0.0}, "743023098979618816": {"text": "RT @defence_mne: #Montenegro ready to project stability together with NATO Allies  #DefMin https://t.co/x28L9xH7se", "sentiment": 0.2}, "742787502340231168": {"text": "RT @defence_mne: #Montenegro MOD Minister first time at #NATO Defense Ministerial #DefMin https://t.co/ThKweIokVI", "sentiment": 0.225}, "742745922870841344": {"text": "#Slovakia Parliament ratifies Protocol on the Accession of #Montenegro to #NATO! Thanks! https://t.co/uHGS9rcHAW", "sentiment": 0.2}, "742739443166130176": {"text": "RT @MiroslavLajcak: SK MPs just aproved #Montenegro's @NATO entry:confirming open door policy &extending security+stability in #Balkans htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "742703086054080513": {"text": "RT @I_Luksic: My thoughts are w/ people of #USA  and #Orlando. Stand together in #solidarity  and fight against #violence  and #extremism", "sentiment": 0.0}, "742636173449891840": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Today we take stock of the results of our campaign #RespectLifeSurrenderWeapons   & promote #GlobalGoals #SDG16 https:\u2026", "sentiment": 0.0}, "742636135017553920": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Number of collected weapons confirms citizens are becoming increasingly aware of #SALW dangers @FionaMcCluney https://\u2026", "sentiment": 0.35}, "742609446568898560": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 sends letter of condolence to US President @BarackObama regarding Orlando terrorist attack. https://t.co/GE8TKXn2xb", "sentiment": 0.0}, "742334521153101824": {"text": "RT @usembbudapest: We share the same commitment to #NATO solidarity as #Poland, as #Hungary, and as Montenegro will. -CB #WarsawSummit http\u2026", "sentiment": 0.0}, "742293532212375552": {"text": "RT @VeskoGarcevic: Today #Hungary ratifies Protocol of Accession of #Montenegro  to #NATO @Sigurna_CG https://t.co/cuppZlCYKr", "sentiment": 0.0}, "742293017483214848": {"text": "Parliament of #Hungary ratifies Protocol on Accession of #Montenegro to #NATO. Thank you! https://t.co/9HvjNrqhSl", "sentiment": 0.0}, "741964574426058752": {"text": "#Montenegro's @dinamitdejan1 is the @WBCBoxing World Lightweight Champion! Congratulations! https://t.co/BQ3IiumQY8", "sentiment": 0.0}, "740569736061325314": {"text": "RT @MFAIceland: Ten years ago to the day, #Iceland was first state to recognize #Montenegro independence! @MeGovernment https://t.co/ecE8Rc\u2026", "sentiment": 0.125}, "740536729128566784": {"text": "RT @MiroCerar: PV: Izrekam dobrodo\u0161lico \u010crni gori med zaveznicami @NATO. S tem krepimo varnost celotnega Zahodnega Balkana in zavezni\u0161tva k\u2026", "sentiment": 0.0}, "740526937106468864": {"text": "RT @AmChamMNE: Deputy PM @VujicaL keynote  on \"Information Society in MNE\" at @AmChamMNE Business Luncheon! @MeGovernment @MIDTCG https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "740520840345866240": {"text": "Our neighbours #Slovenia are the 2nd country to ratify the Protocol on Accession of #Montenegro to #NATO. Hvala! https://t.co/vvp1mucNzI", "sentiment": 0.0}, "740477191939575808": {"text": "RT @VeskoGarcevic: @Sigurna_CG Thx #Iceland  for being 1st Small states have many things in common  and understand well one another https:/\u2026", "sentiment": -0.016666666666666663}, "740476386847166464": {"text": "10y ago today #Iceland was 1st to recognise #Montenegro. Today they are 1st to ratify our NATO accession. Thank you! https://t.co/4Ai3DCRL70", "sentiment": 0.0}, "740125822296678400": {"text": "RT @cafemontenegro: @MeGovernment #Montenegro signed economic and trade cooperation agreement with #Argentina https://t.co/A9zGm6MxuK https\u2026", "sentiment": 0.2}, "740102794632429568": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanov\u0107 meets in Buenos Aires with #Argentina President @mauriciomacri https://t.co/MRBV1qQ8rb https://t.co/cziNqFVZQd", "sentiment": 0.0}, "739822369942962177": {"text": "RT @AmChamMNE: Deputy PM @VujicaL will speak about the information society in Montenegro at the @AmChamMNE Business Luncheon on June 8! @Me\u2026", "sentiment": 0.0}, "739057680845811712": {"text": "RT @I_Luksic: Great to be at the first ever candidate's #SGdebate in UK https://t.co/d6eRgb4yMY", "sentiment": 0.525}, "739014113549033472": {"text": "RT @DamirCrncec: Slovenian Parliament scheduled to ratify #Montenegro @NATO accession protocol on June 8 @MeGovernment @VeskoGarcevic https\u2026", "sentiment": 0.0}, "738789522864013312": {"text": "RT @LSEpublicevents: How can the @UN be made fit for purpose. Listen to @I_Luksic #LSEUN lecture to find out. https://t.co/GmMxqWoDHF https\u2026", "sentiment": 0.4}, "738736389592862721": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 to pay first ever official visit to #Argentina, meet w. President Macri. https://t.co/jCr6pvvrOb", "sentiment": 0.25}, "738734433029738496": {"text": "#CabinetSession: Contribution to next EUReport, new officials, tourism projects. #Montenegro https://t.co/KSnkP5nN3G https://t.co/ngmFXbN8tA", "sentiment": 0.06818181818181818}, "738733336114434049": {"text": "RT @Twiplomacy: A voice on social media from Montenegro https://t.co/Yed0jeMLIT by @mraristocat https://t.co/j3WJ6d5m4B", "sentiment": 0.03333333333333333}, "738673989703348224": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Today we discuss importance of #FreedomOfExpression at @HRA_MNE  conf. together w/ #Australia Ambassador Fini, MoI Danil\u2026", "sentiment": 0.0}, "738309369415237632": {"text": "#CabinetSession: PM \u0110ukanovi\u0107 welcomes new members of #Montenegro Cabinet. https://t.co/lOxVz0r1I7", "sentiment": 0.13636363636363635}, "737967023947407360": {"text": "#Montenegro DPM Markovi\u0107 hosts #US Congress delegation https://t.co/uSKhr9PvkH", "sentiment": 0.0}, "737921754442698754": {"text": "#Montenegro candidate for #UNSG @I_Luksic to speak tomorrow at London School of Economics. #UNSGcandidate  https://t.co/dYDnKjBUyy", "sentiment": 0.0}, "737612973095559168": {"text": "#Montenegro PM Milo \u0110ukanovi\u0107 meets with Speaker of #Albania Parliament Ilir Meta https://t.co/lhRuTkIBL3 https://t.co/0OSJyImN3Z", "sentiment": 0.0}, "737611946225106944": {"text": "#Montenegro PM at NATO PA: \"I believe allies will ratify accession protocol without delay.\" https://t.co/wOvLZfVpTq https://t.co/e142cmkeDo", "sentiment": 0.0}, "737232899993436160": {"text": "RT @NATOdsg: Euro-Atlantic integration is the key to stability in the Balkans. But #NATO membership each state\u2019s choice. #natopatirana", "sentiment": 0.0}, "737207617383223296": {"text": "RT @natopapress: PM Djukanovic \"NATO accession is the garantee that #Montenegro will be able to steer its own future\" #natopatirana https:/\u2026", "sentiment": 0.3666666666666667}, "737169664082599936": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 to participate in #NATO PA Spring Session in Tirana. More info at: https://t.co/zOpQo9yuoj", "sentiment": 0.5}, "737169417327497216": {"text": "RT @natopapress: #natopatirana Plenary Sitting starting in less than 1h. Follow it live here: https://t.co/oOEgNzDr7m https://t.co/Pk8qer8o\u2026", "sentiment": -0.010101010101010102}, "736238029363412992": {"text": "RT @natopapress: #Montenegro delegation attending 1st NATOPA Standing Committee as observer on road to NATO membership #natopatirana https:\u2026", "sentiment": 0.0}, "736223297604554757": {"text": "RT @defence_mne: The Montenegrin Armed Forces Guard of Honor in a new uniform for the first time https://t.co/kFDZjPykfr", "sentiment": 0.19318181818181818}, "736223211319361536": {"text": "RT @defence_mne: Air Force Operation Center of AF #Montenegro is opened today by MoD Minister Pejanovic-Djurisic https://t.co/FVqZw51izu", "sentiment": 0.05}, "736083586713944065": {"text": "RT @govSlovenia: Government adopts the text of the Act Ratifying the Protocol to the @NATO Treaty on the Accession of @MeGovernment https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "735780679535890432": {"text": "RT @I_Luksic: Humbled to convey my reflections on future #UN role at the historical building of @mfa_russia Diplomatic Academy https://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "735379862509228033": {"text": "RT @JHahnEU: With #WB6 Foreign Ministers in #Paris, where we discussed Agenda of #Balkans\u00e0Paris Summit, taking place on 4 July. https://t.c\u2026", "sentiment": -0.125}, "734819642577977345": {"text": "RT @ItalyatNATO: #Montenegro shows capabilities & willingness to reach peace & security objectives  https://t.co/We70Q3Pptw https://t.co/SR\u2026", "sentiment": 0.0}, "734444214419922946": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment PM Milo \u0110ukanovi\u0107 tells @POLITICOEurope about the vision behind Montenegro's #EU and #NATO bid https://t\u2026", "sentiment": -0.4}, "734347742743539712": {"text": "RT @eucopresident: My speech at  the ceremony of the 10th anniversary of independence of Montenegro #10MNE: https://t.co/irh1Wbo8jB", "sentiment": 0.0}, "734347677190787073": {"text": "RT @I_Luksic: True multiethnic and multireligiuos Montenegro #10MNE https://t.co/SgSdIi3Owt", "sentiment": 0.35}, "734344763088986112": {"text": "RT @UKinMontenegro: It was a pleasure to join #10MNE celebrations at Independence Square to celebrate important date for #Montenegro. IW ht\u2026", "sentiment": 0.4}, "734344446989488128": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: 10th independence anniversary speech by #Montenegro PM Milo \u0110ukanovi\u0107 #10MNE https://t.co/rTKzdQ5ug7 https://t.co/0Oslx\u2026", "sentiment": 0.0}, "734344319029612544": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #10MNE In case you missed it, @eucopresident speech at #Montenegro independence celebration: https://t.co/vjsQgw2Xiw htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "734100886855770112": {"text": "RT @eucopresident: Glad to be here to celebrate achievements, patience, hardwork of Montenegrins since Independence 10 years ago #10MNE htt\u2026", "sentiment": 0.5}, "734096037330161664": {"text": "M.\u0110: Celebration of Independence Day is a reminder that independence of #Montenegro is our utmost commitment. Long live Montenegro! #10MNE", "sentiment": 0.043181818181818175}, "734095845436620801": {"text": "M.\u0110: ... and it grew enough never again to face a 1916 Mojkovac & especially a 1991  Dubrovnik. 3/3 (slika) #10MNE https://t.co/SemgCEDrVh", "sentiment": 0.0}, "734095769066741760": {"text": "M.\u0110: .... the historic \"no\" to Stalin 1948. A #Montenegro has risen that is able to stand up to undermining of its national foundations 2/3", "sentiment": 0.25}, "734095473817063424": {"text": "M.\u0110: Foundations of modern #Montenegro were laid in Mojkovac in 1916, on 13 July 1941, joint anti-fascist struggle of Yugoslav peoples...1/3", "sentiment": 0.2}, "734095341163847682": {"text": "M.\u0110: The time ahead of us should be used to rebuild the broken bridges, & establish trust for the benefit of #Montenegro & all its citizens.", "sentiment": -0.4}, "734095290345611269": {"text": "M.\u0110: 2/2 ... with the maximum possible pace, thinking in a responsible manner about the future generations. #10MNE https://t.co/k9pZZBbsVV", "sentiment": 0.06666666666666667}, "734095179590860800": {"text": "M.\u0110: We must commit jointly to using the available resources in a sustainable way, developing #Montenegro... 1/2 https://t.co/1uHVR3y33O", "sentiment": 0.4}, "734089449122992128": {"text": "M.\u0110: We are very proud that #Montenegro's contribution to regional stability is far greater than its size & the size of its population.", "sentiment": 0.5333333333333333}, "734089281736708097": {"text": "M.\u0110: Our neighbours are our friends. Such national strategy is founded on #Montenegro's finest traditions. #10MNE https://t.co/BtyyRlvoCt", "sentiment": 0.0}, "734088642289913857": {"text": "M.\u0110: #Montenegro referendum was the final act of a long & complex process of awakening & emancipation of MNE politics & society as a whole.", "sentiment": -0.03749999999999999}, "734088579534737408": {"text": "M\u0110:Time has confirmed my words said at this square ahead of referendum\u2013that no one will be defeated in #Montenegro & we will all be victors.", "sentiment": 0.4}, "734088513633816576": {"text": "M.\u0110: Decade of independence & intl. recognition of #Montenegro is a big celebration for our country & its milennium-old tradition & history.", "sentiment": 0.05}, "734055020405133312": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 with Donald Tusk President of the European Council #10MNE #Montenegro https://t.co/mnpeKYWiFE", "sentiment": 0.0}, "733989408546934784": {"text": "RT @eucopresident: I am happy to be in #Montenegro today to represent the EU and celebrate 10 years of independence #10MNE https://t.co/EOL\u2026", "sentiment": 0.8}, "733960295094341632": {"text": "PM M\u0110: Next 10 years to be devoted to overcoming divides and improving education as a foundation of progress #10MNE https://t.co/KIr46gO0Ni", "sentiment": 0.0}, "733959933616590848": {"text": "PM Milo \u0110ukanovi\u0107: #Montenegro achieved enviable institutional development as a precondition for development #10MNE https://t.co/nQMzxhzY2H", "sentiment": 0.0}, "733958698993864704": {"text": "Thank you for your moving message, #UNSG Ban. #Montenegro is proud to be part of the UN family! #10MNE @UN_Montenegro @UN_Spokesperson", "sentiment": 0.8}, "733956969858469888": {"text": "Today, 21 May 2016, #Montenegro marks 10th anniversary of restoring independence. Happy Independence Day! #10MNE https://t.co/xiTBaX4Kug", "sentiment": 0.8}, "733946519892721665": {"text": "RT @UN_Montenegro: #UNSG Ban: #Montenegro can take pride in its place among the family of nations https://t.co/aKCTlewSeM    #10MNE https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "733942728564805632": {"text": "RT @MiroslavLajcak: In Podgorica handed over patrol cars &georadars 2Border Police 2help in preparations 4 #Schengen standards @VladaCG htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "733773323189014529": {"text": "RT @MiroslavLajcak: Honoured 2get highest #Montenegro state award from @PredsjednikCG on 10th independence anniversary #10MNE @VladaCG http\u2026", "sentiment": 0.0}, "733773023375986689": {"text": "RT @eucopresident: Tomorrow I will be in #Montenegro before travelling to #Japan next week to participate to the #G7Summit: https://t.co/lh\u2026", "sentiment": 0.0}, "733756254468866048": {"text": "RT @Sigurna_CG: Ministar Odbrane / Minister Of Defence #Montenegro Milica Pejanovi\u0107 - \u0110uri\u0161i\u0107 @defence_mne @VeskoGarcevic #NATO https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "733718478776045568": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 hosts the first child born in independent #Montenegro, 10-year-old Tara Dujovi\u0107. #10MNE \ud83c\uddf2\ud83c\uddea https://t.co/umi8G6EsgR", "sentiment": 0.11666666666666665}, "733670190962102272": {"text": "#Montenegro's Labour & Social Welfare Minister Mari\u0107 signs Social Insurance Agreement w. #Slovakia @MiroslavLajcak.  https://t.co/FDhTKXTTvM", "sentiment": 0.03333333333333333}, "733669835314450432": {"text": "DPM Markovi\u0107: #Montenegro grateful to #Slovakia & @MiroslavLajcak for years of support. #10MNE  https://t.co/EiJaqEXyJB", "sentiment": 0.0}, "733669390521094144": {"text": "#Slovakia & #Montenegro sign Social Insurance Agreement.  https://t.co/vgSh5i1AVY", "sentiment": 0.03333333333333333}, "733654273125429250": {"text": "RT @defence_mne: #Montenegro @MiroslavLajcak congratulates MoD Minister on finalization of the @NATO accession process https://t.co/g4ZIRaV\u2026", "sentiment": 0.2}, "733639690679685120": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 interviewed by @POLITICOEurope : #Montenegro set to become 29th member of #NATO https://t.co/uNt3vQ1Rmf https://t.co/vMpCtD8QUH", "sentiment": 0.0}, "733638792377143296": {"text": "Thank you, #EU! #10MNE @DrobnicEUDMNE @PLinCrnaGora @UKinMontenegro @NLinBelgrade @Sweden_Belgrade @FinEmbBelgrade @eu_near @eu_eeas", "sentiment": 0.1}, "733638579944075264": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #EuropeanUnion & its Member States wish a very #HappyBirthday to #Montenegro! #IndependenceDay #10MNE https://t.co/X4efm\u2026", "sentiment": 0.2}, "733627625248313345": {"text": "RT @SpainMFA: \u2712\ufe0fSignature of Accession Protocol with #Montenegro #ForMin @MeGovernment  https://t.co/w2cQCnJiNu", "sentiment": 0.0}, "733579885604524037": {"text": "Check out the platform of #Montenegro candidate for #UN Secretary-General @I_Luksic. #UNSG #UNSGcandidates  https://t.co/3iiDdkT9Ym", "sentiment": 0.05000000000000002}, "733550650382946304": {"text": "RT @MajaEUspox: .@FedericaMog: Personally very glad that #Montenegro signed #Accession Protocol w @NATO yesterday.", "sentiment": 0.65}, "733341423978860548": {"text": "RT @UKNATO: .@PHammondMP welcomes @MeGovernment PM Djukanovic following signing of accession protocols @ #NATO #ForMin https://t.co/7Tumbds\u2026", "sentiment": 0.0}, "733320867954987009": {"text": "RT @JohnKerry: We congratulate #Montenegro on signing accession protocol to @NATO, another step towards full integration w/ Europe. https:/\u2026", "sentiment": 0.35}, "733303675377094656": {"text": "RT @UKinMontenegro: \"Another welcome landmark in #Montenegro's journey to becoming @NATO ally\" - British Ambassador Ian Whitting https://t.\u2026", "sentiment": 0.4166666666666667}, "733294965430878208": {"text": "RT @jensstoltenberg: After today's signing of the Accession Protocol, #Montenegro will be represented at #NATO meetings. #ForMin https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "733293868301570049": {"text": "RT @ItalyatNATO: Family Photo of Ministers of Foreign Affairs today at #NATO Headquarters #ForMin https://t.co/JZofyLAVFN", "sentiment": -0.125}, "733293689964007425": {"text": "RT @EP_President: Congrats to #Montenegro on becoming 29th @NATO  Member. It will receive and contribute to regional and global stability a\u2026", "sentiment": 0.225}, "733293575052615680": {"text": "RT @GermanyDiplo: Hello #Montenegro! Congratulations from #Germany on signing the #NATO accession protocol! @MeGovernment https://t.co/dXVO\u2026", "sentiment": 0.0}, "733292022157692928": {"text": "RT @MevlutCavusoglu: Signed with pleasure the protocol on the accession of #Montenegro to #NATO on behalf of my country. https://t.co/jZQWs\u2026", "sentiment": 0.0}, "733290855432376321": {"text": "RT @AuswaertigesAmt: Hallo #Montenegro! Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zur Unterzeichnung des NATO-Beitrittsprotokolls! @MeGovernment https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "733289708487335937": {"text": "RT @ATA_Macedonia: Good news for the region today as #Montenegro is officially invited to join @NATO Congratulations! https://t.co/3Bi2LlTj\u2026", "sentiment": 0.7}, "733289371370160128": {"text": "RT @MiroslavLajcak: Symbolically 10y after preparing&overseeing referendum on #Montenegro independence,signed its @NATO Access.Protocol htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "733282540157587457": {"text": "Press by SG JS & PM M\u0110: This is a good day for #NATO & #Montenegro. Soon we will see 29 flags flying at #NATO HQ. https://t.co/Ub3NeHp0ZV", "sentiment": 0.7}, "733281912123478016": {"text": "RT @MZZRS: MFA #Erjavec: #Montenegro's accession to #NATO is a very positive signal for the Western #Balkans region. https://t.co/EmRfwd9XuK", "sentiment": 0.14772727272727273}, "733278875027902466": {"text": "A historic day: First #NATO family photo with #Montenegro. https://t.co/zmp1yc8ghu", "sentiment": 0.125}, "733276314245988353": {"text": "RT @CanadaNATO: Another important step on #Montenegro's path toward #NATO membership. #Allies signed Accession Protocol today. https://t.co\u2026", "sentiment": 0.4}, "733275745011806209": {"text": "RT @PeterKimDenmark: DNK For Min @Kristian_Jensen signs the Accession Protocol of @MeGovernment Montenegro to @NATO #Forsvaret_DK @um_dk ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "733273386001006592": {"text": "RT @NATODepSpox: SG @jensstoltenberg: Becoming #NATO member will ensure #Montenegro\u2019s long-term stability, sovereignty & security. https://\u2026", "sentiment": 0.2}, "733272678249996288": {"text": "#Montenegro's accession means that the region has another friend in #NATO &this will contribute to Balkans security. https://t.co/Fmqz8Hbd7W", "sentiment": 0.0}, "733271816546979840": {"text": "Signing of the accession protocol recognises MNE\u2019s progress. When ratified #Montenegro will become 29th #NATO member https://t.co/UwtPgFSTr8", "sentiment": 0.0}, "733270260082741248": {"text": "RT @USNATO: What are benefits of #NATO membership for #Montenegro? US Ambassador Lute explains. https://t.co/pnXzl3AeoQ", "sentiment": 0.0}, "733255100018380800": {"text": "RT @JHahnEU: Meeting w. PM #Djukanovic & @MeGovernment: Congrats on @NATO. Now key to implement agreement on free &fair elections https://t\u2026", "sentiment": 0.3666666666666667}, "733241970278182912": {"text": "RT @MiKarnitschnig: @JHahnEU w @MeGovernment PM #Djukanovic: Congrats on @NATO. Now key to implement agmt on free, fair elex. @eu_near http\u2026", "sentiment": 0.30000000000000004}, "733231942255140864": {"text": ".@jensstoltenberg: Historical day, as of today #Montenegro at the table participating as observer in #NATO meetings. https://t.co/GYUNmpo4P1", "sentiment": 0.0}, "733231554680479745": {"text": "RT @NATOpress: #NATO SG @jensstoltenberg: Today historic step will be taken - #ForMin to sign Accession Protocol w/ #Montenegro https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "733210195569037312": {"text": "RT @edgarsrinkevics: On behalf of Latvia I'll sign #NATO Accession protocol with #Montenegro, soon Alliance will be 29 nations strong, cong\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "733210118184181760": {"text": "RT @estNATO: #Montenegro to sign @NATO Accession Agreement In Few Hours https://t.co/dvkFP7NgHu https://t.co/gkKT4ha3sE", "sentiment": -0.2}, "733209905038036992": {"text": "RT @NATO: Why is #NATO membership important to #Montenegro?\nhttps://t.co/hjPSjixb7U", "sentiment": 0.4}, "733086763133079552": {"text": "The Parliament of #Montenegro has late tonight voted in the proposed Cabinet reshuffle, dismissing two and appointing five Cabinet members.", "sentiment": -0.3}, "732994906034163712": {"text": "RT @VeskoGarcevic: Sec General @jensstoltenberg:  as of tmrw #Montenegro will participate in #NATO format meetings https://t.co/YF5oBjTgZZ", "sentiment": -0.024999999999999994}, "732928712782516224": {"text": "RT @USNATO: Ambassador Lute briefs on #ForMin: Montenegro's accession important reminder to aspirants that #NATO's door is open https://t.c\u2026", "sentiment": 0.2}, "732926728453005314": {"text": "First-ever investment from #Malta - 80m\u20ac wind power plant - coming to #Montenegro soon, outcome of @JosephMuscat_JM & PM \u0110ukanovi\u0107 meeting.", "sentiment": 0.25}, "732911295402528768": {"text": "RT @JosephMuscat_JM: #Malta alternative #energy investment in #Montenegro starting soon. Will pave way for better relations between 2 count\u2026", "sentiment": 0.25}, "732861938795991040": {"text": "RT @LusticaBay: #Montenegro's beautiful Tara Canyon makes @guardian's 10 of the world\u2019s best natural wonders https://t.co/Fj3zdB6jA4 https:\u2026", "sentiment": 0.65}, "732636110174687233": {"text": "18-19 May #Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 to visit #Malta, #NATO HQ in Brussels. https://t.co/DJGb6BhzuG @NATO @MaltaGov https://t.co/SlhazmbPHu", "sentiment": 0.0}, "732553591924379648": {"text": "RT @NATOpress: #ForMin to sign Accession Protocol w/ #Montenegro this week.Learn more abt #NATO\u2019s #OpenDoor https://t.co/INitIT1np3 https:/\u2026", "sentiment": 0.5}, "732518984331956224": {"text": "RT @VladaCG: #Montenegro marks 10 anniversary of restoring #independence #10MNE 21 May https://t.co/Y8mJy19Sdx", "sentiment": 0.0}, "732513323346972672": {"text": "On Thursday, #NATO member-States will sign the Protocol on #Montenegro's accession to @NATO.  https://t.co/1UxKAKGg3I", "sentiment": 0.0}, "732507449572352001": {"text": "On 21 May #Montenegro marks 10 anniversary of restoring independence. We will use #10MNE to tweet on celebrations. https://t.co/AQpL8ZwZjH", "sentiment": 0.0}, "732278838328213504": {"text": "RT @ReseauNjegoskij: #Mont\u00e9n\u00e9gro #GreatBritain will ratify the Protocol for accession to #NATO this autumn https://t.co/cFWiOrZKEH", "sentiment": 0.0}, "732278006538997760": {"text": "RT @CanadaNATO: Canada\u2019s Ambassador to @NATO explains why the Warsaw Summit matters. #NATOSummit #Warsaw @NATOsummits @CanadianPM https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "732165749616205825": {"text": "RT @PodgoricaBE: Chief Negotiator of MNE Ambassador Pejovi\u0107 is paying an official visit to Ankara @MeGovernment @ABBakanligi  \nhttps://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "731095355333443584": {"text": "RT @LSEpublicevents: UN - to be fit for purpose - come listen to #NextSG candidate @I_Luksic speak at LSE on 2/6 https://t.co/30ul5tAaZ6 ht\u2026", "sentiment": 0.4}, "731082688422121473": {"text": "RT @UN_Montenegro: @vivianvoypic takes the floor at @UNICEFmne & Gov't conference about youth after leaving state care #PodrskaMladima http\u2026", "sentiment": 0.0}, "731021728751734784": {"text": "RT @cafemontenegro: @CDT_CrnaGora @MeGovernment UK strongly supports #Montenegro's membership in the #Alliance https://t.co/6Vi1L20sVA http\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "730775280936202240": {"text": "RT @MVEP_hr: Family Photo @EUSAIR 1st #Forum in #Dubrovnik #Croatia #EUSAIR @VladaRH https://t.co/ll83TgVER7", "sentiment": 0.0}, "730761987026788352": {"text": "RT @MVEP_hr: The #Dubrovnik Declaration adopted today @EUSAIR 1st #Forum #Croatia #EUSAIR @VladaRH https://t.co/3VK0aQ9Dkk", "sentiment": 0.0}, "730366406613700609": {"text": "PM #\u0110ukanovi\u0107: #Slovenia has always supported us, recognised importance of North development. More projects to come. https://t.co/91cBgatMiz", "sentiment": 0.5}, "730365898704494592": {"text": "The Recycling Centre in \u017dabljak project is worth 2.5m \u20ac. #Montenegro & #Slovenia financed half each.  https://t.co/fxZXfNIULQ", "sentiment": 0.06666666666666667}, "730365655002845184": {"text": "#Slovenia MFA Erjavec: SLO & MNE have excellent relations. Partnership deepens by #Montenegro joining #NATO & #EU.  https://t.co/J97I1kvI1O", "sentiment": 1.0}, "730365297954332672": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 & #Slovenia MFA Erjavec open Recycling Centre in \u017dabljak.  https://t.co/QxHAXXQtQP", "sentiment": 0.0}, "730365102533300224": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 & ministers pay a working visit to the Municipality of \u017dabljak. #Montenegro  https://t.co/M5ZRXwsr9x", "sentiment": 0.0}, "730119886723223552": {"text": "#Slovenia MFA congratulates #10MNE anniversary, praises political & economic relations, expansion od cooperation. https://t.co/TNBb18LMBy", "sentiment": 0.1}, "730075433643954177": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 & #Slovenia MFA Erjavec to open Recycling Centre in \u017dabljak tmrw worth 2.5m\u20ac equally co-finaced by MNE & SLO.", "sentiment": 0.09999999999999999}, "730007466453303296": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 at @AmChamMNE: We are considering tourism VAT reduction & subsidies to loan rates for high end hotels. https://t.co/U5Vo606p4T", "sentiment": 0.16}, "730007060633538560": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 at @AmChamMNE: Crisis taxes to be reduced 2017, VAT to remain the same. Support to SMEs to continue.  https://t.co/LDnF3Eq2fY", "sentiment": 0.0}, "729993558678245376": {"text": "RT @AmChamMNE: Live from AmCham Business Luncheon with H.E. Milo Djukanovic , the Prime Minister of Montenegro! https://t.co/JZHonF6Q38", "sentiment": 0.13636363636363635}, "729728348633583616": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Happy #EuropeDay, pleasure to celebrate w/ President of #Montenegro Constitutional Court #EuropeDay2016 https://t.co/qpc\u2026", "sentiment": 0.8}, "729699549162422272": {"text": "RT @I_Luksic: About my vision for building a better world, for @HuffingtonPost https://t.co/izisZSk5GN #NextSG", "sentiment": 0.5}, "729602569295822848": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: All set for the launch of our National #HumanDevelopment Report on #InformalWork! #Montenegro celebrating #UNDP50 http\u2026", "sentiment": 0.0}, "729402148891598849": {"text": "#EuropeDay celebrations start in Podgorica #Montenegro. @KikiPilot sings for Ognjen. #SviZaOgnjena  https://t.co/L2gGbXizSl", "sentiment": 0.0}, "729298720639074304": {"text": "RT @2BS_FORUM: H.E. Mr. Borut Pahor at #2bsforum : I am very happy that #Montenegro will soon get full #membership in #NATO. https://t.co/K\u2026", "sentiment": 0.675}, "729019146302836736": {"text": "RT @2BS_FORUM: H.E. Mr. Filip Vujanovi\u0107 at #2bsforum : It is important for #Montenegro to become a full member of #NATO soon! https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.375}, "728691170063306752": {"text": "#Montenegro new Cabinet members: Prof Dr Milenko Popovi\u0107 DPM, Goran Danilovi\u0107 Interior Min., Ra\u0161ko Konjevi\u0107 Fin. Min., B. Mari\u0107 Labour Min.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "728689940649943040": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 proposes 40th Cabinet, dismisses ministers of finance&labour, appoints four new ministers from opposition, civ.soc.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "728641800785768449": {"text": "RT @defence_mne: #Montenegro MOD Minister hosts reception at #2BSforum: \"Next year we will host you as a #NATO member country.\" https://t.c\u2026", "sentiment": 0.1}, "728567770804310017": {"text": "RT @NATOpress: .@NATOdsg Vershbow @2BS_FORUM: #NATO membership will ensure #Montenegro\u2019s long term security https://t.co/kSW0koRRrc https:/\u2026", "sentiment": -0.05}, "728567762574966784": {"text": "RT @NATODepSpox: .@NATOdsg Vershbow: As 29th #NATO member, #Montenegro will have a seat at the table & the ability to shape policy  https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "728566422708887554": {"text": "If you have any info on the missing boy Ognjen from Podgorica or need assistance get in touch here. #svizaognjena  https://t.co/kTG9ck6Dt3", "sentiment": -0.2}, "728565233418158080": {"text": "RT @NATO: Joining #NATO will ensure #Montenegro's long term security https://t.co/3wlDJyl4zK @NATOdsg #2BSforum https://t.co/mcImkACiZE", "sentiment": -0.05}, "728550947484536832": {"text": "Prime Minister of #Montenegro Milo \u0110ukanovi\u0107: Keynote address at the 6th #2BS Forum, Budva, 06 May 2016 https://t.co/4trYTmc3tV #2BSforum", "sentiment": 0.0}, "728547022610018305": {"text": "RT @NATOmoscow: #NATOdsg holding bilateral talks with Prime Minister of Montenegro, Milo Dukanovic at Budva during #2bsforum https://t.co/A\u2026", "sentiment": 0.0}, "728526862469746688": {"text": "RT @defence_mne: #2BSforum: MOD Minister: #Montenegro wants to be real contributor to #NATO, not just looking for a security umbrella https\u2026", "sentiment": 0.20000000000000004}, "728525764530974720": {"text": "RT @defence_mne: #2BSforum: #Montenegro a positive story contributing to efforts of #NATO. Robert G. Bell, Secretary of Defense rep. https:\u2026", "sentiment": 0.22727272727272727}, "728521652934455301": {"text": "RT @defence_mne: #2BS MOD: Though Warsaw not an enlargement Summit, #Montenegro's #NATO invitation reaffirms the Open Door Policy. https://\u2026", "sentiment": 0.1}, "728520829085069312": {"text": "RT @NATOdsg: More secure #Montenegro in #NATO can more effectively implement domestic reforms, fight corruption & organised crime, strength\u2026", "sentiment": 0.4}, "728520825222139904": {"text": "RT @NATOdsg: #NATO membership will ensure #Montenegro\u2019s long-term stability, sovereignty &security, giving it seat at the table & ability t\u2026", "sentiment": -0.05}, "728519055452348416": {"text": "RT @2BS_FORUM: More than 350 people at the official opening of the sixth #2bsforum in #Budva! #NATO #Montenegro @NATO @MeGovernment https:/\u2026", "sentiment": 0.5}, "728512549935820800": {"text": "RT @defence_mne: #2BS @NATOdsg Vershbow: #NATO membership will underpin & enhance #Montenegro's sovereignty. #2BSforum https://t.co/EuXgMy7\u2026", "sentiment": 0.0}, "728509923038998528": {"text": "RT @Agerlid: #Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 confirms: \"Rule of Law is at the heart of both #EU and #NATO membership processes.\" #2BSForum", "sentiment": 0.0}, "728507400634961920": {"text": "@YataMontenegro that hashtag is too long :)", "sentiment": -0.05}, "728507015581073408": {"text": "#2BS PM: #Montenegro\u2019s membership will contribute to European stability & MNE will ensure NATO doors remain open to rest of the region.", "sentiment": 0.0}, "728506973054963712": {"text": "#2BS #Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107: Without stable Western Balkans & its integration Europe as a whole cannot be stable. https://t.co/w3SH7HFkUw", "sentiment": 0.1}, "728506043043598336": {"text": "#2BS PM: #NATO & #EU accession efforts are complementary processes, largely same values & countries members of both. https://t.co/j5uY0e0fSW", "sentiment": 0.0}, "728505475805892608": {"text": "#2BS PM: #Montenegro\u2019s #NATO invite is one of last decade\u2019s top achievements & I believe it will give wind to sails of our EU integration.", "sentiment": 0.25}, "728505335615504384": {"text": "#2BS PM: Warsaw Summit will discuss main security topics at top level, & #Montenegro will be at the table for the first time as an invitee.", "sentiment": 0.3055555555555555}, "728505226156740608": {"text": "#2BS PM: I believe Allies recognise our efforts & will quickly ratify the Protocol, making #Montenegro a NATO member this time 2017.", "sentiment": 0.3333333333333333}, "728504661146259456": {"text": "#2BS PM: Recent attacks warn that everyone is vulnerable to threats & no one can stand alone. We must do our part in solving shared issues.", "sentiment": -0.25}, "728504577331474433": {"text": "#2BS PM \u0110ukanovi\u0107: #Montenegro will sign Accession Protocol with #NATO this month & soon become full fledged member. https://t.co/DN4kMGX1MM", "sentiment": 0.35}, "728504060475809792": {"text": "#2BS PM: Formula of our success is that our partners & friends support our ambitions & efforts we put into reforms & promoting democracy", "sentiment": 0.3}, "728503975520161796": {"text": "PM: #2BS has become a brand in the region&beyond as a forum for constructive debate on top security&political topics https://t.co/8WpcoN5pYn", "sentiment": 0.25}, "728502774405681152": {"text": "#2BS: @USEmbassyMNE Uyehara speaks about historic importance of #Montenegro's prospective #NATO membership. https://t.co/LXPoqjcHki", "sentiment": 0.0}, "728496373570646018": {"text": "RT @BenjaminPerks: #Montenegro #innovators bult an app 2 help #Podgorica citizens search for a missing 11 year boy with #autism https://t.c\u2026", "sentiment": -0.2}, "728468342617464832": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 keynote speaker at To Be Secure forum this morning. Follow updates on #2BS. https://t.co/7vJ03pBkqp", "sentiment": 0.4}, "728299374867038208": {"text": "Dear friends, #Montenegro's Defence Ministry has joined #Twitter. Follow their updates on @Defence_MNE https://t.co/PdFLtEip5a", "sentiment": 0.0}, "728158626850832385": {"text": "Montenegro's economy expected to grow 4 pct in 2016 - minister https://t.co/QvZtg1r2UY via @Reuters #economy #Montenegro", "sentiment": -0.1}, "728153561209561089": {"text": "RT @YataMontenegro: Montenegro is independent country for 10 years!! MAY MONTENEGRO LIVE 4EVER!! #2bsforum #montenegro @2BS_FORUM https://t\u2026", "sentiment": 0.06818181818181818}, "727821182444163074": {"text": "RT @NATODepSpox: .NATOdsg Amb Vershbow is visiting #Montenegro on 6-7 May, will participate @2BS_FORUM. https://t.co/swc3ZFK3US", "sentiment": 0.0}, "727820807259496448": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: Statement by @MeGovernment minister Zoran Pazin after signing #Montenegro #Eurojust agreement https://t.co/CqHDsNhD5z v\u2026", "sentiment": 0.0}, "727818754550304768": {"text": "RT @Sigurna_CG: Montenegrin soldier is highly respected everywhere in the world #NATO #Montenegro https://t.co/Jinoxlxqff https://t.co/Ld2M\u2026", "sentiment": 0.16}, "727585972213436416": {"text": "#Montenegro &Eurojust landmark agreement: MNE joins EU judicial coop. on transnational crime https://t.co/j71qzYpzTY https://t.co/byewM9WvFh", "sentiment": 0.0}, "727525834018439168": {"text": "RT @EC_AVService: VIDEO: Signature of Montenegro-Eurojust cooperation agreement.Statement by @VeraJourova \nhttps://t.co/ywYUCkscsh\n@EU_Comm\u2026", "sentiment": 0.0}, "727525239123533829": {"text": "RT @eu_near: \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddeaSignature of #Eurojust-#Montenegro cooperation agreement: Watch @VeraJourova's statement\u279chttps://t.co/ASPvgzpH2h https://t\u2026", "sentiment": 0.1}, "727525174699016193": {"text": "RT @VeraJourova: Important day for #CriminalJustice in Europe: Montenegro Justice Min Pa\u017ein signing Eurojust cooperation agreement https://\u2026", "sentiment": 0.4}, "727495328568594432": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment minister Zoran Pa\u017ein meets w/ @VeraJourova ahead of signing #Montenegro #Eurojust agreement https://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "725981669224812545": {"text": "A group of Montenegrin musicians recorded a song to commemorate 10th Independence Anniversary. #10MNE #Montenegro  https://t.co/XjaBXfnWnM", "sentiment": 0.0}, "725600864455524353": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #PressRelease | Successful #Communications = #EU accession closer 2 #Montenegro citizens: https://t.co/z6sRWVhEBk https:\u2026", "sentiment": 0.75}, "725294756440461312": {"text": "#Montenegro's PM \u0110ukanovi\u0107 congratulates election victory to #Serbia's PM Vu\u010di\u0107. @avucic @sns_srbija https://t.co/tMTdD4YfO1", "sentiment": 0.0}, "725285580007989248": {"text": "RT @SeeMontenegro: #June is the perfect time to visit #Montenegro according to @aoltraveluk Read more: https://t.co/cRo3nWRN8w https://t.co\u2026", "sentiment": 0.75}, "725284347595595776": {"text": "Parliament officially recognises termination of mandate as MFAEI of @I_Luksic, who left office to run as #Montenegro's candidate for #UNSG.", "sentiment": 0.0}, "725264058669252608": {"text": "Presentation: 2y of EU Comms Strategy 2014-18 \u2013 joint effort & commitment for greater public understanding & support https://t.co/iM9mRJuxCa", "sentiment": 0.25}, "725261181447983109": {"text": "At 12h CET #Montenegro Prime Minister Milo \u0110ukanovi\u0107 responds to MPs' questions within the Prime Minister's Hour. https://t.co/EXPOedtma2", "sentiment": 0.0}, "725260903504068608": {"text": "This weekend #Montenegro celebrates Julian calendar Easter, and Labour Day. Official days off: 29 April - 3 May. https://t.co/45Rk5x31bV", "sentiment": 0.0}, "725259161290821632": {"text": "As part of Open Government Days, high-school students from Podgorica visited #Montenegro Government yesterday. https://t.co/E0nrqd00Nv", "sentiment": 0.08}, "725258599065333761": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #EUfunds_MNE supported #Montenegro in the past 2 years in implementing #EU #Communication Strategy, great success! https\u2026", "sentiment": 0.2833333333333334}, "724912418246287360": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: .@FionaMcCluney & Minister Kova\u010devi\u0107 discussing w/ mayor of #Danilovgrad #socialservices for the #elderly & #youth htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "724912396050006016": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Brand new #SocialWelfare Centre in #Danilovgrad reconstructed & equipped by @MeGovernment & @UNDP_Montenegro https://t\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "723491186955177984": {"text": ".@MiniFinME \u017dugi\u0107 in Washington: @IMFNews supports #Montenegro Government proactive approach to fiscal consolidation https://t.co/oHrKU2ipzk", "sentiment": 0.0}, "723490811510403073": {"text": "[PR] #Montenegro Cabinet session took place yesterday. One of the topics was administration reform. See more at: https://t.co/5NuxwcPBWq", "sentiment": 0.5}, "723423510383628288": {"text": "RT @ValedeAlmeidaEU: Good exchange of views with @I_Luksic, @MeGovernment nominee, and 4th #UNSGCandidate to meet #EU28 PRs. https://t.co/9\u2026", "sentiment": 0.7}, "722783378982989826": {"text": "RT @InigoNYC: Now EU HoMs with DPM @I_Luksic Candidate of #Montenegro to SG @MeGovernment @EUatUN https://t.co/BHoCQUXtVZ", "sentiment": 0.0}, "722774815111847936": {"text": "RT @AlMissionVienna: #Montenegro MoD Milica Pejanovic-Djurisic addresses @OSCE #FSC meeting chaired by @PLinUN_Vienna https://t.co/mpkFS7wS\u2026", "sentiment": 0.2}, "722712313124515840": {"text": "RT @SeeMontenegro: Another #win! #Tourists have voted and #Montenegro is among Europe's 20 best countries to #visit \ud83e\udd17 #TravelTuesday https:\u2026", "sentiment": 0.9}, "722465945176961024": {"text": "Thematic Cabinet Session \u201cReforms for Competitiveness \u2014 2020\u201d has just finished. The press conference is now on, video to follow. #TSV", "sentiment": 0.0}, "722465347442470916": {"text": "#TSV PM \u0110ukanovi\u0107: We must measure success and monitor progress and effects of our reforms.", "sentiment": 0.3}, "722465112704098304": {"text": "#TSV PM \u0110ukanovi\u0107: More needs to be done to educate & train the civil service in order for them to be more productive & efficient.", "sentiment": 0.5}, "722464938548203520": {"text": "#TSV DPM Lazovi\u0107 & JM Pa\u017ein: Best & fastest way to reform public administration & improve its efficiency is eGovernment.", "sentiment": 0.5}, "722431847628718082": {"text": "#TSV PM M\u0110: Consider the systematic nature of our tax system, remove complications in its application, and reduce this burden on income.", "sentiment": 0.0}, "722431779278295045": {"text": "#TSV PM \u0110ukanovi\u0107: We must not so much as think of raising taxes, we must  instead carefully think as to how to reduce them further.", "sentiment": 0.03333333333333333}, "722431608469483521": {"text": "#TSV MF \u017dugi\u0107 & MP Pa\u017ein: Need to incriminate deliberate evasion of salary taxes & at same time protect those who have difficulties.", "sentiment": 0.0}, "722431515725053952": {"text": "#TSV Human&Minority Rights Min. Numanovi\u0107: GPs should be empowered for better primary care & reduce sending patients to specialist MDs.", "sentiment": 0.3}, "722431448452636672": {"text": "#TSV Finance Minister \u017dugi\u0107: We must do all we can to ensure our healthcare system is sustainable & in the best interest of citizens.", "sentiment": 1.0}, "722431354235928578": {"text": "#TSV PM \u0110ukanovi\u0107: A shift should be made \u2014 instead of regional development we should focus on supporting business zones.", "sentiment": 0.25}, "722387921316265985": {"text": "#TSV Labour&Social Welfare Min. Kova\u010devi\u0107: More market flexibility&mobility, preventing unregistered labour, eliminating social care abuse", "sentiment": 0.18888888888888888}, "722387736901128192": {"text": "#TSV @VujicaL: Goals: Active workforce from 86% to 91% of EU average, 15-64yo employment from 51% to 56%, 20k new jobs, 10k\u20ac GDP p/c by 2025", "sentiment": -0.04898989898989899}, "722311786234540032": {"text": "RT @SeeMontenegro: #Montenegro: The Balkan\u2019s greatest outdoor secret - via @tntmagazine Read more: https://t.co/FslQ7F0qqJ https://t.co/ykS\u2026", "sentiment": 0.3666666666666667}, "722310466656186368": {"text": "[PRESS RELEASE] #Montenegro's Cabinet holds thematic session dedicated to structural reforms. #TSV https://t.co/Wyyy5Yiai3", "sentiment": 0.0}, "722153268512690180": {"text": "#TSV #Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107: Necessary to restore system functionality & return decision-making to its rightful Constitutional place.", "sentiment": 0.0}, "722153094843351040": {"text": "#TSV Justice Min. Pa\u017ein: Improve system of employment of capable people & lay off those working poorly in administration.", "sentiment": -0.1}, "722152652285550592": {"text": "#TSV Education Min. Bo\u0161kovi\u0107: Broad education an outdated concept, necessary to focus on concrete skills sought by the labour market.", "sentiment": -0.046875000000000014}, "722152555657170947": {"text": "#TSV #Montenegro Education Min. Bo\u0161kovi\u0107: For education development the key is to motivate the best students to be teachers.", "sentiment": 0.5}, "722152231991160832": {"text": "RT @SAISHopkins: Today at SAIS: Dep PM #Montenegro @I_Luksic, @MeGovernment candidate for #UNSG spoke on the future of the #UN. https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "722020391116533760": {"text": "#TSV @VujicaL: safe pension system, bigger GDP, stable finance, better quality of life, optimism, growth of investment & employment 2/2", "sentiment": 0.3333333333333333}, "722020291787010048": {"text": "#TSV @VujicaL: What will reforms achieve? Better, more efficient & competitive economy, better public services in education & health 1/2", "sentiment": 0.375}, "722020128242667520": {"text": "#TSV PM \u0110ukanovi\u0107: Our aim here is to set guidelines for long-term development. Structural reforms needed. Must achieve growth of 4-5% p/a.", "sentiment": -0.05}, "722019981727309825": {"text": "#TSV Topics: Public finance, education & labour market, rule of law, healthcare, administration, business environment, entrepreneurship.", "sentiment": 0.0}, "722019877721124864": {"text": "We will tweet main messages from Thematic Cabinet Session \u201cReforms for Competitiveness \u2014 2020\u201d using hashtag #TSV https://t.co/WuJg5laZr5", "sentiment": 0.08333333333333333}, "722001514429050880": {"text": "RT @cafemontenegro: @MeGovernment @jensstoltenberg #Montenegro in #NATO a winning combination for Europe too https://t.co/sWP9YfEqYi https:\u2026", "sentiment": 0.5}, "721978518024896512": {"text": "As the Cabinet travels to Kola\u0161in for the Thematic Session, Transport Minister briefs them on motorway construction. https://t.co/4pAM5Mrrur", "sentiment": 0.0}, "721960616496377856": {"text": "Today and tomorrow: Thematic Cabinet Session on structural reforms. #Montenegro https://t.co/TbWtt5sN9V", "sentiment": 0.0}, "721959856459132928": {"text": "RT @CDT_Montenegro: 100% of processed data: DPS-44,7% SD-10,4% SDP-7,5% DSS-4,8% SNP-6,2% HGI-5,2% TA-7,2% BF-4,3%, and Arsenal-4,2% #Tivat\u2026", "sentiment": 0.0}, "721959842357886976": {"text": "RT @CDT_Montenegro: According to 100% of processed data: DPS-17, SD-4, SDP-2, SNP-2, HGI-2, TA-2, DSS-1, BF-1 and Arsenal-1 #Tivat #electio\u2026", "sentiment": 0.0}, "721959836875911168": {"text": "RT @CDT_Montenegro: Total voter turnout 69,3% i.e. 7682 citizens voted #Tivat #elections #Eday", "sentiment": 0.0}, "721749508338663424": {"text": "#Montenegro Thematic Cabinet Session \"Reforms for Competitivenss - 2020,\" Kola\u0161in, 18-19 Apr https://t.co/l5YLRKqDrl https://t.co/M8ovneT4zV", "sentiment": 0.0}, "721726956044230658": {"text": "RT @SeeMontenegro: #Kotor is a must on the magical #Adriatic #cruise itinerary. #MontenegroWildBeauty #Montenegro #travel  https://t.co/uzH\u2026", "sentiment": 0.5}, "720613765511782400": {"text": "10 Cool Facts About Montenegro: home of Sea Dance Festival https://t.co/i7kt4Y8Ph3 via @UKF #Montenegro https://t.co/YyBXqSJbif", "sentiment": 0.35}, "720613625665306624": {"text": "[VIDEO] @I_Luksic #Montenegro speaks at Informal dialogue for next #UNSG https://t.co/Q3vhdHPWjS #MNE4UNSG https://t.co/FA4W57vdhI", "sentiment": 0.0}, "720479476895846400": {"text": "RT @CanadaNATO: March 2016: Montenegrin ship readies ahead of exercises with Standing #NATO Mine Counter-Measures Group 2 https://t.co/VQfS\u2026", "sentiment": 0.0}, "720225984172158976": {"text": "RT @UN_PGA: Opening of first dialogue w/ #UNSGcandidates - 'a historic moment' #NextSG https://t.co/qtDfiqzeap", "sentiment": 0.125}, "719898122537824256": {"text": "[VIDEO] @I_Luksic #Montenegro speaks at Informal dialogue for next #UNSG https://t.co/Q3vhdHPWjS #MNE4UNSG https://t.co/Jg9vdEZqLF", "sentiment": 0.0}, "719896402063724544": {"text": "RT @I_Luksic: In 2009 the @MeGovernment confirmed our participation in \u2018\u2019Delivering as One\u2019\u2019 as one of the self-starter countries  1/2", "sentiment": 0.4}, "719896302927159296": {"text": "RT @I_Luksic: We need to reinvent multilateralism through the principles of #responsibility, #inclusiveness and #engagement. #UNSG", "sentiment": 0.0}, "719896223109509124": {"text": "RT @I_Luksic: I also believe an Office for the #Youth has to be established in the Secretariat", "sentiment": 0.0}, "719896163076481024": {"text": "RT @I_Luksic: Cooperation must be strengthened with other multilateral partners as well as with the private sector", "sentiment": -0.008333333333333331}, "719896140158734336": {"text": "RT @I_Luksic: I believe in a certain modification of the way #UN team works, by setting up the #UN Peace Operations Group, supervised by #S\u2026", "sentiment": 0.21428571428571427}, "719896116117041154": {"text": "RT @I_Luksic: After I initiated new form of regional coop.,with colleagues from #WB and @EuropeanCommission we've worked out an effective #\u2026", "sentiment": 0.36818181818181817}, "719896104335249410": {"text": "RT @I_Luksic: There has to be a greater participation by #women and #youth in addressing challenges of #conflicts and #extremism", "sentiment": 0.5}, "719896072685035520": {"text": "We will publish some of the most important messages by #Montenegro candidate for #UNSG @I_Luksic  https://t.co/EcMWeB93ju", "sentiment": 0.45}, "719841273667063809": {"text": "RT @I_Luksic: From now on you can follow my activities within #UNSG candidacy here, starting with today's hearing at #UNGA", "sentiment": 0.0}, "719818786963066880": {"text": "Follow @I_Luksic & support him for #UNSG using #MNE4UNSG. Watch him today at https://t.co/VsiVjaTTUW #UNSGcandidates https://t.co/ZY3FNkor4Q", "sentiment": 0.0}, "719813131246182400": {"text": "RT @UN_Montenegro: #Montenegro candidate 4 #UNSG @I_Luksic presents his vision today. Stay tuned https://t.co/SmZg52mm2A #NextSG #UNSGcandi\u2026", "sentiment": 0.0}, "719813096618008577": {"text": "#Montenegro @I_Luksic to give his vision statement today at debate for @UN #UNSG. #NextSG #UNSGcandidates. https://t.co/HyDbE0k1Si", "sentiment": 0.0}, "719812923644899328": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 to #Bundestag guests: #Montenegro reliable partner&promoter of European values https://t.co/Fex1lM1eup https://t.co/lKceFLFJLq", "sentiment": 0.0}, "719632157380100097": {"text": "RT @cafemontenegro: @NATO @MeGovernment #Montenegro Wilson: Reforms to be continued after the invitation https://t.co/mhhgEYr7U7 https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "718558424548646914": {"text": "RT @cafemontenegro: @MeGovernment Djukanovic: Montenegro will be a small but consistent and reliable partner to German Bundestag https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "718337744150376449": {"text": "Our ICT Ministry has launched a visual solution competition for a poster on International Girls in ICT Day. https://t.co/hnmT34qRHl", "sentiment": 0.0}, "717698957787406336": {"text": "RT @UNIDO: #Montenegro: capitalizing on the thousand-year-old #olive trees \nhttps://t.co/VscqDc7PzA #UNIDO50 https://t.co/VhW8AYlL3r", "sentiment": 0.1}, "717698900002488320": {"text": "RT @SashaToperich: #Montenegro FM Igor Luksic #UN Sec Gen candidate, to speak at @SAISHopkins on April 18 @CTR_SAIS @MeGovernment https://t\u2026", "sentiment": -0.1}, "715899638805569536": {"text": "RT @iaeaorg: #Montenegro ratifies key #nuclear security amendment: https://t.co/JNkP3uYc0J https://t.co/2FSz1nGp6G", "sentiment": 0.0}, "715832478188089345": {"text": "At 1st @UN #SecretaryGeneral candidate debate ever, #Montenegro's Igor Luk\u0161i\u0107 will have the honour to speak first. https://t.co/kWjZP9fK2F", "sentiment": 0.25}, "715832475705016322": {"text": "#Montenegro DPM & MFAEI Igor Luk\u0161i\u0107 is withdrawing from Government functions & focusing on @UN #SecGen candidacy. https://t.co/RxplNy63oH", "sentiment": 0.0}, "715550589657214977": {"text": "#Montenegro to step up cooperation with US universities, including peer exchange. [PRESS RELEASE] https://t.co/ot2VYZpcx4", "sentiment": 0.0}, "715513021435678720": {"text": "#Montenegro Prime Minister Milo \u0110ukanovi\u0107 responds today to parliamentary questions during the Prime Minister's Hour https://t.co/DzkW4wRZKm", "sentiment": 0.0}, "715235560516923394": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment PM Milo Djukanovic paid respect to victims of #BrusselsAttacks at #Maelbeek metro station today https://\u2026", "sentiment": 0.0}, "715235543051841541": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: #Montenegro\u2019s PM Milo Djukanovic met w/ #EU\u2019s @FedericaMog in #Brussels today @MeGovernment @eu_eeas https://t.co/YhFXR\u2026", "sentiment": 0.0}, "715234409084006400": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment PM Milo Djukanovic & @CharlesTannock  discussing current polit. & econ. topics in #Brussels today https:\u2026", "sentiment": 0.0}, "715127975189020672": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: We want to hear the voice of #business comunity in #Montenegro: report the barriers & tell us how to remove them. http\u2026", "sentiment": 0.0}, "715100577085198336": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 meets European Commission President Juncker in Brussels https://t.co/VYR5nj9wCO https://t.co/GcWcSL3lD5", "sentiment": 0.0}, "715100035147554816": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 meets in Brussels with @EU_Commission President @JunckerEU. [PRESS RELEASE] https://t.co/VYR5nj9wCO", "sentiment": 0.0}, "714892169589428225": {"text": "RT @eucopresident: My remarks after meeting PM \u0110ukanovi\u0107. Montenegro remains a frontrunner in EU integration https://t.co/CvuENxKsD8 https:\u2026", "sentiment": 0.0}, "714886991700238336": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: [INTERVIEW] Commissioner @JHahnEU #interview w/ #Montenegro daily #Pobjeda,available in ENG: https://t.co/h3C7yy2WPI htt\u2026", "sentiment": 0.2}, "714877984633696257": {"text": "RT @eu_near: President @JunckerEU receives Milo \u0110ukanovi\u0107,Prime Minister of #Montenegro at @EU_Commission\u279chttps://t.co/ZTzuGgFSdo https://t\u2026", "sentiment": 0.1}, "714793120450404353": {"text": "Draft contracts on oil & gas exploration, production in offshore of #Montenegro presented https://t.co/CuPixllrQc https://t.co/n0lDLdUaGw", "sentiment": 0.0}, "714792956440551424": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment PM Milo Djukanovic visiting #Brussels for meetings w/ @eucopresident, @JunckerEU, @FedericaMog https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "714539306841411585": {"text": "RT @cafemontenegro: @MeGovernment Djukanovic visits #Brussels: He is to meet top @EuropeUnion officials https://t.co/RR4ukV6clx https://t.c\u2026", "sentiment": 0.5}, "714450979953975297": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107: Terrorists don't wage war against #NATO. They attack fundamental values & all are victims. https://t.co/McCxirnjR1", "sentiment": 0.0}, "714450673925025792": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 talks to university students about #NATO integration and country's future. https://t.co/EY0q0ws5HJ", "sentiment": 0.0}, "713451311371517953": {"text": "RT @SeeMontenegro: #Weekend ready? #Adriatic sure seems to be. #MontenegroWildBeauty #Montenegro\nPhoto by Jelena Janjetovi\u0107 https://t.co/nS\u2026", "sentiment": 0.35}, "713450862270660609": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Citizens of #Montenegro laid flowers in front of EU Delegation in Podgorica to commemorate #BrusselsAttacks victims http\u2026", "sentiment": 0.0}, "713339150246785024": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #Montenegro's MFA Luk\u0161i\u0107 signed the book of condolences in EU Delegation to commemorate #BrusselsAttacks victims https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "713338652210905088": {"text": "RT @untravpaths: Sunrise on the mirror-like waters of #Montenegro's Kotor Bay. Know where we'd rather be... https://t.co/1nqxJkXPxQ", "sentiment": 0.0}, "713336137926971393": {"text": "RT @BenjaminPerks: Just signed. @VladaCG & @UN_Montenegro 2017 - 2021 integrated programme. #HumanRights & #SustainableDevelopment https://\u2026", "sentiment": 0.0}, "713336077315080193": {"text": "RT @UN_Montenegro: @MeGovernment & @UN #Montenegro signed new strategic 5-year framework of cooperation #UNDAF 2017-2021 https://t.co/saR51\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "712296457899024384": {"text": "#Montenegro PM to #Belgium PM: We strongly condemn this deplorable act in Europe\u2019s heart https://t.co/PpTBM7f1Tj https://t.co/GvXjf7gp1p", "sentiment": -0.08333333333333334}, "712291751692783617": {"text": "RT @MiroslavLajcak: Congratulations on ratification of #WesternBalkansFund - it is good news from #Montenegro. Now I expect others to follo\u2026", "sentiment": 0.7}, "712286977417158656": {"text": "RT @MiroslavLajcak: \u010cestitke za ratifikaciju Sporazuma o osnivanju Zapadobalkanskog fonda.To je dobra vijest iz #CrneGore.Sad je red na dru\u2026", "sentiment": -0.25}, "712278775870984192": {"text": "#Montenegro stands by Belgium's side in this difficult moment.  #Belgium #Brussels https://t.co/NarhWSmmty", "sentiment": -0.5}, "712202601526378496": {"text": "RT @NATO_MARCOM: Montenegrin crew from patrol boat KOTOR (P33) participating with TCG ERDEMLI (SNMCMG2) on manoeuvre exercise.\n#NATO https:\u2026", "sentiment": 0.0}, "711648592193306625": {"text": "#Montenegro Prime Minster \u0110ukanovi\u0107 sends condolences to his Russian counterpart @MedvedevRussiaE https://t.co/akv0Z54hm6", "sentiment": 0.0}, "711648439529037825": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 hosts the Prince of Wales https://t.co/UGJIOHB47p @ClarenceHouse https://t.co/Lymv5xOLJz", "sentiment": 0.0}, "710924889994235904": {"text": "RT @ClarenceHouse: It\u2019s been an amazing day on the #RoyalVisitMontenegro! If you missed what TRH have been up to, read about it here: https\u2026", "sentiment": 0.6000000000000001}, "710865886652014592": {"text": "RT @ClarenceHouse: .@UNICEFmne supporter, Nicholas Lyndhurst welcomes HRH to the @WePROTECT event. https://t.co/xGIg2Ai1Bg", "sentiment": 0.0}, "710865855324811264": {"text": "RT @ClarenceHouse: HRH speaks to children going through the character education programme that is being piloted by @UNICEFmne. https://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "710838151011553280": {"text": "RT @ClarenceHouse: The Chamber Orchestra performs a selection of both English and traditional Montenegrin music. #RoyalVisitMontenegro http\u2026", "sentiment": 0.0}, "710833921731198976": {"text": "The meeting between the Prime Minister of #Montenegro and HRH the Prince of Wales. #RoyalVisitMontenegro https://t.co/L6Frj44B9D", "sentiment": 0.0}, "710819898881122304": {"text": "The Prime Minister of #Montenegro to receive HRH the Prince of Wales at Villa Gorica, Podgorica. https://t.co/YsPKKUsNq3", "sentiment": 0.0}, "710819642525270016": {"text": "RT @ClarenceHouse: The Prince of Wales is viewing historic Montenegrin icons at The National Museum of Montenegro #RoyalVisitMontenegro htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "710819630386905088": {"text": "RT @ClarenceHouse: Montenegrin folk dancers perform for TRH at the Cultural Heritage Festival! #RoyalVisitMontenegro https://t.co/4CboghXv6q", "sentiment": 0.1}, "710812796339023872": {"text": "RT @ClarenceHouse: TRH are touring food, drinks and craftsmen\u2019s stalls here at the Cultural Heritage Festival. #RoyalVisitMontenegro. https\u2026", "sentiment": 0.1}, "710802084145270784": {"text": "RT @UKinMontenegro: Their Royal Highnesses with the President and First Lady inspected the Guard of Honour #Cetinje#RoyalVisitMontenegro ht\u2026", "sentiment": 0.25}, "710798586762682368": {"text": "RT @UKinMontenegro: The Prince of Wales and The Duchess met the President of #Montenegro Vujanovic and First Lady #RoyalVisitMontenegro htt\u2026", "sentiment": 0.25}, "710792557249306624": {"text": "RT @ClarenceHouse: TRH meet The President of Montenegro, Mr Vujanovi\u0107, at the President\u2019s Palace in Cetinje. #RoyalVisitMontenegro https://\u2026", "sentiment": 0.0}, "710785169175814145": {"text": "RT @UKinMontenegro: Old Royal Capital ready for the visit of TRH Prince of Wales & Duchess of Cornwall #RoyalVisitMontenegro https://t.co/j\u2026", "sentiment": 0.15000000000000002}, "710780242848251904": {"text": "RT @ClarenceHouse: Dobar dan #CrnaGora!Drago nam je biti u @cetinjeme gdje po\u010dinje posjeta Va\u0161oj divnoj zemlji #RoyalVisitMontenegro", "sentiment": 0.0}, "710779990808391680": {"text": "RT @visitmontenegro: \u201cOK! discovers a hidden Mediterranean gem \u2013 tiny, unspoilt Montenegro\u2026\u201d OK! Magazine\n#Montenegro https://t.co/5u1ene3T\u2026", "sentiment": 0.20833333333333334}, "710779760109080576": {"text": "RT @UKinMontenegro: #Montenegro welcomes The Prince of Wales and The Duchess of Cornwall #RoyalVisitMontenegro https://t.co/mTl64k3pQW", "sentiment": 0.0}, "710779752081203200": {"text": "RT @ClarenceHouse: Good morning #Montenegro! TRH have a great day ahead of them in Podgorica & Cetinje. #RoyalVisitMontenegro https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.75}, "710779643255775233": {"text": "RT @NATO_MARCOM: #NATO #SNMCMG2 arriving in BAR to develop maritime partnership with #Montenegrin #Navy https://t.co/NqTNbD9ege", "sentiment": 0.0}, "710756486297882624": {"text": "RT @UKinMontenegro: Follow #RoyalVisitMontenegro for the details of the Their Royal Highnesses visit. https://t.co/JTwPJbh7Gq", "sentiment": 0.0}, "710755402938507264": {"text": "Prince of Wales & Duchess of Cornwall will start their #Montenegro visit in Cetinje. #RoyalVisitMontenegro  https://t.co/BQss1bBfY4", "sentiment": 0.0}, "710754817375911936": {"text": "#Montenegro hosts Their Royal Highnesses today. Updates #RoyalVisitMontenegro, @UKinMontenegro, @ClarenceHouse, here https://t.co/pDzMNuZzST", "sentiment": 0.0}, "710753992276647936": {"text": "#Montenegro Old Royal Capital ready for the visit of TRH Prince of Wales & Duchess of Cornwall #RoyalVisitMontenegro https://t.co/HKdzsbHnmF", "sentiment": 0.15000000000000002}, "710495084572184577": {"text": "Prince of Wales & Duchess of Cornwall visit #Montenegro tmrw. Updates here & @UKinMontenegro. #RoyalVisitMontenegro https://t.co/kFPnZEEXrM", "sentiment": 0.0}, "710425267941056513": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107: #Montenegro could realistically expect to join #NATO by mid-2017. @NATO @NATOSource  https://t.co/cJdvMlF1m2", "sentiment": 0.0}, "710391726272344064": {"text": "RT @ctbto_alerts: Executive Secretary Lassina Zerbo met Sanja Vlahovi\u0107, Minister of #Science of #Montenegro https://t.co/1zGmbwBwFC", "sentiment": 0.0}, "710168393601720324": {"text": "Check out the song that will represent #Montenegro at 2016 #Eurovision \"Highway - The Real Thing\" https://t.co/xgYA7I0kEw @Eurovision", "sentiment": 0.2}, "710139809919012864": {"text": "RT @ctbto_alerts: Executive Secretary Lassina Zerbo met Deputy PM & Foreign Minister Igor Luk\u0161i\u0107 of #Montenegro https://t.co/esv80SiDvU", "sentiment": -0.125}, "710019716463644672": {"text": "RT @EP_ThinkTank: How are EU accession candidates #FYROM https://t.co/jB1jSAI1Ru and #Montenegro https://t.co/kMeTYw9wLv progressing? https\u2026", "sentiment": 0.0}, "709757319144407041": {"text": "HRH Prince of Wales & Duchess of Cornwall will visit #Montenegro on Friday. Check out pics from HRH 1978 visit. https://t.co/IbmLRLSzUW", "sentiment": 0.0}, "709467588187787265": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 sends telegram of condolence to Prime Minister of Turkey @A_Davutoglu_eng https://t.co/lq7dTrXHIG", "sentiment": 0.0}, "708342956940464129": {"text": "In 2016 #Montenegro marks 10th independence anniversary. Today we launched the visual identity for the celebrations. https://t.co/6jZFXcN6KY", "sentiment": 0.0}, "708279024645226496": {"text": "#Montenegro DPM Luk\u0161i\u0107 visits @UN Vienna offices, discusses cooperation & projects https://t.co/iCxWNDfV53 @UNODC @UNIDO @iaeaorg", "sentiment": 0.0}, "707918952240967681": {"text": "RT @EuroParlPress: Press release: MEPs assess reform efforts of #Montenegro &\n#FYROM in 2015: https://t.co/k4TiE6TQiT #EPlenary @EP_Foreign\u2026", "sentiment": -0.125}, "707918910830616576": {"text": "RT @JHahnEU: #Montenegro: congratulate rapporteur @CharlesTannock +@EU_Parliament f. adoption of country report+huge support for #Montenegr\u2026", "sentiment": 0.4000000000000001}, "707903186837872640": {"text": "RT @CharlesTannock: Delighted my EP Report on EU accession progress of #Montenegro  as good news story was voted thru with large majority i\u2026", "sentiment": 0.5380952380952381}, "707902534564847616": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #Press Point w/ Head of #Montenegro Unit @eu_near D.Lange & S.Radovic @MeGovernment after JLS Sub-Com mtg #Podgorica htt\u2026", "sentiment": 0.1}, "707890232335724544": {"text": "RT @EduardKukan: Congratulations to #Montenegro for 100% alignment with EU foreign policy #CFSP and happy to see #NATO invitation for the c\u2026", "sentiment": 0.3375}, "707890222919499777": {"text": "RT @EduardKukan: We should encourage #Montenegro by closing more Chapters of the acquis - those, that are ready to be provisionally closed.", "sentiment": 0.19999999999999998}, "707674660385726464": {"text": "RT @DefenceCCT: Here's what @DefenceMedia got up to last week https://t.co/xrW1rCPi6t on the crisis comms ex with the @MeGovernment https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "707560913377824773": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: 6th Meeting of Sub-Committee on Justice, Freedom & Security between #EU & #Montenegro just opened, w/ EU MS present http\u2026", "sentiment": 0.0}, "707237933011566593": {"text": "Happy 8 March, International Women's Day!\n\n#InternationalWomensDay #IWD2016 #Montenegro https://t.co/sUFpOk287P", "sentiment": 0.4}, "707237621664243714": {"text": "European Parliament plenary to discuss tomorrow 15:00 CET resolutions on #Montenegro & #Macedonia. @Europarl_EN  https://t.co/k8iZcQhpNw", "sentiment": 0.0}, "707230241928974336": {"text": "New flight to #Montenegro from #London announced: Gatwick-Tivat. Welcome! @easyJet @Gatwick_Airport @UKinMontenegro https://t.co/jcINBoOuer", "sentiment": 0.4681818181818182}, "707123088329154560": {"text": "#NATO Membership Council: #Montenegro to keep fulfilling @NATO requirements w. same dynamics https://t.co/5LRNk7AyB4 https://t.co/Fhlw2zurA5", "sentiment": 0.0}, "707122494851911681": {"text": "[PR] \u20ac93m of EU funds available to #Montenegro, #Italy, #Albania for projects in Trilateral #EU Programme https://t.co/wFspDrB5PM #EUfunds", "sentiment": 0.4}, "707121941535137792": {"text": "SEE Culture Ministers adopt Joint declaration on protection & sustainable management of cultural heritage. [TEXT] https://t.co/4bFqobcYOZ", "sentiment": 0.1}, "706867524818903040": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: We're presenting latest opinion poll data: 73.6% of #Montenegro citizens would vote in favour of #EU membership! https:/\u2026", "sentiment": 0.5}, "705794404385234944": {"text": "One of world's top electronic acts @Skrillex announced for @SeaDanceFest on 14 July in #Montenegro. Welcome! https://t.co/ykyvolsTR7", "sentiment": 0.65}, "705759045395849216": {"text": "RT @AmChamMNE: Dear students in #Montenegro , visit the #AmChamInternshipProgram presentations! Check out the details https://t.co/yhDXPTLR\u2026", "sentiment": 0.0}, "705753114289283072": {"text": "RT @CMC_NATO: Impressed with Montenegrin Armed Forces transformations. #NATO will cooperate with #Montenegro on road to membership https://\u2026", "sentiment": 1.0}, "705417252296892416": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: #Montenegro\u2019s chief #EU negotiator Amb. Pejovic meets w/ @eu_eeas MD for Europe & Cental Asia Thomas Mayr-Harting https\u2026", "sentiment": 0.0}, "703518269077065728": {"text": "RT @JIAG_UK: A small @JIAG_UK team have been supporting the Montenegrin MOD this week.\n@MeGovernment @UKinMontenegro @UKNATO https://t.co/s\u2026", "sentiment": 0.06666666666666667}, "703151830734233600": {"text": "#Montenegro to sell surplus military equipment, including four G-4 and three UTVA-75 aircrafts https://t.co/9uyq2pISHi", "sentiment": -0.1}, "703144082965602305": {"text": "RT @KvanOosterom: Met candidate UN Secretary General dr Igor Luksic together with colleagues, hosted by Montenegro PermRep Perovic. https:/\u2026", "sentiment": 0.05000000000000002}, "702808893731303424": {"text": "The latest opinion poll by #IPSOS shows 70% of #Montenegro citizens believe the country would become @NATO member. https://t.co/bKAlN70of7", "sentiment": 0.5}, "702640401996505089": {"text": "RT @ric_cole: Great image by @JMOCPhot of our @airserbia flight this morning to #Podgorica.\n@UKinMontenegro @MeGovernment https://t.co/UxN9\u2026", "sentiment": 0.8}, "702484962998665217": {"text": "RT @DefenceMNT: The @defencemedia are working with the @MeGovernment today on a #CrisisComms exercise here in the @UKinMontenegro https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "702478265433333760": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Here's to 50yrs of @UNDP & 15yrs of committed work of @UNDP_Montenegro staff 2 achieve sustainable #humandevelopment h\u2026", "sentiment": 0.0}, "702442881810898944": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Today w/ partners,closing successful project supporting #SMEs in #Montenegro w/ #EUfunds_MNE https://t.co/40E1M0Ou7A htt\u2026", "sentiment": 0.5}, "702442810818109442": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: As we celebrate #UNDP50, 80 ministers from across the world meet at the #UNGA to map the future of #globaldev #SDGs ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "702411627669426177": {"text": "RT @VeskoGarcevic: @Amanresorts Sveti Stefan #Montenegro among the worlds 50 best honeymoon hotels\n\nhttps://t.co/D2hLaVf5dT", "sentiment": 1.0}, "702185208309751808": {"text": "RT @GreeceMFA: \u03a3\u03c5\u03bd\u03ac\u03bd\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u0391\u039d\u03a5\u03a0\u0395\u039e N.\u039e\u03c5\u03b4\u03ac\u03ba\u03b7 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u0395\u03c0\u03b9\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u0394\u03b9\u03b1\u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae \u039c\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5 \u0395\u0395 A.A.Pejovi\u0107 https://t.co/ue2FQrtvA6 https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "702089106680107008": {"text": "#Montenegro has become a major European destination for music festivals. @SeaDanceFest will host @theohurts 16 July. https://t.co/7mN2QjzEKU", "sentiment": 0.03125}, "702046447290740736": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 meets in London with US Deputy Assistant Secretary of State Hoyt Brian Yee https://t.co/w9VmDaN2PA @StateDept", "sentiment": 0.0}, "702046022478995456": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 talks to @EU_Commission Director-General for Neighbourhood & Enlargement @DanielssonEU. https://t.co/R9VkGqjVIi", "sentiment": 0.05000000000000002}, "702045729972428800": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 meets @EBRD President Suma Chakrabarti @ebrdsuma in London https://t.co/C5aWari9RL #EBRDwb", "sentiment": 0.0}, "702045383464189952": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107's speech at @EBRD Western Balkans Investment Summit in London #EBRDwb https://t.co/uaGvwW1wfQ", "sentiment": 0.0}, "701739101909868544": {"text": "UK Foreign Secretary meets #WesternBalkans leaders ahead of #EBRDwb investment forum. https://t.co/fTQnTWuDhc https://t.co/GznPyoj4eR", "sentiment": -0.125}, "701732607906750465": {"text": "(2/2) &overcoming differences between our needs for investment & @EU_Commission &intl. finance institutions real ability to provide funds.", "sentiment": 0.2}, "701732541120827396": {"text": "(1/2) PM \u0110ukanovi\u0107 at #EBRDwb: I thank @EBRD for hosting us, hoping for more concrete talks on Western Balkans infrastructure map", "sentiment": 0.21666666666666667}, "701732471650570240": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 at #EBRDwb: Investors recognise openness & attractive business environment & kept investing in our economy. We keep growing.", "sentiment": 0.8}, "701732365471719424": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 at #EBRDwb: Regardless of all challenges, Western Balkans countries believe in a united Europe. @EBRD #WesternBalkans #Europe", "sentiment": 0.0}, "701732279735943168": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 at #EBRDwb: Thank you @EBRD & Chakrabarti @ebrdsuma for believing in W. Balkans, &continued support to #Montenegro &region.", "sentiment": 0.0}, "701713137016426496": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Pres.Buquicchio of @VeniceComm at freedom of expression conf. in #Montenegro: PSBs have a duty to be neutral. https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "701713115050807296": {"text": "RT @ebrdsuma: We're hosting #EBRDwb today. Here are 7 reasons to invest in the Western Balkans https://t.co/oCYUuKetKL", "sentiment": 0.0}, "700696425965817860": {"text": "RT @MVEP_hr: FM #Kovac:#Croatia to be among first to ratify #Montenegro admission to @NATO @VladaRH @MeGovernment https://t.co/yjto5bSmet", "sentiment": 0.25}, "700591755843018752": {"text": "RT @MVEP_hr: Ministar #Kovac boravi danas u jednodnevnom slu\u017ebenom posjetu #CrnaGora #Montenegro @VladaRH @MeGovernment https://t.co/gc3Mr4\u2026", "sentiment": 0.0}, "700372803548246017": {"text": "#Montenegro Govt appoints DPM Markovi\u0107 to head Interior Ministry after Parliament released Min. Konjevi\u0107 from duty. https://t.co/8E3gUXijdh", "sentiment": 0.0}, "699958572432695300": {"text": "Accession talks between #Montenegro and #NATO successfully completed in Brussels https://t.co/EuOxUrj8up @NATO https://t.co/gfcnispCNk", "sentiment": 0.75}, "699633814323269632": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: [PRESS RELEASE] Regional #Business Centre 4 NE #Montenegro opens w/ #EUfunds_MNE in #Berane: https://t.co/ikst8SN0GR htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "699607555547492352": {"text": "[DOCUMENT] Montenegro Economic Reform Programme 2016-2018 issued today: https://t.co/nIaKbKmtoo #Montenegro https://t.co/3iuGhEsQAi", "sentiment": 0.2}, "699577429480882176": {"text": "RT @FriendsofEurope: #Balkans are partners in facing competition from global market (2/2) - Vladimir Kavaric @MeGovernment #FutureEU https:\u2026", "sentiment": 0.0}, "699577416923086848": {"text": "RT @FriendsofEurope: #Balkans should not consider each other competitors in local market (1/2) - Vladimir Kavaric @MeGovernment #FutureEU h\u2026", "sentiment": -0.0625}, "699577245787144192": {"text": "RT @FriendsofEurope: We need to focus on removing barriers and the #education of the people - Vladimir Kavaric @MeGovernment #FutureEU http\u2026", "sentiment": 0.0}, "699575536255946752": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 congratulates his Serbian counterpart Aleksandar Vu\u010di\u0107 on Statehood Day https://t.co/jW9wvXHl6O https://t.co/nTIkntJTeT", "sentiment": 0.0}, "699561495542169602": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment #economy minister Vladimir Kavaric speaks on doing business in #Balkans @FriendsofEurope #FutureEU https\u2026", "sentiment": 0.0}, "699559058877997056": {"text": "RT @FriendsofEurope: Now: #FutureEU Session III - Getting the best out of doing #business in the #Balkans https://t.co/d1t6jfjOVp https://t\u2026", "sentiment": 1.0}, "699511445998931968": {"text": "RT @NATOpress: #Montenegro is moving closer towards #NATO membership. Find out why: https://t.co/3eZSZVjOpN https://t.co/ceUaCtBmau", "sentiment": 0.0}, "699510829343965185": {"text": "RT @NATO: #Montenegro marks important step on its road towards #NATO https://t.co/dXHQSp4mLb https://t.co/dIjhSzEq25", "sentiment": 0.4}, "699324069582401536": {"text": "RT @WarsawForum: #WSF - more topics, deeper discussion on #NATO and #EU #security & #defence policy. Coming up on 26-28 October 2016. https\u2026", "sentiment": 0.5}, "699250524906987521": {"text": "RT @MAguirreCarcer: Dan comienzo consultas entre @NATO y @MeGovernment para acordar Protocolo Adhesi\u00f3n a Tratado de Washington. https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "699227696790966272": {"text": "RT @ITALY_NATO: #NATO started accession talks with #Montenegro - For a Europe whole, free and at peace https://t.co/n1EORKBDhl https://t.co\u2026", "sentiment": 0.30000000000000004}, "699222528598867968": {"text": "RT @UN_Montenegro: Photo story from #OneBilionRising in #Podgorica #Montenegro https://t.co/WoEDSjJksh  #breakthechain #SDGs 5 @MeGovernmen\u2026", "sentiment": 0.0}, "699184287292248064": {"text": "RT @European_WB: Western Balkans \u2013 Austria: 6 action plans in 6\u00a0days https://t.co/BjWfu4kzVz https://t.co/ENlsHl65zB", "sentiment": 0.05}, "699179963321348097": {"text": "RT @MariaMundt: Accession talks w. @MeGovernment to begin at @NATO today. @Sigurna_CG  https://t.co/7cgXJo5XhN", "sentiment": 0.0}, "698578321156763649": {"text": "RT @MiKarnitschnig: @JHahnEU w PM #Djukanovic @MeGovernment @MunSecConf #MSC2016: rule of law key for #EU accession, equally f @NATO. https\u2026", "sentiment": 0.0}, "698578294376161280": {"text": "RT @JHahnEU: Fruitful exchange of views w. PM of #Montenegro, M. #Djukanovic + FM of #CzechRepublic, L. #Zaoralek - @MunSecConf https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "698560899783790592": {"text": "RT @MiroslavLajcak: At #MSC2016 w/@MeGovernment PM Djukanovic reviewed #Montenegro accession process w/focus on forthcoming @eu2016sk https\u2026", "sentiment": 0.0}, "698092717646209025": {"text": "RT @acpodgorica: Do you want to study in the US? Register for International Students Day & learn how to reach your goal! https://t.co/QgebA\u2026", "sentiment": 0.0}, "698092702517301248": {"text": "RT @acpodgorica: Srednjo\u0161kolci, prilika za stipendiju koja vas vodi na am. univerzitet i poma\u017ee u pripremi za studije u SAD: https://t.co/x\u2026", "sentiment": -0.5}, "698092624427798528": {"text": "RT @UKinMontenegro: \"Zadovoljstvo mi je da jo\u0161 jednom potvrdim da \u0107ete u naporima koje ula\u017eete, imati punu podr\u0161ku Velike Britanije\" HMA ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "697389068020281344": {"text": "RT @UKinMontenegro: Dep. PM Igor Luksic opens MNE-UK @cheveningfco business forum. We will share UK's experience on business environment ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "697365675321516032": {"text": "RT @ebdestinations: \ud83c\uddf2\ud83c\uddea Discover #Kotor and support this destination as the best in Europe! https://t.co/A5yQn7cURW \ud83d\udc4d #ebd2016 https://t.co/\u2026", "sentiment": 1.0}, "697363305573326854": {"text": "RT @sebastiankurz: #Austria & #Montenegro adopted today an concrete Action Plan for 2016 to further strengthen our cooperation https://t.co\u2026", "sentiment": 0.08333333333333333}, "697363269128998913": {"text": "RT @sebastiankurz: Met FM #Luk\u0161i\u0107 in Podgorica who informed me on @MeGovernment 's reform efforts. In particular implementation of Rule of \u2026", "sentiment": 0.16666666666666666}, "695535453529903104": {"text": "RT @SeeMontenegro: #Montenegro - a tranquil land of extraordinary #beauty via @Telegraph Read more: https://t.co/zqA3CdZqdK https://t.co/wL\u2026", "sentiment": 0.41666666666666663}, "695534748622577664": {"text": "[PR] Government approves concession contracts for hydrocarbons research on #Montenegro coast https://t.co/8QJauC2qRy #hydrocarbons #energy", "sentiment": 0.0}, "695295284881055745": {"text": "RT @EU_Commission: Weathering new challenges | Winter 2016 #EcForecast: https://t.co/QndGGlwfAp @ecfin @pierremoscovici\nhttps://t.co/r94YRd\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "695146980239085568": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 hosted SACEUR General Philip M. Breedlove https://t.co/IDQuLPOaoS @PMBreedlove @NATO", "sentiment": 0.05000000000000002}, "694895550706147328": {"text": "RT @AlbanianMFA: Regional Youth Cooperation Office of the Western Balkans - #RYCO - to be opened in #Tirana https://t.co/sHblL9cc15 https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "694895501058183168": {"text": "DPM Markovi\u0107: @NATO invitation is a clear message that #WesternBalkans countries are high on #NATO and #EU agenda https://t.co/Bn8o8kSXYB", "sentiment": 0.13}, "694895171155185665": {"text": "DPM Luk\u0161i\u0107 took part in SEECP meeting in Sofia https://t.co/hNH8bhypEg #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "694120856730144768": {"text": "[LATEST POLL] 47.3% of citizens support #Montenegro's #NATO membership. Press release to follow.  https://t.co/Ls3a5LMcRX", "sentiment": 0.5}, "694081530319212544": {"text": "RT @USEmbassyMNE: Enjoy a video produced by @GlobalUGRADWL students from #MNE travelling across the #US during winter holidays  https://t.c\u2026", "sentiment": 0.4}, "692476640979480576": {"text": "RT @RevistaViajando: Montenegro, one of TOP WORLD destination, is situated in the south of the Adriatic. #Montenegro #Europe https://t.co/H\u2026", "sentiment": 0.5}, "692469992760184832": {"text": "The Government of Montenegro  wins vote of confidence - 42 MPs in favour, 20 opposed", "sentiment": 0.3}, "691564452047634432": {"text": "#Montenegro Ministry of Defence\u2019s press release regarding claims published by IN4S portal https://t.co/5CQuOyJhnw", "sentiment": 0.0}, "690969438917623808": {"text": "RT @VladaCG: \u010cestitke na\u0161im vaterpolistima! Vi ste na\u0161i zlatni momci! #CrnaGora https://t.co/21ZcXjXKQa", "sentiment": 0.0}, "690482390611935232": {"text": "Interior Minister Konjevi\u0107 presents new uniforms of #Montenegro police forces. https://t.co/ubqyZ4rr39", "sentiment": 0.13636363636363635}, "690291470071373824": {"text": "#Montenegro natonal men's waterpolo team makes it to European championship final!!! Congratulations! https://t.co/OLyDa4D4m7", "sentiment": 0.0}, "690289776793108480": {"text": "#Montenegro accepts to participate in humanitarian programme related to closure of Guantanamo base https://t.co/Nir9ouuxz4", "sentiment": -0.4}, "690238619135668225": {"text": "RT @MFAofArmenia: Drng official visit FM Nalbandian met w/President, FM, Speaker of Parliament of #Montenegro.https://t.co/XqamPRgNyn https\u2026", "sentiment": 0.0}, "689512855994003456": {"text": "RT @MFAofArmenia: Foreign Minister of #Armenia Edward #Nalbandian pays an official visit to #Montenegro. @MeGovernment https://t.co/YpUazYP\u2026", "sentiment": -0.125}, "687699778000519168": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Welcome ratification of #Montenegro #BiH Border Agreement=important 4 regional #cooperation & #EU integration @MeGovernm\u2026", "sentiment": 0.6000000000000001}, "687424621923188736": {"text": "RT @OrlandoMagic: .@NikolaVucevic #NBAVote https://t.co/WS03Mc69Bp", "sentiment": 0.0}, "687193777358901248": {"text": "Government of #Montenegro: Statement regarding the terrorist attack in Istanbul https://t.co/61LloOHQlT", "sentiment": 0.0}, "686915906459570176": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: Photo exhibition \u2018Values of Europe, a view from #Montenegro\u2019 opens in #Brussels  @aneichhorst @reipaul @EUCouncil https\u2026", "sentiment": 0.0}, "686834170115538944": {"text": "[PRESS RELEASE] #Montenegro & Malta to cooperate in energy, tourism, agriculture, PMs note https://t.co/N0Dhaxzkfp https://t.co/CchCJh7tl5", "sentiment": 0.0}, "686570287601717248": {"text": "RT @JosephMuscat_JM: Declaration of intent on economic collaboration first step in improved relations between #Malta and #Montenegro -JM @m\u2026", "sentiment": 0.225}, "686518569404870656": {"text": "#Malta PM @JosephMuscat_JM notes excellent potential for cooperation w #Montenegro in tourism, medicine, other areas https://t.co/DIWmcdzN2C", "sentiment": 0.2916666666666667}, "686518259491979264": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: #Malta is a friendly county offering important support to #Montenegro.  https://t.co/ACZnOWQ2KT", "sentiment": 0.3875}, "686518046488399873": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 and Malta PM @JosephMuscat_JM address the media following their meeting.  https://t.co/phO1v6XrK7", "sentiment": 0.0}, "686515876087095296": {"text": "RT @KurtFarrugia: PM @JosephMuscat_JM speaks about #malta investment in #montenegro, further cooperation in fields of tourism & health http\u2026", "sentiment": 0.0}, "686472295037140993": {"text": "RT @AmChamMNE: Our member Trebjesa Brewery makes big investments in order to continue its 120 yrs tradition in producing #beer!  https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "686463223579709440": {"text": "Malta's Prime Minister @JosephMuscat_JM arrives today in #Montenegro for a two-day official visit. More info here: https://t.co/UuEQsBNKRk", "sentiment": 0.5}, "686191588566036480": {"text": "The 10 cities to visit in 2016 have been revealed - can you guess number 1? https://t.co/WPudUBv0EQ #Montenegro #Kotor", "sentiment": 0.0}, "685179633403342848": {"text": "\u0110ukanovi\u0107: Glory be & praise to heroes of great Montenegrin Mojkovac Battle! Their feat is an historic testimony to our eternal Montenegro.", "sentiment": 0.4}, "685179546258288640": {"text": "\u0110ukanovi\u0107: #Montenegro is alive, never more European, educated, stable, & prosperous than today, respected by neighbours & all democracies.", "sentiment": -0.049999999999999996}, "685179493577834496": {"text": "\u0110ukanovi\u0107: We bow to memory of victims & heroes of Mojkovac Battle & reaffirm loyalty to freedom-loving & moral tradition of #Montenegro.", "sentiment": 0.3}, "685178819511205888": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 gives speech on the occasion of the centenary of the Battle of Mojkovac. Live on national TV @MMC_RTCG. https://t.co/kPfwLBynKO", "sentiment": 0.13636363636363635}, "685083338584010752": {"text": "RT @CanadaNATO: Last month, #NATO Foreign Ministers took another step to extend Euro-Atlantic security: https://t.co/D7qt1DbIHp https://t.c\u2026", "sentiment": -0.0625}, "682127028112506880": {"text": "https://t.co/hTYL94YMVR", "sentiment": 0.0}, "681830753001435136": {"text": "RT @VladaCG: Dio obra\u0107anja PV CG Mila \u0110ukanovi\u0107a na tradicionalnom novogodi\u0161njem koktelu  #video https://t.co/4gaTqvhfD6 https://t.co/B3fZG\u2026", "sentiment": 0.0}, "681486096358846466": {"text": "Government of #Montenegro will submit to the Parliament a request for a vote of confidence,announced by PM \u0110ukanovi\u0107 https://t.co/HotSADF66S", "sentiment": 0.0}, "681484375108808704": {"text": "#Government of #Montenegro announced the candidancy of Igor Luksic for the post of #UN Secretary General https://t.co/xHe8xWD3gt", "sentiment": 0.05000000000000002}, "679625155455369216": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Congrats to 1st #IDP family to receive keys of new home, imp. for Roma integration in #Montenegro  #EUfunds_MNE https://\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "679587118633611264": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Today we open conf. on cross-border cooperation #Albania #Montenegro, see how #EUfunds_MNE were used in this area! https\u2026", "sentiment": 0.0}, "679371134983360513": {"text": "Deputy Prime Minister Luk\u0161i\u0107 receives invitation letter for #NATO membership https://t.co/OaQcS35bJa https://t.co/EWiJKJwxQN", "sentiment": 0.0}, "679326428601688065": {"text": "Pozivamo sve zainteresovane da uzmu u\u010de\u0161\u0107e #petak 14:00 #PRCentar #Podgorica #ogpmne  https://t.co/guqbuCVaeu", "sentiment": 0.0}, "679240296715169792": {"text": "RT @USEmbassyMNE: A-SMYLE alumni showing off their 10 Year Program Yearbook. Way to go @asmyleSEE @official_mayaa alumni from #MNE! https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "679218008959643648": {"text": "RT @HashimThaciRKS: I welcomed expertise offered by @StateDept confirming demarcation agreement btw #Kosovo & @MeGovernment is correct. htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "678946687851831296": {"text": "RT @UEfrance: .@JHahnEU F\u00e9licitations au #Montenegro qui vient d'ouvrir 2 nouveaux chapitres sur #transport #energie #reseaux  https://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "678941716678885376": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Congrats #Montenegro 4 opening chapters on #transport & #energy. Check out how #EU supports this w/ #EUfunds_MNE https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "678941652996763648": {"text": "RT @EUCouncilPress: Accession conference with #Montenegro: Transport and energy chapters opened. https://t.co/TXKEuyu5JW #EU2015LU https://\u2026", "sentiment": 0.0}, "678941564740214784": {"text": "#Montenegro opens two more chapters in #EU membership negotiations https://t.co/vKUBTzjKRV https://t.co/dMweE9i0LU", "sentiment": 0.5}, "677823123409002496": {"text": "RT @easyJet: We've got an exciting new route: @manairport to Tivat, #Montenegro! Book now for Spring 2016 https://t.co/3LizfDRGTx https://t\u2026", "sentiment": 0.21818181818181817}, "677823108309454848": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UN Team in #Montenegro gathers for annual Town Hall mtg to wrap up 2015. UNRC @FionaMcCluney welcomes colleaguea https:\u2026", "sentiment": 0.0}, "677800180658413569": {"text": "RT @NATODepSpox: #Russia says #NATO's decision to invite #Montenegro is destabilizing.Nonsense. https://t.co/SpeIsoWwFE #RussianMyths https\u2026", "sentiment": 0.0}, "677777900943351808": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: EU-funded Centre 4 rehab of women victims of substance abuse opened in #Montenegro #EUfunds_MNE photo: Glavni grad https\u2026", "sentiment": 0.0}, "677621824042213376": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 speaks with US Vice President Joseph Biden https://t.co/xAu5fEzJFJ https://t.co/fnYfwClPTQ", "sentiment": 0.0}, "677183055988195328": {"text": "RT @Otvorenistudio: \u0110ukanovi\u0107: Poziv za NATO dobar za investicije: \u0110ukanovi\u0107 je pred stranim investitorima potencirao zna\u010dajno ost... https\u2026", "sentiment": 0.0}, "676848497665187840": {"text": "RT @UKinMontenegro: 1/3 ANNOUNCEMENT @easyJet launches a new route from Manchester Airport to Tivat in Montenegro next summer", "sentiment": 0.06818181818181818}, "676810859012837376": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 for @kommersant: Our memb.in #NATO is not directed against anyone,incl. Russia https://t.co/EfgNLplKBg https://t.co/xpwelCrZJU", "sentiment": 0.0}, "676536001314037761": {"text": "RT @ME4EUEU4ME: Great day within the accession process today. Opening first chapters for #Serbia and another one for #Turkey, congratulatio\u2026", "sentiment": 0.525}, "676435001840418816": {"text": "Third #Montenegro #pride march went without incidents https://t.co/IPBachJaqZ https://t.co/S6qzN430Hd", "sentiment": 0.0}, "676401116121325568": {"text": "Congratulations to #Serbia for launching 1st EU negotiations chapter; #Turkey for opening further one. https://t.co/63Lx114UWz", "sentiment": 0.0}, "675971023456632832": {"text": "#Montenegro's Herceg Novi shortlisted to be European City of Culture 2021, competing neghbouring Serbia's Novi Sad. https://t.co/Vs6NK6HiG9", "sentiment": -0.25}, "675969962062823424": {"text": "RT @UNFCCC: A new, universal climate agreement has been adopted! View text here: https://t.co/kZsZAlxNCu #COP21 #ParisAgreement https://t.c\u2026", "sentiment": 0.06818181818181818}, "675360141143891969": {"text": "RT @KarmenuVella: with @MeGovernment Minister Petar Ivanovi\u0107 discussing fishing strategy -chapter 13  https://t.co/dZCYXDtIOc https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "674961951894695936": {"text": "RT @NATODepSpox: SG @jensstoltenberg: decision to invite #Montenegro shows #NATO\u2019s commitment to Open Door policy and a Europe \u201cwhole, free\u2026", "sentiment": 0.20000000000000004}, "674948691820724224": {"text": "[STATEMENT] Disagreements in Pristina on the state border with #Montenegro are Kosovo\u2019s internal matter. https://t.co/Wg2nCBwhKv", "sentiment": 0.0}, "674942765982158848": {"text": "Government of #Montenegro considers disagreements in Pristina re. border agreement w. Montenegro Kosovo's internal matter. PR to follow.", "sentiment": 0.0}, "674589432788439040": {"text": "RT @NATOpress: #Montenegro invitation shows #NATO's commitment to Open Door, right of states to choose their own path https://t.co/h3V5jAva\u2026", "sentiment": 0.29523809523809524}, "674563996859633664": {"text": "RT @UN_Montenegro: @BenjaminPerks of @UNICEFmne takes the floor at the #HumanRights panel dicussion at the #UN #EcoHouse in #Montenegro htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "674563948579061761": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: 5th Stabilisation & Association Committee #EU & #Montenegro just started in Podgorica, EC, EUD & EU MS also present http\u2026", "sentiment": 0.0}, "674498198036160513": {"text": "RT @USNATO: USS Gravely enhances relationship with #NATO Partners at port visit in Bar, Montenegro; will join @USSHARRYSTRUMAN https://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "674345391907872768": {"text": "RT @NATO: Did you know #Montenegro supported ISAF and still helps #NATO in #Afghanistan? https://t.co/VA2frirpWL https://t.co/hrylWVMKQT", "sentiment": 0.0}, "674305155593084928": {"text": "RT @UKNATO: \" #Montenegro\u2019s invitation is a welcome reaffirmation of #NATO\u2019s Open Door policy\" says @PHammondMP in WMS https://t.co/DPICAVq\u2026", "sentiment": 0.4}, "674304954597818368": {"text": "RT @UKinMontenegro: Dirk Lange of @eu_near delivering introductory speech at IPA Conference, speaks about partnerships and experiences. htt\u2026", "sentiment": 0.1}, "674304862537035777": {"text": "RT @UKinMontenegro: \"We are pleased to see evolution of IPA programming over time to focus on cross cutting issues through sectors\" IW http\u2026", "sentiment": -0.033333333333333326}, "674304626229952512": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #EUfunds_MNE came from project-based IPA I 2007-13 & now from sector-based IPA II 2014-20 @ reg.conf. w/ I.Whitting http\u2026", "sentiment": 0.0}, "674304489902481408": {"text": "RT @UN_Montenegro: Merging forces 2 fight grey economy @MiniFinME @UKinMontenegro ElectroEngFaculty & @UNDP_Montenegro  @budiodgovoran http\u2026", "sentiment": -0.05}, "674221314421473282": {"text": "UK For.Sec. @PHammondMP: Invitation to #Montenegro to begin accession talks w. #NATO. https://t.co/1GCLKUhoPY https://t.co/pRKOS64I8V", "sentiment": -0.1}, "674214619355942913": {"text": "#Montenegro Nat. Coord. #NATO invites Twitter community to informal drinks &chat. Thurs 16h, Sejdefa club, Podgorica https://t.co/GHDyGv4gc8", "sentiment": 0.0}, "673935683531235328": {"text": "Embassy of Hungary, NATO contact country, hosts reception on the occasion of #Montenegro's #NATO invitation. https://t.co/S0qYGvYEDy", "sentiment": 0.0}, "673789871551602688": {"text": "#Montenegro featured in a quiz by @TheEconomist.  https://t.co/4YP0VisOTM", "sentiment": 0.0}, "673536614820413440": {"text": "RT @UKinMontenegro: I'm a guest blogger on @Sigurna_CG website where I wrote about NATO values. IW      https://t.co/vTsycv9HAr https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "672759813827375105": {"text": "RT @natopapress: #NATOPA Secretary General: \"The door to @NATO membership is open & #Montenegro is about to walk through it\" https://t.co/n\u2026", "sentiment": 0.02500000000000001}, "672732342151155712": {"text": "RT @natopapress: #Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 & #NATOPA SecGen Hobbs met to discuss @NATO Membership invitation https://t.co/ZOPIcGX1eb https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "672497504483729408": {"text": "RT @SerbianPM: Your presence today in #Belgrade, in such a big number, proves that we did a good job. #OSCEMC15 #osce #Serbia https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.25}, "672448477784383488": {"text": "#CabinetSession: PM \u0110ukanovi\u0107: Nothing will be the same. We joined a new civilisational circle with leading nations. Impulse for more work.", "sentiment": 0.21212121212121213}, "672447682137432064": {"text": "#CabinetSession: PM \u0110ukanovi\u0107 thanks ministers & their teams on extraordinary efforts which led to #NATO invite, adding all should be proud.", "sentiment": 0.4444444444444445}, "672389337540096000": {"text": "RT @EURabbi: Congratulations to #Montenegro @MeGovernment on invitation to join #NATO ! The walk/work on the paved road is ahead", "sentiment": 0.0}, "672377877158055936": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: I wish to thank all who helped this important national goal. We provided good arguments&raised support https://t.co/O3H8L37sg2", "sentiment": 0.55}, "672376988141805568": {"text": ".@NATO Parliamentary Assembly Hobbs: It won't be long before #Montenegro becomes 29th full-fledgee Alliance member. https://t.co/dCJQmiFGlX", "sentiment": 0.15}, "672376645261611008": {"text": "RT @natopapress: #NATOPA welcomes Foreign Minister's decision to begin accession talks with #Montenegro https://t.co/WGI4DO3wc7 https://t.c\u2026", "sentiment": -0.125}, "672373304917913600": {"text": "RT @VladaCG: LIVE on #Periscope: Sve\u010dana sjednica Skup\u0161tine povodom poziva u NATO \u2013 Vladin dom Cetinje / Special Parliament sess\u2026 https://t\u2026", "sentiment": 0.24675324675324675}, "672372125190221824": {"text": "Special Parliament session on the occasion of @NATO invitation, Government House #Cetinje #NATO #Periscope https://t.co/QHHtNJ5n8t", "sentiment": 0.35714285714285715}, "672370065778614272": {"text": "Congratulations to #Montenegro on receiving #NATO invitation sent by #Twitter https://t.co/xGhiNRpeKA https://t.co/LL1pVdVXcu", "sentiment": 0.0}, "672362241350615040": {"text": "RT @USNATO: NATO SecGen Stoltenberg welcomes #Montenegro to NATO! Read in English here: https://t.co/6JQZ7YFPxC https://t.co/sl5q5mqVLM", "sentiment": 0.0}, "672077055668985857": {"text": "RT @ItalyinUS: Congratulations to #Montenegro invited to join @NATO. @ITALY_NATO https://t.co/AmLr35Z6Yt", "sentiment": 0.0}, "672076877926948866": {"text": "RT @RJaarsma: MK President #Ivanov congratulates #Montenegro with #NATO invitation, reiterates need to solve #Macedonia's impasse: https://\u2026", "sentiment": 0.0}, "672073191939055618": {"text": "RT @MiroslavLajcak: Congratulations to #Montenegro on getting the invitation 2join @NATO Recognition&commitment.Confirmation of  open door \u2026", "sentiment": 0.0}, "672073181574930432": {"text": "RT @JHahnEU: #NATO invitation=recognition of #Montenegro's reformefforts!But more needs 2 be done: #EU +#NATO paths require contin.efforts \u2026", "sentiment": 0.5}, "672073126130409472": {"text": "RT @MAERomania: Congratulations to #Montenegro!  https://t.co/S1WW0rMyHS", "sentiment": 0.0}, "672073105293078528": {"text": "RT @ditmirbushati: #Albania warmly welcomes @NATO invitation to #Montenegro. A decision that will strengthen security & predictability in A\u2026", "sentiment": 0.6}, "672073081633021953": {"text": "RT @tfajon: Invitation to #Montenegro to join @NATO means also recognition of the progress done in reforms.Important to continue this journ\u2026", "sentiment": 0.4}, "672073024691138560": {"text": "RT @GermanyDiplo: FM #Steinmeier at #NATO #ForMin: Pleased that we have the privilege to invite #Montenegro as a country from the WesternBa\u2026", "sentiment": 0.5}, "672057884398780422": {"text": "RT @CanadaOTAN: Le Ministre Dion se joint aux #Alli\u00e9s et invite le #Mont\u00e9n\u00e9gro \u00e0 devenir le 29e membre de l'#OTAN https://t.co/jex9kh6ylL", "sentiment": 0.0}, "672029377761267713": {"text": "RT @TaaviRoivas: Congratulations @MeGovernment & PM \u0110ukanovi\u0107 on starting accession talks with NATO. It clearly strengthens stability & sec\u2026", "sentiment": 4.625929269271485e-18}, "672028356641189888": {"text": "RT @PresidentKosovo: Congratulations, #Montenegro for the invitation to join @NATO ! Historic moment and #Kosovo looks foward to join you s\u2026", "sentiment": 0.0}, "672013422175715328": {"text": "LIVE on #Periscope: Koktel Vlade Crne Gore povodom poziva u NATO / Government of Montenegro hosts cocktail receptio\u2026 https://t.co/pmDRl1tHlt", "sentiment": 0.13636363636363635}, "672011016889368576": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Even today, when we are celebrating, we think of tomorrow, commitments that can't wait. This is the formula of our success.", "sentiment": 0.3}, "672010562231001088": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Invitation not understood as mere recognition, but a strong impulse for continuous work on the implementation of reforms.", "sentiment": -0.033333333333333354}, "672010529137926144": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: All of our neighbours, regardless of their attitude towards #NATO, want the Western Balkans to be more stable and secure.", "sentiment": 0.3}, "672010494597840896": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Inviting #Montenegro big day for W. Balkans. I believe this is wind in sails for reform and integration processes in region.", "sentiment": 0.0}, "672010465376104448": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Thanks also to political parties, CSOs, media, business, academia all the stakeholders who contributed to discussions #NATO.", "sentiment": 0.1}, "672010387274014720": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: #NATO invite result of serious work on meeting strategic goals of membership in NATO and EU. https://t.co/5DgDCmi59F", "sentiment": -0.3333333333333333}, "672010366843527168": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: We also owe a special thanks to the members of the Diplomatic Corps in Podgorica. This is our joint success.", "sentiment": 0.28571428571428575}, "672010331951116288": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: We are thankful for NATO member-States\u2019 and NATO administration\u2019s invaluable help and support during all these years.", "sentiment": 0.0}, "672010292625285120": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: This is a historic day for #Montenegro. The most important after the 2006 referendum. https://t.co/kT9bnUYxh7", "sentiment": 0.3}, "672010288024129536": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: 9y ago, #Montenegro embarked on this journey by joining PfP. Today, we proudly receive a #NATO membership invitation.", "sentiment": 0.8}, "672009003057225728": {"text": "RT @VeskoGarcevic: Another piece of history! Meeting of US State Sec @JohnKerry and #MNE deputy PM Igor Luksic @Sigurna_CG https://t.co/bJ0\u2026", "sentiment": -0.1}, "672008091890810881": {"text": "RT @estNATO: #NATO invitation to #Montenegro is based on shared values & interest in security in Europe, not a message to #Russia https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "672007578860265472": {"text": "RT @UKNATO: Invitation is well deserved reward to @MeGovernment +people for hard work+reforms. Need to continue during accession protocols \u2026", "sentiment": -0.2916666666666667}, "672007562066305024": {"text": "RT @MZZRS: MFA #Erjavec: #NATO's invitation to #Montenegro is also the result of #Slovenia's efforts. #ForMin https://t.co/e2XH5p59BM", "sentiment": 0.0}, "672007546815848448": {"text": "RT @MZZRS: MZZ #Erjavec: Povabilo \u010crni gori v #Nato je uspeh tudi slovenskih prizadevanj. https://t.co/InXEhkDcvt #ForMin https://t.co/pyUt\u2026", "sentiment": 0.0}, "672007455195447296": {"text": "RT @USNATO: #Montenegro's accession to NATO will mark the 7th round of enlargement for the Alliance since it was founded in 1949 https://t.\u2026", "sentiment": -0.2}, "672007431975759872": {"text": "RT @UKNATO: The moment of truth - @jensstoltenberg invites #Montenegro into the #NATO Alliance #ForMin https://t.co/k8AEic8f1r", "sentiment": 0.0}, "672007248852459520": {"text": "RT @AlbanianMFA: #Albania welcomes #Montenegro\u2019s invitation to membership into #NATO \nhttps://t.co/hikqCMRxwm https://t.co/ClxrxKoWoV", "sentiment": 0.0}, "671999814234697728": {"text": "RT @UKinMontenegro: Congratulations to #Montenegro from British ambassador Ian Whitting. https://t.co/M6rR1wdL7O", "sentiment": 0.0}, "671996928901718016": {"text": "RT @MVEP_hr: Congratulations to #Montenegro on being invited to become the 29th member of #NATO! @VladaRH @MeGovernment https://t.co/6YXo15\u2026", "sentiment": 0.0}, "671996497739833345": {"text": "RT @Latvian_MFA: #Latvia welcomes decision 2 start talks w/ #Montenegro  on #NATO membership https://t.co/U8CRMAPSgp  @MeGovernment https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "671996016464384000": {"text": "RT @MVEP_hr: https://t.co/KCdPE5oCt8 @VladaRH @MeGovernment #NATOSummit", "sentiment": 0.0}, "671982060437954560": {"text": "RT @jensstoltenberg: Delighted to invite Montenegro to begin accession talks to become the 29th member of #NATO. Dobrodo\u0161la Crna Goro! http\u2026", "sentiment": 0.7}, "671979984404258817": {"text": "RT @JohnKerry: Congratulations to #Montenegro on invite to begin talks to join @NATO - Alliance committed to regional security, stability &\u2026", "sentiment": 0.0}, "671979679012823041": {"text": "RT @USNATO: NATO invites #Montenegro to accession talks to join; important step in Euro-Atlantic integration of Balkans region https://t.co\u2026", "sentiment": 0.4}, "671979571621793793": {"text": "RT @NATOpress: SG @jensstoltenberg: Invitation of #Montenegro isn't directed at anybody. It's about Montenegro and #NATO. It's for our shar\u2026", "sentiment": 0.0}, "671979528823185408": {"text": "RT @UKNATO: \"A good day for #Montenegro, a good day for the Western Balkans and a good day for the Alliance\" says @jensstoltenberg #ForMin \u2026", "sentiment": 0.5249999999999999}, "671977843216269312": {"text": "RT @MiroslavLajcak: Cestitke #CrnojGori na pozivnici za @NATO.Priznanje i obaveza.Dokaz da politika otvorenih vrata Alijanse postoji. @MeGo\u2026", "sentiment": 0.0}, "671967347226316800": {"text": "RT @NATOpress: Alliance invites #Montenegro to start accession talks to become member of #NATO https://t.co/6IILYzRF8l https://t.co/1l4c0VX\u2026", "sentiment": 0.0}, "671966946510962689": {"text": "RT @MZZRS: MFA #Erjavec: Congrats to #Montenegro on invitation towards full #NATO membership.This is well-deserved & important signal 4 reg\u2026", "sentiment": 0.375}, "671966856450867200": {"text": "RT @markomihkelson: Welcome #Montenegro to #NATO! https://t.co/aE5AT8QJAt", "sentiment": 0.8}, "671966743787659265": {"text": "RT @WaschukCanUA: For those of us who worked over the years on #Montenegro in #NATO file, gratifying to see NAC issue invitation 2day. #Ope\u2026", "sentiment": 0.0}, "671966613835554816": {"text": "RT @NATOpress: LIVE SHORTLY: SG @jensstoltenberg press conference at #NATO #ForMin on #Montenegro\u2019s invitation to the Alliance https://t.co\u2026", "sentiment": 0.06818181818181818}, "671966500358643712": {"text": "RT @MZZRS: MFA #Erjavec: By extending invitation to #Montenegro, core principles of open door policy are reconfirmed in most credible way #\u2026", "sentiment": 0.3}, "671963839223767040": {"text": "RT @CanadaNATO: Minister Dion joins #Allies in inviting #Montenegro to become the 29th member of #NATO at #ForMin today. https://t.co/41TJq\u2026", "sentiment": 0.0}, "671963687058587648": {"text": "RT @bcollaku1: @MeGovernment #Montenegro a big congrats from #Kosovo on invitation to join @NATO alliance. A big step fwd for the security \u2026", "sentiment": 0.0}, "671959986696790016": {"text": "#Montenegro thanks @NATO allies for the invitation to join the Alliance. https://t.co/CcQmIlGYK4", "sentiment": 0.2}, "671959421577240576": {"text": "#Montenegro thanks @NATO allies for the invitation to join the Alliance. https://t.co/h0mPirbKej", "sentiment": 0.2}, "671956726426546176": {"text": ".@jensstoltenberg #Montenegro accession important step in W Balkans integration.#NATO keeps door open, vision of Europe whole, free&at peace", "sentiment": 0.25}, "671955564264488960": {"text": "SG @jensstoltenberg: We congratulate the govt & people of #Montenegro on efforts & achievement. This is a good day for Montenegro, WB & NATO", "sentiment": 0.7}, "671955161884008448": {"text": "SG @jensstoltenberg: #NATO FMs have just taken a historic decision.\nTo invite #Montenegro to become the twenty-ninth member of our Alliance.", "sentiment": 0.0}, "671953943648468992": {"text": "RT @NATOpress: BREAKING: #NATO SG @jensstoltenberg asks #ForMin to confirm consensus on invitation of #Montenegro to begin accession talks", "sentiment": 0.0}, "671718891110998016": {"text": "RT @NATO: [JOIN LIVE] North Atlantic Council meeting at #ForMin - opening remarks by @jensstoltenberg https://t.co/YtPPdBOS2U", "sentiment": 0.13636363636363635}, "671624210675011584": {"text": "RT @NATOpress: Good morning. Today & tomorrow #NATO is hosting Foreign Ministers\u2019 meetings. Follow us for updates! #ForMin https://t.co/wJo\u2026", "sentiment": 0.2875}, "671438100330119168": {"text": "RT @MariaMundt: @MeGovernment has done remarkable on #ISAF Strategic defence reviews and UNSCR 1325. #Montenegro is ready for @NATO https:/\u2026", "sentiment": 0.475}, "671347712214831104": {"text": "RT @NATODepSpox: SG @jensstoltenberg: I expect #NATO #ForMin to decide whether to invite #Montenegro to join the Alliance", "sentiment": 0.0}, "671347691935375360": {"text": "RT @USNATO: NATO SecGen: Decision whether to invite #Montenegro to begin accession talks to be taken & announced Wed at #ForMin https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "671347575170179073": {"text": "RT @JHahnEU: Important f. #Montenegro's EU&NATO perspective that political parties assume responsibility+work on solution 2 overcome politi\u2026", "sentiment": 0.2}, "671347562713063425": {"text": "RT @JHahnEU: Constructive meeting with @rankokrivokapic, President of #Montenegro's Parliament. Welcome his initiative.1/2 https://t.co/hp5\u2026", "sentiment": 0.8}, "669879207766396928": {"text": "RT @avucic: \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u0438 \u0437\u0435\u043c\u0430\u0459\u0430 #Ciez \u0441\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041a\u0438\u043d\u0435 \u0421\u0438 \u0402\u0438\u043d\u043f\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c / Prime Ministers of #CEE w/ Chinese President Xi Jinpin https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "669875619086385152": {"text": "RT @NATO: #NATO SG @jensstoltenberg discusses #Montenegro\u2019s path to membership: https://t.co/mk6EDhEhbv https://t.co/C2MhMXWXhd", "sentiment": 0.0}, "669875498651095040": {"text": "US VP @JoeBiden: The US strongly supports #Montenegro's #NATO accession. @NATO @jensstoltenberg  https://t.co/P1dtQ9v2iZ", "sentiment": 0.4333333333333333}, "669796333214109696": {"text": "Happy Thanksgiving @USEmbassyMNE  https://t.co/wrosXkhxwJ", "sentiment": 0.8}, "669795871589015553": {"text": "RT @AmChamMNE: We celebrated #Thanksgiving by donating two  internet centers to Kola\u0161in and Mojkovac #happythanksgiving https://t.co/DVsnkl\u2026", "sentiment": 0.35}, "669655242263281664": {"text": "RT @NATODepSpox: #NATO discusses #Montenegro\u2019s path to membership https://t.co/Qa7Hbrg3an https://t.co/vz3C3nxetJ", "sentiment": 0.0}, "669526947366625280": {"text": "End Violence Against Women and Girls Day: Let's #orangetheworld & join forces to say 'NO!' to violence. https://t.co/cleFeMIUvl", "sentiment": 0.0}, "669087181802184704": {"text": "RT @pvengu: #ASPEN SEE conference starts now in #Berlin -enlargement, regional security, transatlantic integration on the agenda https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "669087130598141952": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Education, talent & innovation can lead our societies towards a more prosperous future- #Erasmus+ Info #Montenegro https\u2026", "sentiment": 0.25}, "669067997206683648": {"text": "RT @YourMontenegro: Welcome to #Montenegro \nExplore an amazing #destination \nhttps://t.co/PCdtJ7JAkq\n#travel #travelalert #traveltips #trav\u2026", "sentiment": 0.7000000000000001}, "669065473598873600": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 holds meetings in #China on the occasion of IV Summit of Central & Eastern #Europe & China. https://t.co/s3w7Y96P2k", "sentiment": 0.0}, "669055857934639104": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Today at 10h,presenting @EUErasmusPlus @ Uni of #Montenegro #InfoDay w/ Min.of #Education Boskovic & Rector Vojvodic htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "667721061069422593": {"text": "RT @AmChamMNE: @AmChamMNE donated today 2 fully equipped internet centers to Kola\u0161in & Mojkovac! Thx to members & @USEmbassyMNE! https://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "667716863628025856": {"text": "RT @cafemontenegro: #cdmenglish Stoltenberg in Belgrade: No one is allowed to interfere with Montenegro's decision\nhttps://t.co/e3VfJDkJwU \u2026", "sentiment": 0.0}, "667661619049201664": {"text": ".@jensstoltenberg: #Montenegro an indep. country &every state has right to decide on its own path &sec. arrangements https://t.co/Fay5Wd5rCg", "sentiment": 0.2619047619047619}, "667660423655727104": {"text": "RT @NATOpress: #Montenegro\u2019s aspiration to join #NATO is for Montenegro & NATO to decide.  No one else has right to intervene/interfere \u2013 @\u2026", "sentiment": 0.2857142857142857}, "667638110042390528": {"text": "RT @BenjaminPerks: #Montenegro signs global statement on protecting children fr. cyber crime @ #WeProtect Summit in #UAE. @UNICEF will cont\u2026", "sentiment": 0.0}, "667636142838300672": {"text": "[PRESS RELEASE] MFAEI press release on the occasion of today\u2019s briefing for the media by the Embassy of Russia. https://t.co/2U9d15SDXg", "sentiment": 0.0}, "667351557155983360": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Branding for Development - Delicious #Montenegro: https://t.co/8zw6Iqdl6v #EUfunds_MNE w/ @UNIDO & @MeGovernment https:/\u2026", "sentiment": 1.0}, "667317809777524736": {"text": "Today: Agreement on sale of 56,4806% of shares of \u201cDr Simo Milo\u0161evi\u0107\u201d medical institute to London-based International Wellness Group Limited", "sentiment": -0.023809523809523808}, "666959059816419328": {"text": "\u0110ukanovi\u0107 #PMhour: After #NATO invitation there is no greater interest than elections, in order to establish effective & competent power.", "sentiment": 0.2833333333333333}, "666958396340502529": {"text": "RT @UKinMontenegro: Successful #WeProtect summit in #AbuDhabi : #Montenegro & #UK both signatories to strong statement to keep children saf\u2026", "sentiment": 0.5916666666666667}, "666958151196008448": {"text": "RT @MladiinfoMNE: @DAAD_Germany about #Berlinprocess   at  #Erasmusplus forum @euicmne https://t.co/eUY0z76MYf", "sentiment": 0.0}, "666957509060636681": {"text": "\u0110ukanovi\u0107 #PMhour: Elections will take place according to the new election law.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "666957508968361984": {"text": "\u0110ukanovi\u0107 #PMhour: EU & NATO membership are #Montenegro's strategic objectives & they are dependent on one another & closely intertwined.", "sentiment": 0.0}, "666957508074958848": {"text": "\u0110ukanovi\u0107 #PMhour: I'm certain #Montenegro will get a #NATO invitation, and then we're ready for elections.", "sentiment": 0.20714285714285713}, "666933726581010432": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 responds to MPs' questions at Prime Minister's Hour in the Parliament of #Montenegro. Live: https://t.co/Xru9QHjdZ6", "sentiment": 0.13636363636363635}, "666898833285206016": {"text": "RT @UKinMontenegro: We're at the joint get together w/ journalists from ME media after the training course developing their skills on EU ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "666752103872901120": {"text": "Neboj\u0161a Medojevi\u0107 to prove his claims before competent public prosecutor https://t.co/LOIFCtW0kH", "sentiment": 0.25}, "666644107004133377": {"text": "RT @AmChamMNE: @AmChamMNE President confirm AmCham's dedication to be an active partner to the @MeGovernment in improving the business envi\u2026", "sentiment": -0.13333333333333333}, "666644030835552258": {"text": "Tender Commission: Only one company - BMJ Industries from UAE - submits bid for privatising New Tobacco Factory from Podgorica #Montenegro.", "sentiment": 0.06818181818181818}, "666563173349253120": {"text": "RT @USEmbassyMNE: Today, we are all French https://t.co/mVBzju5OKi", "sentiment": 0.0}, "665626404101472256": {"text": "INTERPOL Wiesbaden wrote at 17h30 to INTERPOL Podgorica that they have no knowledge of V.V.'s link to Paris Attacks.", "sentiment": 0.0}, "665606564485664768": {"text": "@brtenga merci/thanks/hvala.", "sentiment": 0.2}, "665606451545677824": {"text": "Ancienne Mission fran\u00e7aise allum\u00e9e en signe de solidarit\u00e9 | Former French Mission lit blue/white/red in solidarity. https://t.co/7tc7gpRCiM", "sentiment": 0.0}, "665597512821178368": {"text": "#Montenegro: Cetinje en couleurs fran\u00e7aises | Cetinje in French colours. #Prayers4Paris https://t.co/42iGGWa6lS", "sentiment": 0.0}, "665590309557026816": {"text": "Cetinje: Ancienne Mission fran\u00e7aise allum\u00e9 dans la solidarite | Former French Mission blue/white/red in solidarity https://t.co/7tc7gpRCiM", "sentiment": 0.0}, "665588480051961856": {"text": "Police: German authorities confirm person from #Montenegro they arrested not linked to #ParisAttacks.  https://t.co/OpqWbJtkp3", "sentiment": 0.0}, "665587427252285440": {"text": "RT @BenjaminPerks: From #Montenegro with love #ParisAttacks https://t.co/JDfQHEtVnJ", "sentiment": 0.5}, "665587377805664260": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: L'ancienne capitale du trone #Montenegro #Cetinje - solidaire avec la #France et #Paris, photo via @cafemontenegro https\u2026", "sentiment": 0.0}, "665587363909910528": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: La capitale du #Montenegro montre sa solidarite avec la #France et le peuple francais, photo via @cafemontenegro https:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "665587297581178880": {"text": "Podgorica: Monuments allum\u00e9es en couleurs fran\u00e7aises dans la solidarit\u00e9 | Landmarks in French colours in solidarity. https://t.co/rtXEfEFB5K", "sentiment": 0.0}, "665512389232730112": {"text": "Government of #Montenegro adopts draft Budget Law 2016. Public spending reduction & tougher tax discipline needed. https://t.co/aMSmNz2UAl", "sentiment": 0.0}, "665468068416643072": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Largest int'l #donor to #Montenegro? It's #EuropeanUnion w/ \u20ac324mln 2014-20! https://t.co/BUvexh3g9W #EUfunds_MNE https:\u2026", "sentiment": 0.0}, "665468032773394432": {"text": "RT @DMVincenzo: NATO Needs Strategy to Address Threats from the South and the East https://t.co/ebTdL7THVs @MeGovernment @VeskoGarcevic @Dr\u2026", "sentiment": 0.0}, "665468012552691712": {"text": "RT @pvengu: In the margins of V4 + WB6 meeting, High Level panel on \"How to restart the pending process of WB enlargement\" https://t.co/Ktr\u2026", "sentiment": 0.16}, "665467992667496449": {"text": "RT @GermanyDiplo: FM #Steinmeier meets with PM #\u0110ukanovi\u0107. Talks on #Montenegro\u2019s further integration into Euro-Atlantic structures. https:\u2026", "sentiment": 0.0}, "665467333713010688": {"text": "[PR] \u0110ukanovi\u0107 sent condolence letter to @manuelvalls: Montenegro stands by France\u2019s side in these difficult times. https://t.co/LqQT4FTYVb", "sentiment": -0.5}, "665342080785457152": {"text": "En ce moment tragique Mont\u00e9n\u00e9gro offre support \u00e0 la France. Montenegro offers France support in this time of tragedy https://t.co/bjLcPAqI7U", "sentiment": 0.1}, "665130954579705856": {"text": "RT @AlbanianMFA: .@MatteoRenzi: \"The admission of #Albania, #Montenegro & #Serbia in the Union must have priority\" #EUenlargement https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "665130554094985216": {"text": "RT @UKinMontenegro: Fantastic turnout at public consultations on public procurement system in #Montenegro with @NVOMANS https://t.co/f60N1W\u2026", "sentiment": 0.13333333333333333}, "664390067260100608": {"text": "RT @sebastiankurz: #EUenlargement reports show importance of European perspective to encourage continued reforms in the #WesternBalkans", "sentiment": 0.0}, "664389508314636289": {"text": "RT @EUOdborCG: EC Report 2015 on Montenegro is being presented at the Committee meeting by @DrobnicEUDMNE and Mr. Lange https://t.co/F6jigP\u2026", "sentiment": 0.0}, "664097448550379520": {"text": "Amb Pejovi\u0107: 2015 #Montenegro Report most favourable thus far. Progress noted in political criteria & rule of law. https://t.co/G4HRJsAyeZ", "sentiment": 0.19999999999999998}, "664074809001828352": {"text": "Amb. Drobnic: #Montenegro one step closer to fulfiling #EU membership requirements.  https://t.co/aX3XZV8SUt", "sentiment": 0.0}, "664074450766340096": {"text": "DPM Luk\u0161i\u0107: Economic governance among most important areas #Montenegro will focus on in the EU accession process.  https://t.co/pA8iHhH9ng", "sentiment": 0.3666666666666667}, "664074045349040128": {"text": "DPM Luk\u0161i\u0107: Progress Report an objective overview of state of play, #Montenegro closer than ever to EU membership. https://t.co/rX9DXtktUG", "sentiment": 0.0}, "664073699692306432": {"text": "Handover of 2015 Report on #Montenegro.  https://t.co/pgBtJgSxht", "sentiment": 0.0}, "664073359391637504": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Press point w/ MFAEI Luksic, 2015 Report provides further guidance 2 #Montenegro, full support on #EU path https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.175}, "664070761817186304": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Ceremonial handover of #Montenegro Report 2015 to DPM and MFAEI Luksic @MeGovernment #Enlargement https://t.co/ygjxP7O73G", "sentiment": 0.05}, "664054357424513024": {"text": "RT @eu_near: #EUenlargement 2015 reports: @JhahnEU's message on #Montenegro https://t.co/VvKZmO1XxB", "sentiment": 0.1}, "664050427638489088": {"text": ".@DrobnicEUDMNE: #Montenegro has made the most progress in EU accession of all the countries in the region, even if more remains to be done.", "sentiment": 0.5}, "664049286053785600": {"text": "Progress Report to be presented by Ambassador @DrobnicEUDMNE to DPM Luk\u0161i\u0107 at 14:00 in Villa Gorica.", "sentiment": 0.0}, "664048388053315584": {"text": "Highlights from the Progress Report: Legislation & standards good, track record should be further improved.  https://t.co/HAw868AEOy", "sentiment": 0.35}, "664048211145936896": {"text": "Highlights from the Progress Report: Political dialogue should take place in the Parliament.  https://t.co/ypwun3ecdA", "sentiment": 0.0}, "664048065012191232": {"text": "Highlights from the Progress Report: Rule of law, election legislation, democratic institutions, protests.  https://t.co/n3jPrOv9YT", "sentiment": 0.0}, "664044258815553536": {"text": ".@JHahnEU: In #Montenegro emphasis should now be on track record in EU-related areas. Political dialogue should take place in the Parliament", "sentiment": 0.0}, "664043597029908480": {"text": ".@JHahnEU: #Montenegro made progress in accession talks, made possible due to progress in rule of law & strengthening capacity.", "sentiment": -0.0625}, "664042844710137856": {"text": ".@JHahnEU press conf: EU enlargement remains top policy even though some policies are currently more present. https://t.co/SX9BTTdQsa", "sentiment": 0.3333333333333333}, "664040902369935360": {"text": "RT @EU_Commission: Key findings of the 2015 report on #Montenegro https://t.co/dv70WLyrEE @DrobnicEUDMNE | @JhahnEU #liveonEBS 12:30CET htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "664036675174166532": {"text": "RT @UN_Montenegro: #WSD2015 in #Montenegro focused on #SDGs gathers @MeGovernment, Academia, @SUSDEVme, @UNESCO & @UN team in #MNE https://\u2026", "sentiment": 0.0}, "664012486971105280": {"text": "RT @EU_Commission: 2015 #EUEnlargement Package https://t.co/CubRbJfOpS. @JHahnEU in @EP_ForeignAff. #WesternBalkans #Turkey @MajaEUspox htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "664006598629662720": {"text": "RT @EU_Commission: 2015 #Enlargement Package now online: https://t.co/Sm0I2HtTjI. Presser with @JHahnEU #liveonEBS +/-12:30 CET. #WesternBa\u2026", "sentiment": 0.0}, "664000780794503168": {"text": "RT @eu_near: #EUenlargement key findings of the 2015 report on #Montenegro: https://t.co/OVaVDSMJ6i", "sentiment": 0.05}, "664000572677300224": {"text": "RT @MiroslavLajcak: #Montenegro progress report:glad 2C its leading role in #enlargement process in region & good progress in key area of r\u2026", "sentiment": 0.39999999999999997}, "663999351916781568": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Key findings of the #Montenegro Report 2015 available here: https://t.co/5bQQUMcbl3 #Enlargement @MeGovernment https://t\u2026", "sentiment": 0.2}, "663999210153463808": {"text": ".@JHahnEU in @EP_ForeignAff presents EU Progress Report for #Montenegro, calls for constructive Govt.-opposition dialogue in Parliament.", "sentiment": 0.0}, "663998331073466369": {"text": ".@JHahnEU in @Europarl_EN: #Montenegro made progress, incl. opening 8 chapters & adopting new legislation, track record should be improved.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "663991469326356480": {"text": "RT @EuroParlPress: EP TODAY:@JHahnEU  presents to @EP_ForeignAff at 9 the 2015 progress reports for #candidate &potential candidate countri\u2026", "sentiment": 0.0}, "663982420157472769": {"text": "RT @MajaEUspox: .@EU_Commission to publish 2015 #Enlargement Package tmrw, 10/11. Press conference by Commissioner @JHahnEU +/-12.30, live \u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "663982412142149632": {"text": "RT @Mina_Andreeva: .@EU_Commission @JHahnEU will present #Enlargement Package tomorrow - press conference at +/- 12:30 CET.", "sentiment": 0.0}, "663982228775559168": {"text": "EU Progress Report on #Montenegro to be presented today. Follow us for updates. #ProgressReport #EU #Enlargement https://t.co/0bR1jCHlqg", "sentiment": 0.0}, "663496041220726784": {"text": "RT @PLinCrnaGora: Luksic: Montenegro\u2019s membership in NATO is important for the entire region Tweet https://t.co/QHfljvr7F6 przez @cafemonte\u2026", "sentiment": 0.2}, "662626678359871488": {"text": "RT @msdmontenegro: Photo story 1: Final presentation of EU funded project #Montenegro #VTMIS https://t.co/ii0QNDiBC9", "sentiment": 0.0}, "662626658025930752": {"text": "RT @msdmontenegro: Photo story 2: Final presentation of EU funded project #Montenegro #VTMIS https://t.co/M1jufIKpzV", "sentiment": 0.0}, "662626644214050816": {"text": "RT @msdmontenegro: Photo story 3: Final presentation of EU funded project #Montenegro #VTMIS https://t.co/e297vtDm3n", "sentiment": 0.0}, "662622046027952128": {"text": "RT @msdmontenegro: Photo story 4: Final presentation of EU funded project #Montenegro #VTMIS https://t.co/8LFdF9MIZe", "sentiment": 0.0}, "662613145354137600": {"text": "Public consultations meeting w. group of NGOs - proposing measures for new #OGP action plan using #ogpmne. #opengov https://t.co/Gg9CjO8014", "sentiment": 0.07878787878787878}, "662372029220417536": {"text": "Governemt of Montenegro lead @OutLeadership concept for the Western Balkans #lgbt #MNE https://t.co/hwbTBsZWQ1", "sentiment": 0.0}, "662360150116843521": {"text": "Adviser to PM for HR LGBTI Policy Koji\u010di\u0107 hosted US State Dep Special Envoy for HR of LGBTI Persons Randy W. Barry https://t.co/61KRsq5bZq", "sentiment": 0.35714285714285715}, "662352849049923584": {"text": "#Montenegro national #OGP team meets w. NGOs tomorrow as part of public consultations on OGP action plan. #ogpmne https://t.co/PcIOZQKOOk", "sentiment": 0.05}, "662352417338613761": {"text": "Adviser Koji\u010di\u0107 hosts US State Dep. Special Envoy for Human Rights of LGBTI Persons: Strong support for LGBTI rights https://t.co/QUfgaAEn4e", "sentiment": 0.2634920634920635}, "662214606652338177": {"text": "Public consultations for #OGP Action Plan are still open. Send your suggestions using hashtag #ogpmne. https://t.co/VSVlix6NZN", "sentiment": 0.03333333333333333}, "661950293748396032": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Cutting #RedTape in #Montenegro to remove #businessbarriers & create public admin tailored to the citizens' needs. htt\u2026", "sentiment": -0.3}, "661950207995846656": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Today we launch #RedTape Challenge in #Montenegro, for #business w/o barriers. Stay tuned and follow @BezBarijera. htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "661168729506635776": {"text": "RT @DMVincenzo: Milano Expo https://t.co/JtrZPh5T7a @SanjaVmna @MeGovernment", "sentiment": 0.0}, "661168665434464256": {"text": "RT @DMVincenzo: Montenegro Pavilion at @Expo Milano 2015 won the GOLD award in category of clusters @SanjaVmna @MeGovernment @agenzia_nova", "sentiment": 0.0}, "660437278972510208": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Just opened EU-funded Data Centre 4 the Parliament of #Montenegro w/Speaker Krivokapic #EUfunds_MNE https://t.co/fGwtvmT\u2026", "sentiment": 0.0}, "660437121518276608": {"text": "#Montenegro awarded Golden Award for most beautiful pavilion in the cluster category at #Expo2015. https://t.co/8bejAZUB8j", "sentiment": 0.5499999999999999}, "659884949235892224": {"text": "#OGP15 global summit closing ceremony in Mexico City. 60+ countries join efforts to boost government transparency. https://t.co/fP4O82Xqs0", "sentiment": 0.0}, "659830149131558912": {"text": "Second day of #OGP15 focuses, inter alia, on linking #OGP & #UN Sustainable Development Goals. #opengov #ogpmne https://t.co/k0Nbq3uW9F", "sentiment": 0.0}, "659748598733602820": {"text": "RT @UNDP_Evaluation: #Montenegro aligning each national goal with an #SDG & defining indicators 4 each measure @MeGovernment #NECbangkok ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "659748500192690178": {"text": "#Montenegro's #OGP team holds working meeting w. business community on Friday, discussing future action plan #ogpmne https://t.co/WRWx9H67sj", "sentiment": 0.05}, "659454922866319361": {"text": "RT @VladaCG: \u010cestitke kolegama iz Hrvatske! https://t.co/dgkbbD8Sf4", "sentiment": 0.0}, "659454780171939840": {"text": "RT @opengovpart: Congratulations to the winners of the OGP Awards!\n1st - Uruguay\n2nd - Indonesia\n3rd - UK\nRegional Winners: Mexico, Tunisia\u2026", "sentiment": 0.0}, "659446645772316672": {"text": "RT @JHahnEU: \"Happy to hear that #electoral law implemented by March. On recent events we agreed: #politicaldialogue to take place in #Parl\u2026", "sentiment": 0.4}, "659446638197387264": {"text": "RT @JHahnEU: Meeting with Interior Minister of #Montenegro, Rasko #Konjevic. 1/2 https://t.co/jC01m06QAY", "sentiment": 0.0}, "659406895216656385": {"text": "#OGP15 summit begins in #Mexico City. #Montenengro represented by Govt & CivSoc OGP team members. #opengov #ogpmne https://t.co/I64ZtoufLd", "sentiment": 0.0}, "659401779252064256": {"text": "RT @DMVincenzo: Live from Venice DP/MFA Luk\u0161i\u0107  @VladaCG @ItalyMFA https://t.co/mEOcLuyMBd", "sentiment": 0.13636363636363635}, "659401771937214464": {"text": "RT @DMVincenzo: Ju\u010de na \u017dabljaku veliko interesovanje za diskusiju o CG i NATO sa Min. Ivanovi\u0107em i Amb. Lipkom @ITALY_NATO @ACM_MNE  @MeGo\u2026", "sentiment": 0.0}, "659401568228249600": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Conf on #refugeecrisis in #EU & #WesternBalkans, organised by NGO #CEDEM. Alone you go fast, together we go farther! htt\u2026", "sentiment": 0.2}, "659119107137253377": {"text": "Statement by @mfa_russia confirms Russian involvement in anti- @NATO protests https://t.co/px6TVylCI2", "sentiment": 0.0}, "658681165293998080": {"text": "Slovenia supports Montenegro\u2019s #NATO bid, PM Cerar tells Milo \u0110ukanovi\u0107 in Ljubljana https://t.co/qRZpEn59jK https://t.co/OoQTgdnPYa", "sentiment": 0.0}, "658656919314440192": {"text": "RT @MZZRS: Podpisan Memorandum o soglasju o sodel. pri razvoju hidroenerg. v \u010cG #gospodarskadiplomacija https://t.co/XfTakZ3ISp https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "658656905448071168": {"text": "RT @MZZRS: DS #Ben\u010dina podpisala Aneks k Programu mednarod. razvoj. sodelov. med Vlado RS in Vlado \u010cG za obdobje 2013 do 2015. https://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "658656897004871681": {"text": "RT @MZZRS: DS #Ben\u010dina nagovorila udele\u017eence Sloven.-\u010drnogorskega poslov. sre\u010danja slov. podjetij s preds. Vlade \u010cG \u0110ukanovi\u0107em https://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "658400825237196801": {"text": "Read more about PM \u0110ukanovi\u0107 interview with HRT: Organisers of protests in Podgorica are politically accountable. https://t.co/ugoClxY1CC", "sentiment": 0.25}, "658379078995681281": {"text": "M\u0110: I am not hiding political differences between DPS & SDP, but I would nor rush to say Govt. is a technical one. https://t.co/cvQJh4TaG6", "sentiment": 0.0}, "658378610009591809": {"text": "M\u0110: Croatia is a very reliable friend & supporter of Montenegro on the road to NATO. I am sincerely grateful for it. https://t.co/xUUbmu21VR", "sentiment": 0.35}, "658378089920118784": {"text": "M\u0110: ...and a notable recovery in two states' cooperation, which is beneficial for the whole region. https://t.co/rO5QCzTFzC", "sentiment": 0.35}, "658377695504502784": {"text": "M\u0110: Since establishment of current Govt. in SRB, there has been a major turnaround in relations w. Montenegro (1/2) https://t.co/MbkTqyN6We", "sentiment": 0.03125}, "658376882224832512": {"text": "M\u0110: A look at those three press releases from Moscow enough to reach a conclusion on Russia's view of the protests. https://t.co/BKtKB6eql2", "sentiment": 0.0}, "658376273178312705": {"text": "M\u0110: The novelty is that Serbia's state policy did not interfere with a single word or act, but nationalistic Greater Serbia circles did.", "sentiment": 0.2142857142857143}, "658375502693048321": {"text": "M\u0110: \"The desire was not just to change government but to suspend our European and Euro-Atlantic path.\" https://t.co/vH8xABS4hp", "sentiment": 0.0}, "658374870175236096": {"text": "\"Event grew into brutal violence, an attempt to take institutions, topple power to change course of national policy\" https://t.co/oy4XPIiyba", "sentiment": -0.875}, "658373657849384961": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 HRT interview: Protest organisers to blame for Saturday evening events, no doubt there. #Montenegro https://t.co/P1cxNFi8Kd", "sentiment": 0.0}, "658372405841285120": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 gave interview to @mojHRT, Croatia's national TV. https://t.co/kjJSd9PFf5 https://t.co/UGMYbXmCHx", "sentiment": 0.0}, "658066557822750721": {"text": "[PRESS RELEASE] News conf. by Interior Minister Konjevi\u0107 following the protests in Podgorica #Montenegro https://t.co/yL93V8xkO4 #protesticg", "sentiment": 0.0}, "658061054640062464": {"text": "Attack on police from a different angle. #Video #protestiCG https://t.co/8htyj8mIh8", "sentiment": 0.0}, "658046771965394944": {"text": "@buileshuibhne you may freely use it.", "sentiment": 0.4}, "658046508860882945": {"text": "Police Dir. Stojanovi\u0107 live: Recognition to police officers for honourable, responsible, and professional conduct. #Montenegro #protestiCG", "sentiment": 0.14545454545454548}, "658046007406632960": {"text": "Police Dir. Stojanovi\u0107 live press: Police protected constitutional order of #Montenegro, prevented escalation, kept peace&order. #protestiCG", "sentiment": 0.13636363636363635}, "658045288758837248": {"text": "Interior Minister Konjevi\u0107 live: We promise to citizens that Podgorica will function normally tomorrow. #protestiCG #Montenegro", "sentiment": 0.1431818181818182}, "658044857534038020": {"text": "Interior Minister Konjevi\u0107 live: In the past hour &a half protesters actively resisted police in several locations. #protesticg #Montenegro", "sentiment": -0.08272727272727272}, "658044205005193216": {"text": "Minister Konjevi\u0107 live press: Police officers attacked, first stones, then Molotov's cocktails, & fence breach. #protesticg #Montenegro", "sentiment": 0.19318181818181818}, "658043456590389252": {"text": "Interior Minister Konjevi\u0107 live press conf: 15 police officers injured, 1 heavily, some 24 citizens requested help. #protestiCG #Montenegro", "sentiment": -0.03181818181818183}, "658042849703915520": {"text": "Interior Minister live press conf: Recognition to police for protecting the state property & peace&order. #protesticg #Montenegro", "sentiment": 0.13636363636363635}, "658041043481460742": {"text": ".@Reuters on scene: Rally began peacefully, turned violent after demonstrators threw flares& incendiary devices at police in front of parl.", "sentiment": -0.275}, "658035293547810816": {"text": "Police: Andrija Mandi\u0107 detained in the Podgorica Main Police Station (Centar bezbjednosti Podgorica). #protesticg #Montenegro", "sentiment": 0.16666666666666666}, "658031608415449088": {"text": "Police: Not true that tear gas was thrown at journalists. #protesticg #Montenegro", "sentiment": -0.175}, "658027111811297284": {"text": "At 00:00h special press conference at the Interior Ministry, St Peter of Cetinje Boulevard 22, Podgorica. #Montenegro #protesticg", "sentiment": 0.35714285714285715}, "658023067625594880": {"text": "Police: Police action still on-going. #protestcg #Montenegro", "sentiment": 0.1}, "658021124689829889": {"text": "Attack on police. #protestiCG #Montenegro https://t.co/AdRzDYFWtA", "sentiment": 0.0}, "658020163216875524": {"text": "Police: Several police officers injured. #protestiCG #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "658017840079982592": {"text": "Protesters prevented from further attacks against police. #protestiCG #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "658014454202920961": {"text": "Protesters brutally attack police. #ProtestiCG #Montenegro", "sentiment": -0.875}, "657982813011079169": {"text": "We condemn the rock-throwing at the Embassy of the friendly neighbouring #Albania.", "sentiment": 0.375}, "657980118032359424": {"text": "RT @ditmirbushati: Albania's commitment to Euro-Atlantic values is unwavering & shall not be stopped by hooligans whose ideas threaten our \u2026", "sentiment": 0.0}, "657980094036758528": {"text": "RT @ditmirbushati: Unacceptable attack on our Embassy @AlEmbMontenegro by demonstrators! Have asked #Montenegrin authorities to ensure the \u2026", "sentiment": 0.0}, "657967211026501632": {"text": "Police: Estimate at 19h - at the start of the protest, around 4.500 people at the Republic Square. #protestiCG", "sentiment": 0.0}, "657960872422350848": {"text": "Police: Estimate at 18h30 - 2.000 people on the Republic Square in Podgorica. #protestiCG", "sentiment": 0.0}, "657953043489673222": {"text": "Police: Several stones hurled at Albania Embassy as a group from Nik\u0161i\u0107 passes by. Only minor damages to the building fa\u00e7ade. #protesticg", "sentiment": -0.016666666666666666}, "657910296351285252": {"text": "2/2 ...shots, along with status saying Bon voyage to protesters for free MNE. Dep State Prosecutor on duty informed. https://t.co/CIHdOA57NH", "sentiment": 0.4}, "657909724013314049": {"text": "1/2 Police: Ratko \u0106iprani\u0107 (Nik\u0161i\u0107/Bar), leader of extreme group Srbadija Barska, puts video on FB where he fires... https://t.co/XES80RWegb", "sentiment": -0.125}, "657894085416632320": {"text": "National broadcaster @MMC_RTCG reports: #Montenegro Police stops protesters from neighbouring countries. https://t.co/QE1xGHOI3p #protestiCG", "sentiment": 0.0}, "657877749265223680": {"text": "Police stops excavator vehicle owned by DF councillor V. \u0110uri\u0161i\u0107 en route Berane-Podgorica. Excavator driven by his employee V. Petri\u0107.", "sentiment": 0.0}, "657875617019482113": {"text": "Head of Podgorica Police Re\u010devi\u0107: We have information indicating there could be incidents at tonight\u2019s protests. https://t.co/x349U8nEs3", "sentiment": 0.0}, "657873555762319360": {"text": "#Montenegro Government's official Twitter (this & @VladaCG) to be used for communicating on tonight's anti-government protests in Podgorica.", "sentiment": 0.0}, "657683402032816128": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UN Day in #Montenegro Photo Story  https://t.co/fg6K0Sq8Bp   #UN70  cc: @MeGovernment @UNDP_Montenegro @UNICEFmne", "sentiment": 0.0}, "657571034892271616": {"text": "#Montenegro Cabinet meeting: Draft law on innovation, report on Judicial Reform Strategy, investment projects https://t.co/BodlokK4iK", "sentiment": 0.0}, "657570932807090177": {"text": "Bloomberg: #Montenegro Won't Let Its EU, #NATO Path Reversed, PM \u0110ukanovi\u0107 Says https://t.co/YEZhL3lYTx", "sentiment": 0.0}, "657570781153619968": {"text": "Media advisory: Vests for media representatives covering public gathering scheduled for 24 October 2015 in Podgorica https://t.co/Ep7PhXgGEF", "sentiment": 0.0}, "657549421480120320": {"text": "RT @UN_Montenegro: Today we celebrate #UN70 anniversary & look into the future #2030now #SDGs. Stay tuned. https://t.co/LQYInL7XPe", "sentiment": 0.0}, "657280515326812164": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Day after NATO invitation we're ready for elections. I think this is the way out. All else is chaos. https://t.co/95rgdGu0iE", "sentiment": 0.2}, "657277276527181824": {"text": "RT @usosce: US: Protests in #Montenegro should be peaceful, need to respect rule of law. https://t.co/2G30XwP9Vp", "sentiment": 0.25}, "657274053569458176": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: We chose path to EU & NATO. Anyone who thinks we can be made to change this strategic course is wrong. https://t.co/4NeUu0FUTo", "sentiment": -0.5}, "657271255670898692": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 #Montenegro no more attacked by official Serbia propaganda. Not so long ago Belgrade supported attacks, but suffered from it", "sentiment": -0.13333333333333333}, "657266959818629120": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Assistance to communal police entirely non-violent and according to law, with minimal use of coercion. https://t.co/jc1e388pzV", "sentiment": -0.3}, "657266292781666304": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 at RTCG: There can only be one approach - institutional solution - as otherwise #Montenengro as a state would cease to exist.", "sentiment": 0.0}, "657261532997361665": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 on RTCG: Protest organisation reminds of events 20 years ago. #Montenegro has moved on from this. https://t.co/TxudkitRhA", "sentiment": 0.0}, "657260103763107841": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 now live on national TV RTCG \u2013 on protests and other topics. #Montenegro", "sentiment": 0.005681818181818177}, "657259648538574848": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: #Montenegro\u2019s city of Herceg Novi bids for 2021 European Capital of Culture. Best of luck! #ECoC @europe_creative https\u2026", "sentiment": 0.5}, "657189607143030784": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: EU provided \u20ac35m for protection of #environment in #Montenegro: https://t.co/Df1rV3KO7z #EUfunds_MNE https://t.co/3BbkkL\u2026", "sentiment": 0.0}, "657183311681429504": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107's take on way forward for W. Balkans economies. #MNE2015 Conference https://t.co/BHNBn2Oj6S https://t.co/PQ1cwkxr6a", "sentiment": 0.0}, "657132560049414144": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Knowledge deficit & legal frameworks deficit big issues for W Balkans development #MNE2015 #Montenegro https://t.co/RYlazUNzxp", "sentiment": 0.1}, "657132187653943296": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Boosting competitiveness precondition for faster development of W. Balkans region #MNE2015 #Montenegro https://t.co/GCi0eZZtFc", "sentiment": 0.0}, "657131699197878272": {"text": "#Montenegro & #Serbia business associations: Regional cooperation key to development of W. Balkans region. #MNE2015 https://t.co/O4hkTdyRIm", "sentiment": 0.0}, "657131058165628928": {"text": "Chamber of Commerce Chairman: According to our data, #Montenegro real growth in 2015 will amount to 3.5%. #MNE2015 https://t.co/ipkhNyK0xn", "sentiment": 0.2}, "657130798521438208": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 spoke at #MNE2015 conference on EU Accession Efficiency &Boosting Regional Competitiveness. #Montenegro https://t.co/uYIvaPpGxV", "sentiment": 0.0}, "656955053690003456": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 interview: There is no doubt now that they want to stop #Montenegro's progress to #NATO, which is what their protest is saying.", "sentiment": 0.0}, "656954644229455873": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 interview: What #Montenegro does is a way forward for Balkans stability. We should not let that reverse https://t.co/Xh6AFXx1zx", "sentiment": 0.0}, "656953727971143680": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 interview: Protest organisers unoriginal, impotent, low support, trying to cause events to get power. https://t.co/6hxCub1f0B", "sentiment": -0.1}, "656952948157739008": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 interview: There is a strategic battle in the region against expanding #NATO & those against expansion. https://t.co/Tkk0H89Rg3", "sentiment": 0.0}, "656952349672501253": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 interview: The same Greater-Serbia forces that were against #Montenegro indpendence are behind protests https://t.co/WYFNE9ArHS", "sentiment": 0.033333333333333326}, "656921410447765505": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 interview: Protests, to sum, are against democratic Euro-Atlantic #Montenegro. https://t.co/eLyoBhHBzo https://t.co/dw4fK3Lx1h", "sentiment": 0.0}, "656526266036789249": {"text": "#Montenegro Chief EU Negotiator Amb. Pejovi\u0107 to give a talk in London tonight. Info&Q&A: https://t.co/D0RbBbf3zy https://t.co/VaEB4MFqhw", "sentiment": 0.0}, "656524735111647232": {"text": "RT @LiechtensteinUN: #Montenegro & #Oman join the #UNSC #CodeofConduct on atrocity crimes, bringing no. of supporters to 82 https://t.co/dw\u2026", "sentiment": 0.0}, "656524425228132352": {"text": "RT @DLidington: Welcomed @ME4EUEU4ME to @foreignoffice & reaffirmed UK support for #Montenegro ambition to join NATO & EU... https://t.co/g\u2026", "sentiment": 0.0}, "656437475234181120": {"text": "RT @UN_Montenegro: Photo story: @MeGovernment & @UN #Montenegro join forces to create next 5-year plan of cooperation  https://t.co/1RAdYMh\u2026", "sentiment": 0.0}, "656140481391390721": {"text": "DPM Markovi\u0107: \u201cProtests were not massive, everything peaceful in #Montenegro\u201d Text&video: http://t.co/ecD2EYJoVw http://t.co/HRtLYcjFCy", "sentiment": 0.125}, "656103116618731520": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Statement by the EU Delegation to #Montenegro regarding the recent events in #Podgorica:   http://t.co/mK3AEhRYOc http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "656102696886386688": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UN #Montenegro & @MeGovernment gather to jointly pave the way for the next 5 years http://t.co/Elxn4NVLrn", "sentiment": 0.0}, "655813179977650176": {"text": "Konjevi\u0107: I don't think there'd been any means of coercion, but in any case this will be looked at by parl. committee and council", "sentiment": 0.0}, "655812731648528384": {"text": "Konjevi\u0107: Knezevic failed to act on police request and spray was used, as an initial measure for non-onedience.", "sentiment": -0.25}, "655812112632184832": {"text": "Konjevi\u0107: Internal Control carefully assessed events and concluded police acted within law. #Montenegro", "sentiment": -0.05}, "655811008590671872": {"text": "Interior Minister: #Montenegro police acted accordingly & provided assistance to Communal Police of Podgorica. http://t.co/TABh4iKlAC", "sentiment": 0.0}, "655808443199180800": {"text": "It is a fundamental right to express pol. opinion publicly, but while respecting rights of those not participating. http://t.co/I15zctynZC", "sentiment": 0.14285714285714285}, "655807300792426496": {"text": "#Montenegro Interior Minister Ra\u0161ko Konjevi\u0107  on \"\u017diva istina\" (The Living Truth) on Atlas TV & Prva TV. http://t.co/qTh4moCQXw", "sentiment": 0.0}, "655719890989522945": {"text": "#Montenegro Interior Minister Ra\u0161ko Konjevi\u0107 tonight 20h on \"\u017diva istina\" (The Living Truth) on Atlas TV & Prva TV. http://t.co/GV4v34HBgV", "sentiment": 0.0}, "655718621432430592": {"text": "#Montenegro Police statement regarding last night's events in Podgorica [PRESS RELEASE]: http://t.co/Ji5zqaCF7H", "sentiment": 0.0}, "655718366905257984": {"text": "#Montenegro Police official response regarding yesterday's allegations of over-stepping use of force [PRESS RELEASE] http://t.co/lkKKe21Awu", "sentiment": 0.0}, "655718018249551873": {"text": "#Montenegro Police [PRESS RELEASE] on yesterday morning protest ending in Podgorica: http://t.co/nQSY5XcJtx", "sentiment": 0.0}, "654997375434510336": {"text": "Public consultations on #opengov in #Montenegro are still open! Send proposals using #ogpmne @opengovpart http://t.co/1gWXaZthra", "sentiment": 0.0}, "654924435934326784": {"text": "RT @NATO: #NATO SG encourages #Montenegro to keep up with reforms http://t.co/p2F8ZDuB8g http://t.co/GIDWlEJnHu", "sentiment": 0.0}, "654919619266879488": {"text": "RT @estNATO: They might be right. #Montenegro Says #NATO Membership Could Come Soon http://t.co/ziEG8PWspb http://t.co/OuW5HuxG39", "sentiment": 0.2857142857142857}, "654678036462178307": {"text": "RT @NATODepSpox: SG @jensstoltenberg encourages #Montenegro to keep up w/ reforms during #NATO Council visit http://t.co/n59AGrfWpD http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "654677734073876480": {"text": "RT @ITALY_NATO: #NATO SG @jensstoltenberg Joining Euro-Atlantic family is a win-win for #Montenegro and NATO http://t.co/9R95dPqSfD http://\u2026", "sentiment": 0.8}, "654671640249241600": {"text": ".@jensstoltenberg: Joining the Euro-Atlantic family is a win-win for both #Montenegro and @NATO. http://t.co/7g8jzMbvbe", "sentiment": 0.8}, "654668941680226304": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Support for #NATO substantial, confirmed by opinion polls - at referendum more would vote in favour. http://t.co/hLmbJomUhl", "sentiment": 0.45}, "654668034691346432": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: #Montenegro made progress in rule of law & public support, this path to continue even after December. https://t.co/6G3t3vUygQ", "sentiment": 0.0}, "654667713621585921": {"text": "PM Djukanovic: #Montenegro will continue reforms in anticipation of #NATO invitation, & after - for our own benefit. http://t.co/fWOsZHTbDp", "sentiment": 0.6}, "654666925776093189": {"text": ".@jensstoltenberg: #Montenegro made subst. reforms, great progress in strengthening rule of law. I encourage building further public support", "sentiment": 0.26666666666666666}, "654666556492742656": {"text": ".@jensstoltenberg: #Montenegro contribution to intl security valued. In <2 months, #NATO FMs to decide whether to invite #Montenegro to join", "sentiment": 0.0}, "654666148991008768": {"text": "\"Dobro ve\u010de. #NATO - #Montenegro relation strong & deep. You are important partner & aspirant, reg. coop. champion.\" http://t.co/F6sZIojV0G", "sentiment": 0.27777777777777773}, "654664747510460418": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: I hope this visit by @NATO officials & SG @jensstoltenberg will help #NATO member states decide to invite #Montenegro to join.", "sentiment": 0.0}, "654664400234647552": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 press w. #NATO SG: #Montenegro made good results in rule of law, public support, needs to keep momentum http://t.co/BBb9oC1osg", "sentiment": 0.35}, "654624459706470400": {"text": "RT @NATODepSpox: #NATO Council & @jensstoltenberg are visiting #Montenegro to asses reform process. Pictures: http://t.co/o8G6LBm8u8 http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "654605635452014592": {"text": "RT @ITALY_NATO: #NATO @jensstoltenberg The prosperity, success and freedom which our societies enjoy depend on security #Montenegro http://\u2026", "sentiment": 0.35}, "654589185563693056": {"text": "RT @NATODepSpox: #NATO Ambs in #Montenegro review reform progress. December #ForMin to decide whether to invite #Montenegro to join http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "654585318012796928": {"text": "RT @LV_NATO: #NATO @jensstoltenberg & NAC Ambassadors starting a visit in #Montenegro 2 assess reform progress #OpenDoorPolicy http://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "654584798606946304": {"text": "RT @ITALY_NATO: Second day of Norh Atlantic Council in #Montenegro working in progress for accession to the Alliance #NATO #allies http://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "654375286658727936": {"text": "RT @jensstoltenberg: Visiting Montenegro with North Atlantic Council. Strong relationship and a strong aspirant for membership. http://t.co\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "654375189275389954": {"text": "DPM Markovi\u0107 makes a toast with #NATO SG @jensstoltenberg on the occasion of @NATO NAC visit to #Montenengro. http://t.co/YI9XjIzU4g", "sentiment": 0.0}, "654370740997910528": {"text": "DPM Markovi\u0107 informed #NATO SG on #Montenegro's fight against corruption & organised crime & future activities. http://t.co/X7BVdt3ZBg", "sentiment": 0.0}, "654370005983887360": {"text": ".@jensstoltenberg: #Montenegro making notable progress in key areas - I encourage continuation of these efforts, esp. public support.", "sentiment": 0.16666666666666666}, "654369664840134656": {"text": "NAC visit and Progress Report key for decision on inviting #Montenegro to join @NATO says SG #NATO @jensstoltenberg http://t.co/mOeDcmNt9w", "sentiment": 0.0}, "654363404409421824": {"text": "DPM Markovic notes : the #NAC visit most important event in relations between #Montenegro and #NATO http://t.co/WIDCjpnmr6", "sentiment": 0.45}, "654350223561592832": {"text": "RT @VeskoGarcevic: Family photo of @jensstoltenberg #NATO SecGen  NATO NAC members and #MNE President and other MNE officials http://t.co/U\u2026", "sentiment": -0.125}, "654349613265223680": {"text": "RT @NATODepSpox: I\u2019m with @jensstoltenberg & #NATO Ambassadors on 2-day working visit to #Montenegro http://t.co/O3XcQX9JVZ http://t.co/oq6\u2026", "sentiment": 0.0}, "654284622591868928": {"text": "\u201cHosting #NATO's top brass, #Montenegro says optimistic of membership invite\u201d http://t.co/7T6Vo9CVcj @NATO @thomsonreuters", "sentiment": 0.5}, "654217632179179520": {"text": "RT @WineryDjurisic: Making domestic rakija/grapa #wine #winery #cermeniza #grapa #skadarlake  #Montenegro http://t.co/nYwVpQhNJs", "sentiment": 0.0}, "654217450960101376": {"text": "RT @VeskoGarcevic: @TheEconomist  about #MNE and #NATO \nhttps://t.co/07xDnNcQFP", "sentiment": 0.0}, "654215733388443648": {"text": "RT @timjudah1: Black mountain to climb: NATO expansion |  http://t.co/bYLGiEBDQl Jens Stoltenberg and the NAC in Montenegro today. Likely t\u2026", "sentiment": -0.08333333333333333}, "654212922827239428": {"text": "RT @VeskoGarcevic: Today, @jensstoltenberg and #NATO NAC are coming to visit #MNE. We expect intensive and fruitful talks http://t.co/UsAJr\u2026", "sentiment": 0.0}, "654204381529817088": {"text": "RT @NATOpress: The North Atlantic Council will visit #Montenegro on 14 and 15 October http://t.co/iCM4JqrNhU #NATO", "sentiment": 0.0}, "654204183936167937": {"text": "RT @AlMissionNATO: 14-15 October @AlMissionNATO Perm.Rep.&NAC chaired by @NATO Sec. Gen. @jensstoltenberg will visit @MeGovernment http://t\u2026", "sentiment": -0.1}, "654204166835937280": {"text": "RT @opengovpart: Montenegro friends! Keep an eye out on how you can get involved here via @MeGovernment #opengov  https://t.co/EIAmqMrdDM", "sentiment": 0.0}, "653951077319069696": {"text": "RT @CDT_Montenegro: Tonight's guest in #NATO #infocentar Vice-President of @MeGovernment Mr. Rafet Husovic. http://t.co/6VGuZetPU7", "sentiment": 0.0}, "653937050656313346": {"text": "#NATO SG @jensstoltenberg heads first ever visit of @NATO North Atlantic Council to #Montenegro on 14-15 October. http://t.co/GhSrNn32Yb", "sentiment": 0.25}, "653820416558039040": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #Montenegro is the next destination 4 @EURAXESS_ontour, students to discover #research opportunities in #Europe 14/10 ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "653568911229763584": {"text": "RT @Moedas: With @SanjaVmna, Science Min. of #Montenegro. We share same views about future: Innovation-Driven Economy will win. http://t.co\u2026", "sentiment": 0.26666666666666666}, "653523882029248512": {"text": "RT @UKinMontenegro: Just arrived from #ogpmne meeting. Promising dialogue which is helping @MeGovernment - citizen relations. IW", "sentiment": 0.2}, "653496535712432128": {"text": "@Irene6562 also bordering Italy on the Adriatic Sea.", "sentiment": 0.0}, "653496088180166656": {"text": "RT @VeskoGarcevic: Step by step we are getting closer to invitation https://t.co/Ii0DDVTHqp", "sentiment": 0.0}, "653495923000143873": {"text": "#ogpmne idea: Launch an #opendata portal for publicly available data. Could be done through Free Access to Info law. https://t.co/WXm2b0wVqK", "sentiment": 0.4}, "653488183829766144": {"text": "RT @manjamaria: Active citizenship will change our country for the better #OpenGovMNE #ogp #ogpmne #eparticipation #euprava #mne http://t.c\u2026", "sentiment": 0.18333333333333335}, "653485382705745920": {"text": "RT @manjamaria: Fostering citizen participation #ogp #ogpmne #OpenGovMNE #MIDT #ogpmne http://t.co/pJIo9mILCN", "sentiment": 0.0}, "653482315260276736": {"text": "UK Amb. Whitting: Communication creates an atmosphere of mutual trust and constructive cooperation. #ogpmne  https://t.co/6bOaMxjU1C", "sentiment": 0.0}, "653477047650635776": {"text": "Chamber of Commerce: #Companies need to be more involved and their proposals taken into account. #ogpmne  https://t.co/nH6n7Cp0kf", "sentiment": 0.5}, "653476484275937280": {"text": "Public consultations #ogpmne underway, good ideas heard. Join the discussion and have your tweets on our tweet wall. http://t.co/7N3izfP3hz", "sentiment": 0.35}, "653474598286196736": {"text": "#Montenegro Association of Auditors: Transparency of finance and #opendata way to attracting investors. #ogpmne  https://t.co/WerTF1CGXw", "sentiment": 0.0}, "653473369606782976": {"text": "Inst. Alternative: Civil society participation in policy making should grow to make use of their expertise. #ogpmne http://t.co/RO67XGAS4e", "sentiment": 0.0}, "653471967362859008": {"text": "Civil society @VukMaras from @NVOMANS notes importance of solving #corruption cases for ensuring #opengov. #ogpmne", "sentiment": 0.0}, "653470925682266112": {"text": "#Montenegro DPM Markovi\u0107: Government truly ready for constructive cooperation with civil sector. #ogpmne #opengov  https://t.co/wKzC6DgdNa", "sentiment": 0.2}, "653470315578806272": {"text": "#Montenegro's globally awarded @budiodgovoran project noted as good practice @ #opengov public consultations #ogpmne https://t.co/hIwQ1gNrjn", "sentiment": 0.2333333333333333}, "653469347806056448": {"text": "UK Amb. Whitting: #opengov essence is to ensure pro-active cooperarion between Govt. and civil society. #ogpmne  https://t.co/uaTcsaHDC4", "sentiment": -0.13333333333333333}, "653467093799714816": {"text": "RT @VladaCG: Amb. Ujehara #ogpmne: Kultura saradnje svih segmenata dru\u0161tva su\u0161tina Partnerstva za otvorenu upravu. @USEmbassyMNE http://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "653466603422646272": {"text": "US Amb. Uyehara at #ogpmne: I encourage everyone to contribute to #opengov process in #Montenegro. @USEmbassyMNE http://t.co/0Cf34lzPr8", "sentiment": 0.0}, "653465969671733248": {"text": "RT @VladaCG: Po\u010dinju javne konsultacije Partnerstva za otv. upravu #ogpmne @USEmbassyMNE @MeGovernment @UKinMontenegro @kusovac http://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "653454883673255936": {"text": "RT @UN_Montenegro: Share your vision of future w/ UN #Montenegro & @MeGovernment in 5 mints via interactive platform #FUTRPLAY http://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "653454722108669952": {"text": "Public consultations on #opengov principles in #Montenegro launching soon. Send proposals using #ogpmne @opengovpart http://t.co/qYQ9YKSgF3", "sentiment": 0.0}, "652818427648864256": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: High level Conference on #WBalkansRoute @eu2015lu, MFA Luksic & MoI @RaskoKonjevic participated http://t.co/l70DOpCzgE", "sentiment": 0.16}, "652818227756670976": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: On a rainy Saturday, spend your time wisely: join the convo about #SustainableDevelopment & #LowCarbon #Tourism in #Mo\u2026", "sentiment": 0.7}, "652420876206534656": {"text": "RT @USNATO: \"The US is supporting at the December Foreign Ministerial an invitation to #Montenegro to become the 29th member of #NATO\"--Amb\u2026", "sentiment": 0.0625}, "652420474119540736": {"text": "Min. Ivanovi\u0107 in Brussels: #Montenegro meets requirements for opening #agriculture chapters: http://t.co/stcZSGnIKD http://t.co/EAFNLzAr6B", "sentiment": 0.0}, "652419776250269696": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #EU allocated 52m for #RuleOfLaw reforms in #Montenegro 2014-20; EUR 22.5m provided in 2007-14 #Justice #Police #Law htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "652419732323368960": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Welcome to #MonteGreen! We are going #LowCarbon! Follow @SustDevMe to find out what it's all about. http://t.co/2bJ3bt\u2026", "sentiment": 0.8}, "651775631617851396": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #EU supports cross-border #tourism in #Montenegro & #Croatia, check out #Tivat & #Konavle http://t.co/pn8wBmXpOk http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "651775089311133696": {"text": "#Montenegro Prime Minister Milo \u0110ukanovi\u0107's message at the ceremony marking the Military Day. http://t.co/JuuQzBdaMN", "sentiment": -0.1}, "651774856296538112": {"text": "RT @USEmbassyMNE: Special Advisor Heumann at a meeting with #MNE Minister for #HumanRights Numanovic @IntDisability @MeGovernment http://t.\u2026", "sentiment": 0.35714285714285715}, "651774827636912129": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Head of #Montenegro unit @eu_near D.Lange discussed public #administration #reform w/ State Sec Vojinovic @ MNE MoI http\u2026", "sentiment": 0.0}, "651774802479443968": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Good mtg w/ #Justice Minister @MeGovernment 2day. #EU will continue supporting #RuleOfLaw reforms in #Montenegro http://\u2026", "sentiment": 0.475}, "651768725029408768": {"text": "RT @VladaCG: Traje javna rasprava o Partnerstvu za otv. upravu (OGP). Koristite #ogpmne da \u0161aljete predlogr mjera za akcioni plan http://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "651680484712411136": {"text": "Public consultations on  #Montenegro #OGP action plan underway. Use #ogpmne to send suggestions for measures &actions http://t.co/QN58JAuwi0", "sentiment": 0.05}, "651426700597792771": {"text": "RT @FionaMcCluney: Presence of 80+ investors from all over the world here in #Montenegro illustrates the potential for #investment this cou\u2026", "sentiment": 0.0}, "651426676681912320": {"text": "RT @FionaMcCluney: .@WorldBank #DoingBusiness Report   2015 ranks #Montenegro at the 36th place out of 189 countries in total, 6 places up \u2026", "sentiment": 0.0}, "651426521698160640": {"text": "RT @Douglas1880: Totally full room in #Pljevlja #Montenegro  tday for 2nd Day of the #NATO Speaking Tour. #MNE2NATO  https://t.co/ImAaiBHtmY", "sentiment": 0.175}, "651380426913783809": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: More than 80 investors from all over the world gathered in #Montenegro to explore&discuss its #investment potentials h\u2026", "sentiment": 0.5}, "651380420106436608": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Minister of Economy welcomes investors to the intl. conference \"Investment policies and potentials in #Montenegro\". ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "651380376590548992": {"text": "RT @FionaMcCluney: .@UNDP & @MeGovernment creating favourable business environment, new jobs, strengthening competitiveness & reducing regi\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "651380346014052352": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Minister of Economy @MeGovernment & @FionaMcCluney opened a 2-day intl conf. on #investment potentials of #Montenegro \u2026", "sentiment": 0.0}, "651065436155576320": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Nicola Bertolini @eu_near met w/ Min. Vu\u010dinovi\u0107 @MeGovernment to discuss development of #CivilSociety in #Montenegro htt\u2026", "sentiment": 0.1}, "650967802845769728": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: 7 more days for #Montenegro photography lovers to submit their works for chance to win \u20ac500 and a trip to #Brussels htt\u2026", "sentiment": 0.65}, "650749031887581184": {"text": "Protests in 14 #Montenegro towns not approved as requests did not meet legal requirements [PR] http://t.co/CGtpcZD1cx http://t.co/nMkZMKDTn1", "sentiment": 0.2}, "650007740136484864": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #EU provided 3million+ for modernising #Agriculture in #Montenegro, almost 300 farmers 2 receive grants #IPARD Like http\u2026", "sentiment": 0.0}, "649535598965981184": {"text": "Foreign media reports: Abu Dhabi investors launch #Montenegro\u2019s largest mixed-use development http://t.co/N5xtpdD2BN http://t.co/oOGzG1OW0u", "sentiment": -0.0625}, "649259852171214848": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #EU helps creating jobs 4 women #Montenegro & #Serbia, see our project on Textile Recycling: http://t.co/mFu2UlVL7B http\u2026", "sentiment": 0.0}, "649259692271775744": {"text": "RT @eu_near: #EUTaiex workshop on #gender violence today in #Montenegro: http://t.co/ryvLX7pRHF http://t.co/a8vUYlNOvY", "sentiment": 0.1}, "649259580258652160": {"text": "Tourism Minister attends Hot.E conf. in London, presents #Montenegro\u2019s investment potentials. http://t.co/RWhvxMAYa4 http://t.co/JA39A1aAkI", "sentiment": 0.25}, "649258749799067648": {"text": "RT @FionaMcCluney: #Montenegro President & @UN Secretary-General welcome the adoption of the #GlobalGoals http://t.co/5HzhHscuEH http://t.c\u2026", "sentiment": 0.42500000000000004}, "649258724599726080": {"text": "RT @FionaMcCluney: .@MeGovernment & the people of #Montenegro strongly support #GlobalGoals http://t.co/Bep44QbNAg\n#UNGA #action2015 http:/\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "649166807992037376": {"text": "#Montenegro strongly supports global implementation of 2030 development framework. #UNGA [PR] http://t.co/oGJeA2agfd http://t.co/N6jz6oIz2A", "sentiment": 0.21666666666666665}, "649165764612739072": {"text": "New IPSOS survey shows 52% of #Montenegro citizens would vote for #NATO accession, a notable increase. @NATO  https://t.co/rLNTfsCT1K", "sentiment": 0.3181818181818182}, "648407430909575169": {"text": "RT @UN_PGA: Meeting w/ President of Montenegro #UNGA http://t.co/X8uVToOc4i", "sentiment": 0.0}, "648240270065201152": {"text": "Two persons arrested for throwing rocks at police during Podgorica protests. #ProtestiCG", "sentiment": 0.0}, "648124043095351296": {"text": "DF info that politician V. Dobrosavljevi\u0107 was held by Police upon landing is incorrect, he entered country after airport control. #protestCG", "sentiment": 0.0}, "647401578492731392": {"text": "RT @UNFCCC: Montenegro submits its #climateaction plan ahead of #COP21: http://t.co/7ImHHuCPGX #INDC #action2015 http://t.co/0fpXTLIuXh", "sentiment": 0.0}, "647390036284018688": {"text": "\"#Montenegro de facto already there\" - panel on #NATO membership in Budva concludes @Sigurna_CG http://t.co/jnin0ReRt2", "sentiment": 0.0}, "647373132244852736": {"text": "#Montenegro Cabinet meeting: Real growth to exceed expectations; refugee crisis plan discussed. Read more in our [PR] http://t.co/Wehc2z2eyM", "sentiment": 0.35}, "647369956489850880": {"text": "Business in new markets seeks local partnership. Membership of the same bloc (#NATO) makes seeking those partnerships easier. Martin Hill", "sentiment": 0.04545454545454545}, "647369671361040384": {"text": "Many business opportunities will arise for #Montenegro business (eg. smart defence) when country joins #NATO. Martin Hill, industrialist.", "sentiment": 0.35714285714285715}, "647356840955760640": {"text": "Police asked citizens, visitors, others in Podgorica to understand need for police measures being taken; regret any inconvenience. #protests", "sentiment": 0.0}, "647355420659597312": {"text": "Police Chief Stojanovi\u0107: Police fully ready (1) to prevent any attempts to jeopardise public order; (2) ensure peace. http://t.co/V1MQVRagMg", "sentiment": 0.1}, "647352150260101120": {"text": "#Montenegro Police granted Democratic Front-organised public protests on Sunday 27/09, vows to ensure peace, order, & uphold the law.", "sentiment": 0.0}, "647333342392811520": {"text": "EDCL Digital Literacy Caravan in Podgorica today, testing & boosting ICT knowledge across #Montenegro. @MIDTCG", "sentiment": 0.0}, "647333312147681280": {"text": "Latest estimate: #Montenegro annual defence spending on NATO accession day would be ~\u20ac50m - #NATO & business conf. http://t.co/XXaLniOTeR", "sentiment": 0.5}, "647331679078621184": {"text": "Cabinet adopts Report on implementation of 5th Annual National Programme within #NATO's Membership Action Plan. [PR] http://t.co/RSCyBPDd7m", "sentiment": 0.1}, "647331158502559744": {"text": "RT @FionaMcCluney: .@MeGovernment is in NYC for the #UNGA to adopt the #GlobalGoals \u2013a vision for a better world http://t.co/d6qywARGoR htt\u2026", "sentiment": 0.5}, "647330467239358464": {"text": "#NATO membership a message to foreign business #Montenegro is a safe investment destination. Economy Minister Kavari\u0107 http://t.co/TGlY8fEVXN", "sentiment": 0.1875}, "647329677892317184": {"text": "\"We in #Balkans never were or could be neutral, #NATO only solution for out security\" Nat. Coord. for NATO http://t.co/OkXMG7nLZl", "sentiment": 0.0}, "647328920111611904": {"text": "Latest estimate: #Montenegro defence spending on NATO accession day would be \u20ac50m - Finomen conf. on #NATO & business http://t.co/1UlDhec8fa", "sentiment": 0.5}, "647326089937862656": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: See how we marked European #MobilityWeek in #Montenegro, big thanks to partners&participants http://t.co/EzP58wRSaL http\u2026", "sentiment": 0.07500000000000001}, "647326074095992832": {"text": "RT @CFigueres: Thanks Montenegro for #INDC http://t.co/sMLGvgC1zV -  66th Party to submit #climateaction plan ahead of #COP21 http://t.co/D\u2026", "sentiment": 0.2}, "647063823120224256": {"text": "Public debates across #Montenegro emphasise importance of #NATO membership. PM, ministers, distinguished individuals send strong messages.", "sentiment": 0.21666666666666665}, "647063479803846656": {"text": "#Montenegro appoints Valentina Pavli\u010di\u0107 as its new representative at the European Court of Human Rights. @ECHR_Press", "sentiment": 0.04545454545454545}, "646597185484812288": {"text": "RT @VujicaL: Global Innovation Index 2015 - Montenegro is ranked 5th among upper middle income countries and 41th in the world! http://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "646329703733817344": {"text": "Privatisation and Capital Projects Council discusses tourism, health, and transport projects in #Montenegro http://t.co/2WQizaZcoy", "sentiment": 0.0}, "645909816049844225": {"text": "We tweeted Parliament's Resolution on #NATO was proposed by Government. It was proposed by MPs and Gov't supported it http://t.co/rksumGt3Mw", "sentiment": 0.0}, "645907182056275968": {"text": "On 16 Sep we erroneously tweeted Parliament's Resolution on #NATO was proposed by Government. It was proposed by MPs and Gov't supported it.", "sentiment": -0.5}, "644531504832454656": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: 32 million #EU #IPA funds to #Montenegro #transport & #infrastructure from 2007 to 2014, concrete benefits 4 citizens ht\u2026", "sentiment": 0.15000000000000002}, "644531421319704576": {"text": "OutLeadership Summit: #Montenegro committed to improving quality of life & human rights of #LGBT people http://t.co/OFgCCONICM #mne4lgbt", "sentiment": 0.0}, "644447524728741888": {"text": "Watch \"Montenegro,\" another beautiful community-made video about our lovely #Montenegro. Check it out on @Vimeo: https://t.co/RcZAgLmvm3", "sentiment": 0.675}, "644219979655704576": {"text": "Parliament of #Montenegro adopts Resolution on #NATO membership proposed by the Government by a majority of 50/26/3", "sentiment": 0.0}, "644109872297058304": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: #US support for #Montenegro to join @NATO acknowledgement, encourages reforms http://t.co/8wVJfgFIm5 http://t.co/xouyf99umE", "sentiment": 0.0}, "643786857206124544": {"text": "#Montenegro Koji\u010di\u0107 keynote speech @ intl conference Democracy for All: #LGBTI Participation in W. Balkans http://t.co/iwHKpaPewI #mne4lgbt", "sentiment": 0.0}, "643523090614517760": {"text": "[Press release] The US supports #Montenegro's #NATO membership, VP @JoeBiden tells PM \u0110ukanovi\u0107 http://t.co/y3URgWwIDU @NATO @WhiteHouse", "sentiment": 0.0}, "643497118297141248": {"text": "RT @estNATO: #Obama administration supports #Montenegro #NATO membership http://t.co/kEgVGnbjUK http://t.co/X657rkF5rJ", "sentiment": 0.0}, "643497020402102272": {"text": "US Vice-President @JoeBiden tells Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 the US supports #Montenegro's entry into #NATO. Press release to follow. @NATO", "sentiment": 0.0}, "643476345863991297": {"text": "#Montenegro MFA & Culture Min. partner w @EUCouncil to offer photo exhibit opportunity. Info: http://t.co/lQSSQ12iQg http://t.co/2QfIAIeqJj", "sentiment": 0.0}, "643408912029458432": {"text": "Watch \"\u0410 Touch of Montenegro\" - a truly breathtaking short film on the beauty of #Montenegro. https://t.co/1creHTWprC \u2026 #WildBeauty", "sentiment": 0.5}, "643346255373049856": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: 9th #IPA Monitoring Committee #EU #Montenegro just started in #Podgorica, Chief Neg.Pejovic and Dir.Paquet speaking http\u2026", "sentiment": 0.0}, "643346210145878016": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: EU Dir.Paquet @eu_near to open Blood Transfusion Institute #Montenegro w.PM Djukanovic @MeGovernment #EUfunds_MNE http:/\u2026", "sentiment": 0.05}, "642653052269412352": {"text": "Toll-free phone number for victims of home abuse in #Montenegro 080111111 @SOSlinija  https://t.co/hHVjzmTgqr", "sentiment": 0.4}, "642651190841446400": {"text": "RT @lonelyplanet: How to spend a perfect weekend in #Kotor, #Montenegro: http://t.co/6hg2Rcf6Lu #travel #lp http://t.co/uUDS9pVx3N", "sentiment": 1.0}, "642617204039680000": {"text": "Amb. Gritsay: #Russia has never questioned #Montenegro's right to achieve its f.p. priorities http://t.co/sRuQhxsfFk http://t.co/9syAg8tAKc", "sentiment": 0.2857142857142857}, "641953305611096064": {"text": "RT @IanBrzezinski: #Poland supports extending #NATO membership to #Macedonia and #Montenegro at 2016 NATO Summit. Polish Press Agency:  htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "641953281032503296": {"text": "RT @SeeMontenegro: 13 places you must visit while in #Montenegro according to @wowtravelme http://t.co/GKsoECrS12 #MontenegroWildBeauty", "sentiment": 0.0}, "641953164154028032": {"text": "RT @vulicvladimir: \"\u0410 Touch of #Montenegro\" - a video showing the true beauty of my country! https://t.co/AZ5WmpsSsM #SparkMe #travel http:\u2026", "sentiment": 0.35}, "641953130033336320": {"text": "RT @lonelyplanet: How to spend the perfect weekend in #Kotor, #Montenegro: http://t.co/6hg2Rcf6Lu by @LP_Lorna #travel #lp http://t.co/Vi2c\u2026", "sentiment": 1.0}, "641948177139109888": {"text": "'13 Places You Must Visit While in #Montenegro' by @wowtravelme\nhttp://t.co/wuvOwXF3fh http://t.co/HBo726OyZS", "sentiment": 0.0}, "641907233173938176": {"text": "#WBOGPdialogue @VujicaL: #opengov & transparency mean recognising the needs of citizens daily & responding to them. http://t.co/uNrDCFRe2h", "sentiment": -0.15625}, "641907230489636864": {"text": "DPM @VujicaL @ #OGP regional event in Tirana: #Montenegro is devoted to #opengov & improving lives through innovation http://t.co/px47DKiLo0", "sentiment": 0.0}, "641529647210045440": {"text": "Launch of SOS line for reporting home abuse in #Montenegro by Labour Ministry, UNDP, EU Delegation, NGO. @soslinija http://t.co/Ne20oIfO1C", "sentiment": 0.0}, "641520208105095168": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Today we introduce national SOS helpline for #victims of #violenceinfamily in #Montenegro. Stay tuned. http://t.co/HL5\u2026", "sentiment": 0.0}, "641248571132641280": {"text": "DPM Markovi\u0107: Coordination of state authorities and international partners crucial  @IOM_news http://t.co/7PC8AKGvti http://t.co/ETa6GEgt3d", "sentiment": 0.0}, "639451500851425282": {"text": "RT @DutchMFA: FM #Koenders & Montenegrin FM Luk\u0161i\u0107 meet in The Hague to discuss EU, NATO & importance of cooperation on migration http://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "639359904101347328": {"text": "@KelseyHuds thank you for visiting our lovely country! Some ideas and further links can be found here: http://t.co/b432W7vjZq", "sentiment": 0.25}, "638300953914003456": {"text": "RT @USEmbassyMNE: Amb. Uyehara: \"Membership in #NATO means shared security and stability, and above all a shared system of values.\u201d http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "637596523396747264": {"text": "#Montenegro to receive \u20ac45m #EU grants to boost rails & electric transmission #WEBS15Vienna http://t.co/zcbxPqreTO http://t.co/qbqK3Ah96l", "sentiment": 0.0}, "637206282592747524": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 speaks at WB Summit in Vienna #WEBS15Vienna: Balkans can ce new vitality and power in Europe http://t.co/o0ohHGq483", "sentiment": 0.13636363636363635}, "637205925070262272": {"text": "At yesterday's Cabinet session Government backs up parliamentary draft resolution on #Montenegro's accession to #NATO http://t.co/jv13JPofA6", "sentiment": 0.0}, "636942011820605440": {"text": "RT @EBRD: Thank you #WEBS15Vienna! See you soon @EBRD for #WesternBalkans Investment Summit next Feb: http://t.co/iwJW95NEJt http://t.co/e1\u2026", "sentiment": 0.0}, "636902958714781700": {"text": "RT @sebastiankurz: Vienna Summit confirms our clear commitment: Without the countries of the Western Balkans the EU is incomplete. #WEBS15v\u2026", "sentiment": 0.05000000000000001}, "636902837910437888": {"text": "RT @MFA_Austria: Western Balkans Summit group pictures with Foreign Ministers, Prime Ministers and Ministers of Economy  #WEBS15vienna http\u2026", "sentiment": -0.0625}, "636902528064557056": {"text": "RT @avucic: Today we signed the Declaration on establishing Regional Youth Cooperation Office in the WesternBalkans #WEBS15vienna http://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "636893783414702081": {"text": "Balkans can be Europe's new strength w. its potential. Berlin Process gave impetus to the region. #Montenegro PM Djukanovic #WEBS15Vienna", "sentiment": 0.06818181818181818}, "636874945625239552": {"text": "RT @MFA_Austria: Opening of Foreign Ministers conference on topic of regional cooperation, migration & relig. dialog #WEBS15vienna http://t\u2026", "sentiment": -0.125}, "636552668756971520": {"text": "RT @MFA_Austria: Signing of the border agreement between #Montenegro and #Kosovo http://t.co/ddkFkbVYlt", "sentiment": 0.0}, "636531642539114496": {"text": "RT @eu_near: #WEBS15Vienna: why is #connectivity vital for #EUenlargement? Check our infographic: http://t.co/egAE7o7DuP http://t.co/ZFtsic\u2026", "sentiment": 0.1}, "636517932558848000": {"text": "Agreement resolving border disputes signed today between Montenegro & Bosnia and Herzegovina #WEBS15vienna   https://t.co/Ol3S32mE9M", "sentiment": 0.0}, "636512188467937281": {"text": "RT @sebastiankurz: Next 2 days focus on Western Balkans to reaffirm our strong commitment to EU perspective. Without them EU would be incom\u2026", "sentiment": 0.14444444444444443}, "636512113230483456": {"text": "RT @sebastiankurz: Meeting with Presidents of Montenegro & Bosnia Herzegovina. Settlement of border disputes first positive outcome of the \u2026", "sentiment": 0.23863636363636365}, "635814777437208576": {"text": "#Montenegro aims to halt its nationals from seeking asylum in Germany and elsewhere, PM \u0110ukanovi\u0107 tells Handelsblatt https://t.co/wcDoGVJysQ", "sentiment": 0.0}, "635777249732632577": {"text": "@VladaRH, hvala na informaciji! Puno pozdrava iz Podgorice!", "sentiment": 0.0}, "635753854643118080": {"text": "RT @Twiplomacy: Which gov\u2019t #Twitter accounts have most followers per capita? http://t.co/cYAiFzG8X3 by @RyanAndrosoff @OECD http://t.co/mT\u2026", "sentiment": 0.5}, "635753809910829056": {"text": "#Montenegro among top 10 most followed official accounts. Croatia @VladaHR & Slovenia @VladaRS there too - congrats https://t.co/3hag7xmMJT", "sentiment": 0.5}, "634368889695137793": {"text": "RT @USEmbassyMNE: Amb. Uyehara met today with National Coordinator for the Fight against Human Trafficking Mr. Ulama @MeGovernment http://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "634005308818518016": {"text": "RT @PLinCrnaGora: Minister of Defence @TomaszSiemoniak today in #Podgorica: #Poland strongly supports #Montenegro accession 2 #NATO http://\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "632441886746218497": {"text": "Harper's Bazaar fell in love with our country! Find out why in their latest piece on #Montenegro. @BazaarUK #tourism https://t.co/668Wr6TLln", "sentiment": 0.5}, "629217293663358976": {"text": "RT @SeeMontenegro: Discover and choose from various #summer #vacation offers in #Budva. http://t.co/cazVwrPEmg @TelegraphTravel #Montenegro\u2026", "sentiment": 0.05}, "628906917797228544": {"text": "Check out this lovely piece by the @Telegraph: \"Budva, #Montenegro: Secret Seaside\" -  http://t.co/M4Axxwy0pg http://t.co/jN4ukuGBRy", "sentiment": 0.04999999999999999}, "627064137089200128": {"text": "#Montenegro is among the top emerging European & global tourist destinations. Check it out & come visit our country! http://t.co/UyhPP6tcWf", "sentiment": 0.16666666666666666}, "627027674427445248": {"text": "#Italy strongly supports #Montenegro in achieving its foreign policy priorities, FM @PaoloGentiloni says in visit: http://t.co/IsQfEX3bSF", "sentiment": 0.15416666666666665}, "626751834636611584": {"text": "Government of #Montenegro reduces annual collective vacation, ministries to work through August, next Cabinet session on or around 20 August", "sentiment": 0.0}, "626694088981659648": {"text": "Draft Law on the freedom of religion will be the topic of today's Government of #Montenegro press conference at 14:00 CET.", "sentiment": 0.0}, "626693744142716928": {"text": "At Cabinet session Government of #Montenegro adopts draft Law on the freedom of religion with the proposal for public discussion.", "sentiment": 0.0}, "624291499379982336": {"text": "RT @PLinCrnaGora: Minister @PolandMFA #Schetyna meeting Prime Minister @MeGovernment #Djukanovi\u0107 today in #Podgorica http://t.co/DNSrnB2szI", "sentiment": 0.0}, "624244377863499776": {"text": "RT @PLinCrnaGora: Gen. Secretary of @ME4EUEU4ME Stamatovi\u0107 & Deputy Min.@k_kacperczyk sign Cooperation protocol in economic #diplomacy http\u2026", "sentiment": 0.2}, "624219213582999552": {"text": "[Press release] #Montenegro appoints Open Government Partnership national team under new name: http://t.co/LFi3ir08gW #opengov #ogp @OpenGov", "sentiment": 0.06818181818181818}, "624203772126982144": {"text": "#Montenegro appoints national #OGP team under a new name allowing participation of all branches of gov't. #opengov http://t.co/LMjEJCE0V8", "sentiment": 0.13636363636363635}, "624192115782873088": {"text": "RT @SeeMontenegro: We have a superstar enjoying our beautiful coast. @MariaSharapova - great to have you in #Montenegro! #Perast\nhttps://t.\u2026", "sentiment": 0.7166666666666668}, "624192081867710464": {"text": "RT @VisegradInsight: Minister #Schetyna visits #Montenegro and promises cooperation in agriculture and energy. http://t.co/iQhdxwwa6O @then\u2026", "sentiment": 0.0}, "624138044665393152": {"text": "RT @CDT_Montenegro: Panel on #NATO #opendoor policy - @MilicaCDT w/ MFAs of #Montenegro #Croatia #Hungary #Poland #Romania http://t.co/oUFR\u2026", "sentiment": 0.0}, "624138007151529984": {"text": "RT @estNATO: #Macedonia, #Montenegro Eye #NATO Membership Invitation http://t.co/inU5meWnzC http://t.co/Dr6LP4Z10W", "sentiment": 0.0}, "623894252754485248": {"text": "RT @VeskoGarcevic: #Hungary Min Sijjarto: public support inmy country was boosted once we got invitation. You can increase support if you a\u2026", "sentiment": 0.0}, "623894234647629824": {"text": "RT @VeskoGarcevic: #Croatia is better as a result of the process that led us to #NATO. Economic benefits are tangible @vpusic", "sentiment": 0.35}, "623894183674281984": {"text": "RT @VeskoGarcevic: #Poland Min Shetina: I'm optimistic about #MNE. Invitation will contribute to the reg stability which of importance for \u2026", "sentiment": 0.0}, "623894138841374720": {"text": "RT @VeskoGarcevic: #NATO #Romania Min Aurescu benefits: reforms, institutions, more security, better business environment, role of #MNE in \u2026", "sentiment": 0.5}, "623840846178316288": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 responds to MPs' questions at Prime Minister's Hour in the Parliament. Key topics: #infrastructure, #EU and #NATO integration.", "sentiment": 0.0}, "623516761682526208": {"text": "RT @SeeMontenegro: #LjetouPrijestonici - Summer at the Old Royal Capital of #Cetinje abounds in events through Sept. #Montenegro http://t.c\u2026", "sentiment": 0.1}, "623515628670984192": {"text": "Foreign ministers of #Croatia #Hungary #Poland & #Romania to visit #Montenegro & meet top officials 22-23 July to boost @NATO cooperation.", "sentiment": 0.1875}, "623054009763528704": {"text": "RT @CEASSerbia: Doing the write thing - invite #Montenegro into @NATO by @jelenamilicceas via #NATOMontenegro @VeskoGarcevic http://t.co/AZ\u2026", "sentiment": 0.0}, "621687811339632640": {"text": "#Montenegro's Foreign Ministry welcomes signing of agreement on Iranian nuclear programme. See press release: http://t.co/v8v321GNQu", "sentiment": -0.125}, "621637892708896768": {"text": "RT @Noisia_nl: <3 Montenegro you guys killed it tonight @SeaDanceFest", "sentiment": -0.2}, "621637671362920448": {"text": "RT @UKF: Hello Montenegro \ud83d\ude0e Beautiful weather, beautiful surroundings\ud83d\udc4c@SeaDanceFest crew: LET'S DO THIS!\u2600\ufe0f\ud83d\udd0a\ud83d\udd0a\ud83d\udd0a\ud83c\udfb6 http://t.co/Jz1h5QyaXN", "sentiment": 0.85}, "621400083922309120": {"text": "RT @Ansip_EU: wishing #Montenegro success in reforms to transparent & vibrant e-society @VujicaL, people focus makes accession work http://\u2026", "sentiment": 0.23333333333333334}, "621399609097764864": {"text": "#Montenegro\u2019s future lies in #DigitalSingleMarket, Deputy PM @VujicaL & @GOettingerEU agreed in #Brussels today @MONTENEGROtoEU", "sentiment": 0.0}, "621399128992575488": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: #EU's @Ansip_EU welcomes #Montenegro's #DigitalAgenda efforts at today's meeting w/ @MeGovernment DPM @VujicaL http://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "621252046608580608": {"text": "@henoodah unfortunately, we don't. The closest would be the Embassy to UAE. Contact details can be found here: http://t.co/9DFAygxt67", "sentiment": -0.5}, "619119546419556353": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: Manneken Pis puts on Montenegrin national costume in honour of #Montenegro\u2019s Statehood Day #Brussels http://t.co/l3b5cS\u2026", "sentiment": 0.0}, "618417471981289472": {"text": "Mins. Luk\u0161i\u0107&Pa\u017ein w @jensstoltenberg: #NATO welcomes #Montenegro progress http://t.co/7H896TvQZ5 Photo credit @NATO http://t.co/fRkPJCXM87", "sentiment": 0.0}, "618416362625630211": {"text": "RT @USNATO: Montenegro discusses progress with SecGen & Allies--are commended for reform efforts http://t.co/PiJXPY35kE http://t.co/3SZE4ej\u2026", "sentiment": 0.0}, "618416349820358656": {"text": "RT @PLinCrnaGora: Deputy Prime Minister Luk\u0161i\u0107 & Minister Pa\u017ein @ today\u2019s meeting of the North Atlantic Council Ph. @NATO @PLinNATO http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "618403952032395264": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: DG @DanielssonEU addressing #Montenegro MPs at #EU integration Committee, role of Parliament key 4 reform agenda http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "618403880435630080": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Earlier, DG @DanielssonEU met with Deputy PM @VujicaL from @MIDTCG to discuss economic reforms @MeGovernment http://t.co\u2026", "sentiment": 0.1}, "618403854934278144": {"text": "RT @DanielssonEU: Discussing #Montenegro's #EU path & reforms w/ @MeGovernment PM #Dukanovic: centrality of rule of law work confirmed http\u2026", "sentiment": 0.4}, "617010071281770496": {"text": "#Montenegro PM recalls long tradition of US-Montenegro friendship. Happy 4th of July @POTUS @WhiteHouse  https://t.co/1xAioLRhXh", "sentiment": 0.375}, "617009459857084416": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Starting soon: Summer School 4 #YoungDiplomats #GavroVukovic!\n@MEGovernment & @UNDP are boosting 21st century global d\u2026", "sentiment": 0.0}, "615513222427373568": {"text": "RT @LusticaBay: #Montenegro's Bay of Kotor: Where the Fjords meet the Mediterranean - great piece on the beautiful region of #Kotor http://\u2026", "sentiment": 0.825}, "615512886685888512": {"text": "RT @PLinCrnaGora: Declaration 6th meeting of #EU-#Montenegro Civil Society Joint Consultative Committee @EU_EESC http://t.co/T85sHppzBk htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "615512525610831872": {"text": "Russian newspaper Kommersant writes that #Montenegro's #NATO accession won't affect relations with #Russia http://t.co/oTIvpgNct1 @AmbRusME", "sentiment": 0.0}, "615511861333766144": {"text": "RT @dolphinbob: .@UN_Montenegro UN Eco House. #innovative #Montenegro. #greenbuilding. #smartoffice. #impressive. @UNDP_Montenegro http://t\u2026", "sentiment": 0.75}, "614032869577633792": {"text": "RT @LitdelNATO: #Lithuania meets #Montenegro at @NATO #DefMins for exchanges on key security issues & Montenegro's future in @NATO http://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "613645311786008578": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Minister Konjevic officially launching the campaign \"Respect life, surrender weapons\"! http://t.co/zbXmq7ZX8a", "sentiment": 0.0}, "613645176289034240": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: #Montenegro CSOs, @MeGovernment, @EU_Commission and @EU_EESC officials meet for regular consultations in #Brussels http\u2026", "sentiment": 0.0}, "613057763883765760": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment DPM Luk\u0161i\u0107: Successful day for #Montenegro, progress in #EU accession talks brings us closer to European\u2026", "sentiment": 0.375}, "613055004165951488": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@JHahnEU notes Montenegro\u2019s progress in reforms, welcomes constructive role in region & full alignment with #CFSP http\u2026", "sentiment": 0.35}, "613054986495377408": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@edgarsrinkevics praises #Montenegro for progress in #EU accession talks & strong reform commitment, notably in rule o\u2026", "sentiment": 0.4666666666666667}, "613054931176685568": {"text": "RT @eu2015lv: #EU & #Montenegro agree to open Chapter 9 Financial Services & Chapter 21 Trans-European Networks in accession negotiations.", "sentiment": 0.0}, "612896825184518144": {"text": "RT @GLOBSEC: #Montenegro is the last country from Adriatic region that's not a #NATO member yet\n\n#GLOBSEC2015", "sentiment": 0.0}, "612896800471707649": {"text": "RT @GLOBSEC: We believe that #NATO membership gives you rights, but also responsibilities, says PM \u0110ukanovi\u0107\n\n#GLOBSEC2015", "sentiment": 0.0}, "612896610935275520": {"text": "RT @VisegradInsight: .@MeGovernment PM M.Djukanovic: The Visegrad Group  was was very supportive of #Montenegro membership in @NATO #GLOBSE\u2026", "sentiment": 0.65}, "612896581235421184": {"text": "RT @RehakLubomir: #Visegrad support #Montenegro #NATO membership. Slovak @V4_PRES was helpful to @MeGovernment strategy. #GLOBSEC2015 http:\u2026", "sentiment": 0.0}, "612896552412123136": {"text": "RT @GLOBSEC: If we had a referendum on #NATO tomorrow, 47% of citizens would say yes, and 44% no\n@MeGovernment \n\n#GLOBSEC2015", "sentiment": 0.0}, "612896476033871872": {"text": "RT @GLOBSEC: We believe that the invitation to join #NATO will help #Montenegro way to #EuropeanUnion, PM \u0110ukanovi\u0107 @MeGovernment \n#GLOBSEC\u2026", "sentiment": 0.0}, "612896227261288448": {"text": "#Montenegro looking to open 2 more chapters in #EU accession talks. @eu2015lv @MONTENEGROtoEU http://t.co/3HvbwItmxV http://t.co/TyzCqjC89r", "sentiment": 0.25}, "611562776629235712": {"text": "Foreign Minister Igor Luk\u0161i\u0107 met with @Pontifex & Vatican officials yesterday, invited the Pope to visit #Montenegro. http://t.co/d1q1aGIqbR", "sentiment": -0.125}, "611127581841207296": {"text": "RT @Independent: This is Europe's best beach http://t.co/4dE1rRTOl9 http://t.co/ECmWza0iRO", "sentiment": 1.0}, "611127013039046656": {"text": "RT @lonelyplanet: From surf to sunbaking: the #beaches that will be #BestinEurope this summer http://t.co/1PO5Ie7ZR8 #LP #travel http://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "611126985125924864": {"text": "RT @holidayautos: The @lonelyplanet votes are in and this has been voted Europe's best beach! http://t.co/iN6PP1CzbS #montenegro http://t.c\u2026", "sentiment": 1.0}, "611126942813802497": {"text": "Jaz Beach in #Montenegro voted Europe's Best Beach 2015 by @lonelyplanet: http://t.co/Rsu5RzQTnk", "sentiment": 1.0}, "611089644650893312": {"text": "First major contigent of machinery for Bar \u2013 Boljare highway\u2019s priority part construction delivered to #Montenegro http://t.co/6NpIYjzSlL", "sentiment": 0.15625}, "611089289548591105": {"text": "RT @UKinMontenegro: Montenegrin Minister of #Justice spoke about legal security and stability whose origins are ambeded in #MagnaCarta http\u2026", "sentiment": 0.2}, "611088769131876352": {"text": "RT @USEmbassyMNE: U.S. Company Microsoft and @MeGovernment signed today a Strategic Partnership Agreement http://t.co/KK38RyAthv", "sentiment": 0.0}, "609312838495170561": {"text": "RT @AtlanticCouncil: .@TomaszSiemoniak: would like to see @NATO membership offered to Macedinia, Montenegro at Warsaw Summit #WGF15", "sentiment": 0.0}, "609312750423179264": {"text": "RT @NATODepSpox: In #Montenegro, #NATO SG @jensstoltenberg stressed the value of Euro-Atlantic integration: http://t.co/AhdsQhxdKw http://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "609312739937374209": {"text": "RT @UKNATO: \"Montenegro has clearly demonstrated its commitment to our common values\" @jensstoltenberg http://t.co/UwKJG5TQpb http://t.co/p\u2026", "sentiment": -0.09999999999999998}, "609312283072823296": {"text": "RT @ME4EUEU4ME: DPM @MeGovernment Igor Luksic opening conference on networking of #WB & #EU structures, experience of @VisegradGroup http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "609031986943025152": {"text": "RT @NATO: #NATO SG visits #Montenegro to discuss progress on membership bid  http://t.co/V0OkA0GJ00 http://t.co/JuX6IvrrVl", "sentiment": 0.0}, "609031899802136576": {"text": "RT @PLinCrnaGora: \"Joining @NATO would be a win-win for #Montenegro & Alliance\"@jensstoltenberg visits Podgorica http://t.co/LdmYeYyNpF htt\u2026", "sentiment": 0.8}, "608991721175789568": {"text": "#Montenegro #NATO SG @jensstoltenberg expresses regret over the loss of life during 1999 bombing of Yugoslavia http://t.co/IhJ6XM5C94 @NATO", "sentiment": 0.0}, "608985571080466432": {"text": "RT @jensstoltenberg: Good discussions in #Montenegro on reform, regional cooperation and commitment to Euro-Atlantic integration.", "sentiment": 0.7}, "608985427492646912": {"text": "RT @USNATO: NATO Secretary General in visit to Montenegro stresses value of Euro-Atlantic integration: http://t.co/xABUJ1yURI http://t.co/I\u2026", "sentiment": 0.05000000000000002}, "608568467046998016": {"text": "Welcoming @NATO Secretary-General @jensstoltenberg in Podgorica #Montenegro today for his first visit to a non-NATO country in the region.", "sentiment": 0.15000000000000002}, "608549471975256064": {"text": "RT @SMIO_Podgorica: Thank you all one more time https://t.co/ljuMkz7ocO  #SMIOforum @NATO @MeGovernment @VladaCG @ME4EUEU4ME", "sentiment": 0.5}, "607898186989113345": {"text": "RT @KayRae_Bxl: #NATO's head of Soc Med explains how his team measures performance at #SMIOforum http://t.co/IYPK7D0htB", "sentiment": 0.0}, "607897845568565248": {"text": "RT @DeFactoMNE: Age groups inside the category of #socialmedia users in #Montenegro. #SMIOforum #Facebook #Twitter cc: @vulicvladimir http:\u2026", "sentiment": 0.0}, "607897675418234883": {"text": "RT @SMIO_Podgorica: @NATO Showing human voice, face and personality really matters in #socialmedia, #SMIOforum", "sentiment": 0.1}, "607897640316096512": {"text": "RT @CDT_Montenegro: @M0raelyn on #socialmedia: 'You are not there for them to like you. You are there to communicate' #SMIOforum http://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "607852662638452737": {"text": "RT @harlemdesir: Au Sommet des Chefs d\u2019\u00c9tat \u00e0 #Budva, au Mont\u00e9n\u00e9gro, avec les pays issus de l\u2019ex-Yougoslavie et l\u2019Albanie. http://t.co/VAJT\u2026", "sentiment": 0.0}, "607842320000684032": {"text": "RT @NATO: Follow #NATO's 3rd Social Media for International Organizations via #SMIOforum and @SMIO_Podgorica http://t.co/F7DIewGCMf", "sentiment": 0.011111111111111112}, "607842293295554560": {"text": "RT @VeskoGarcevic: @NATO #smioforum DPM I.Luksic speaks about importance of social media for small countries doplomacy. http://t.co/ThcIHNF\u2026", "sentiment": -0.10833333333333334}, "607841901404913664": {"text": "RT @SMIO_Podgorica: @kusovac Offical twitter account @MeGovernment is very important tool of communicating PM's and gov. activities to citi\u2026", "sentiment": 0.52}, "607821885452218368": {"text": "RT @SMIO_Podgorica: DPM of @MeGovernment Igor Luk\u0161i\u0107: We have to be aware of the fact that social media is an important tool in politics", "sentiment": 0.22777777777777777}, "607821872139501568": {"text": "RT @CDT_Montenegro: DPM @MeGovernment Igor Luksic delivering keynote #socialmediaforum #nato #montenegro http://t.co/7Wo9yOohVl", "sentiment": 0.0}, "606845112287674368": {"text": "RT @UN_ECE: New EPR of #Montenegro finds waste issues & adaptation to #climatechange pressing challenges  http://t.co/GAMK8r3hGQ http://t.c\u2026", "sentiment": -0.03181818181818183}, "606844905172959232": {"text": "RT @2BS_FORUM: H.E. Mr \u0110ukanovi\u0107: You can't be part of #EU or #NATO without sharing all their values. MNE chosen the path. #2bsforum http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "606844888974553089": {"text": "RT @2BS_FORUM: Mr. Du\u0161ko Markovi\u0107 at #2bsforum : We believe that foreign fighters are serious threat to #EU and #Balkan http://t.co/5NpmH7B\u2026", "sentiment": -0.22916666666666666}, "606844865226383361": {"text": "RT @2BS_FORUM: Panel I: \"Positioning NATO on a global chessboard\" finished at #2bsforum #NATO #Montenegro http://t.co/O41xs0lGNi", "sentiment": 0.0}, "606844811493163008": {"text": "RT @kev_rex: Foreign Mins of Montenegro, Croatia, Albania, BiH, Bulgaria discussing NATO membership @ #2bsforum @CanadaNATO http://t.co/vRR\u2026", "sentiment": -0.125}, "606844794321674240": {"text": "RT @PLinCrnaGora: @PLinCrnaGora: Strong support from region for #Montenegro's NATO integration  #2bsforum http://t.co/fFV5nAxWFr http://t.c\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "606844768388284416": {"text": "RT @pvengu: PM Djukanovic @MeGovernment kicks off second day of @2BS_FORUM in #Budva #Montenegro - great setting - great panels http://t.co\u2026", "sentiment": 0.5333333333333333}, "606844739627950081": {"text": "RT @2BS_FORUM: H.E. Dr. Igor Luk\u0161i\u0107 at #2bsforum : \"From first day of #Montenegro independence, we decided to become part of #EU and #NATO", "sentiment": 0.25}, "606844724863975424": {"text": "RT @2BS_FORUM: H.E. Dr. Igor Luk\u0161i\u0107 at #2bsforum : \"\n#NATO can make big mistake if they choose not to invite #Montenegro this year.\" http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "606844687840854016": {"text": "RT @2BS_FORUM: H.E. Mr \u0110ukanovi\u0107: You can't be part of #EU or #NATO without sharing all their values. We chosen the path. #2bsforum http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "606376674347909120": {"text": "RT @UN_BiH: In photos: \"Regional cooperation for #peacekeeping missions\" roundtable held in #Sarajevo #BiH http://t.co/4RjnYqHyNp http://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "605747850631356416": {"text": "Signing agreement with #Eurojust to contribute to preparing #Montenegro\u2019s institutions for #EU membership http://t.co/DLXfW0hpeH", "sentiment": 0.0}, "603142201623863296": {"text": "RT @UKinMontenegro: Presentation of manual \"Integration of Montenegro to NATO\" for civil servants. Good read for general public as well! ht\u2026", "sentiment": 0.25}, "602223876265922561": {"text": "http://t.co/Pjfav5zyun", "sentiment": 0.0}, "602223693440405504": {"text": "RT @UKinEurovision: Always like to hear a bit of native tongue spoken. Well played @MeGovernment #montenegro #Eurovision2015 #ESC2015", "sentiment": 0.0}, "602145034272636929": {"text": "RT @Eurovision: #MNE performs in the second half of the Grand Final! #Eurovision http://t.co/pGkvILHxvU", "sentiment": 0.08333333333333334}, "602145024256712705": {"text": "RT @Eurovision: #MNE opens with enchanting violin play! And what a beautiful voice! #Eurovision http://t.co/BIA1GOybDA", "sentiment": 0.85}, "602144982829498368": {"text": "RT @PLinCrnaGora: RT @Eurovision : #POL  #MNE will perform in the Grand Final of #Eurovision2015 Congratulations!  https://t.co/z1kYyyhc44", "sentiment": 0.25}, "602144900679860224": {"text": "Vote for Knez #MNE tonight at #Eurovision2015 - number 16. Go #Montenegro! #Eurovision http://t.co/ee2SS2Unsd", "sentiment": 0.0}, "602048277723353089": {"text": "RT @MilosGuitar: Such a special day at @Expo2015Milano. Proud of Montenegro and my people. It was a great honour. @MeGovernment http://t.co\u2026", "sentiment": 0.4892857142857143}, "601492198023127041": {"text": "Thank you everyone who voted Knez to the #Eurovision finals!!! #MNE #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "601487484950859779": {"text": "Vote no. 4 #MNE Knez. #Eurovision #Eurovision2015 #Montenegro #EurovisionSemi2", "sentiment": 0.0}, "601476510172782593": {"text": "Vote for #MNE at tonight's @Eurovision semi-finals! #Montenegro #Eurovision", "sentiment": 0.0}, "601467572039454723": {"text": "RT @EUExpo2015: .@MilosGuitar's concert at #Expo2015 for #Montenegro #NationalDay! v @Expo2015Milano cc @MeGovernment @VladaCG http://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "601467541479763969": {"text": "RT @ExpoMilan2015: Gli eventi di oggi 21 Maggio 2015 a #Expo2015. Adesso National Day del @MeGovernment http://t.co/s9uXbzEbQM @popoloni @4\u2026", "sentiment": 0.0}, "601467525155586048": {"text": "RT @EUExpo2015: Today at #Expo2015 is #Montenegro #NationalDay! Read more on the EU-Montenegro relationships: http://t.co/Xb7CkKGfjd http:/\u2026", "sentiment": 0.5}, "601294833022595072": {"text": "Sre\u0107an Dan nezavisnosti! Happy Independence Day!\n#Montenegro http://t.co/x2DnOF5dOf", "sentiment": 0.8}, "601294412002504706": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment PM Milo \u0110ukanovi\u0107 hosts a reception celebrating 9th anniversary of #Montenegro\u2019s restored independence h\u2026", "sentiment": 0.0}, "601114394370678784": {"text": "#expo2015 #ExpoMilano2015 #Montenegro http://t.co/uI2ghlXlMW", "sentiment": 0.0}, "600311280231182337": {"text": "RT @PLinCrnaGora: Another important conference on the process of the #EU integration- this time we discuss human resources. http://t.co/eBO\u2026", "sentiment": 0.2}, "600311075662385152": {"text": "RT @sparkdotme: Toyota <3 Montenegro! Take a look at the brand new @Toyota_DE commercial which was filmed in #Montenegro! https://t.co/mvim\u2026", "sentiment": 0.06818181818181818}, "598816541459795968": {"text": "RT @VeskoGarcevic: Luksic; #NATO and #EU accsession means transition of values for country like #Montenegro http://t.co/aGWzxqvUOR", "sentiment": 0.0}, "598816515044028417": {"text": "RT @VeskoGarcevic: #NATO Sec Gen Stoltenberg, PM of RT Davutoglu and mfa of #Montenegro. Antalia, RT http://t.co/BAHYclruyE", "sentiment": -0.1}, "598816499520909313": {"text": "RT @estNATO: @KeitPentus: #Estonia sees #NATO enlargment as a success story, continues to support #Montenegro aspirations http://t.co/VCYLc\u2026", "sentiment": 0.3}, "598816449726160896": {"text": "RT @VeskoGarcevic: An open and useful meeting between Min I.Luksic and  Assistant Sec of State V.Nuland V.Nuland http://t.co/u0L2RIiZsF", "sentiment": 0.06666666666666667}, "598119013202448384": {"text": "Find all info on 3rd Ministerial #IDAHO2015 Forum  http://t.co/Zw9ojItiXu #lgbti #mne4lgbt @idaho2015 #Montenegro http://t.co/PagZBI9J3i", "sentiment": 0.0}, "598117360059490304": {"text": "Read @coe report on @idaho2015 #lgbti rights event in #Montenegro: http://t.co/to4ryHnFBj #IDAHO2015 http://t.co/VCIauqXF1p", "sentiment": 0.0}, "598116032805531648": {"text": "World Bank to provide EUR 15 million worth support to Montenegro's health care system http://t.co/HwsKmPXq5A @WorldBank #Montenegro #health", "sentiment": 0.3}, "598115590847488000": {"text": "RT @Latvian_MFA: Latvian FM @edgarsrinkevics: Latvia supports Montenegro\u2019s integration with Euro-Atlantic organisations. http://t.co/Y2sv2L\u2026", "sentiment": 0.0}, "598115451403685890": {"text": "RT @aBoatTime: #DestinationOfTheDay\nTake a look at #Montenegro, the gem of the #Adriatic! \nhttps://t.co/gfYDOqGMnO\n@MeGovernment http://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "597692588083322881": {"text": "RT @idaho2015: \"Congratulate Prime Minister Djukanovic and @MeGovernment for leadership in the field and progress made in the Balkans \" Tod\u2026", "sentiment": 0.0}, "597692581850521601": {"text": "RT @idaho2015: \"Congratulations to @MeGovernment for great progress in the field \" Ms.Samardzic-Markovic - Director General, DG of Democrac\u2026", "sentiment": 0.42500000000000004}, "597692510924832768": {"text": "RT @LGBTCop: @idaho2015 Jovan Kojicic @MeGovernment \"Homophobia cannot be part of any culture\"@egalecanada @TorontoPolice http://t.co/2pcFz\u2026", "sentiment": 0.0}, "597692432009035776": {"text": "RT @LGBTCop: Deputy Prime Minister Dusko Markovic welcomes delegates @idaho2015 @MeGovernment @DPSU_TPS @TorontoPolice http://t.co/a1Bb2pHI\u2026", "sentiment": 0.0}, "597692281110560768": {"text": "#Montenegro listed among most interesting #travel destinations! Come visit!  https://t.co/2idYMzQrGd", "sentiment": 0.5}, "597679480317042688": {"text": "@RY_Scientist if you have a valid Schengen visa, you are allowed to enter Montenegro &stay up to 30d or until visa expires if this is sooner", "sentiment": 0.0}, "597467947813175296": {"text": "RT @Agerlid: Official opening of #IDAHO2015 ! Prev. hosts Sweden & Malta hand over to Dep PM Markovic, #Montenegro @MeGovernment http://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "597467859820924928": {"text": "Congratulations to Budu\u0107nost women's handball team on being the best in Europe once again! #handball #Montenegro http://t.co/qMnYHVfO1S", "sentiment": 1.0}, "597446191136284672": {"text": "Congratulations to Budu\u0107nost women's handball team on being the best in Europe once again! #handball #Montenegro http://t.co/qaomQ8WgDx", "sentiment": 1.0}, "597432877010296832": {"text": "RT @OutLeadership: .#LGBT inclusion drives business ROI @toddsears sharing opening remarks via video @idaho2015 #IDAHO2015 #Montenegro http\u2026", "sentiment": 0.0}, "597432849785040896": {"text": "RT @OutLeadership: Respecting #humanrights and including all in society has direct impact on economic development @toddsears #IDAHO2015 htt\u2026", "sentiment": 0.15000000000000002}, "597432829300088833": {"text": "RT @LGBTCop: Colleagues from Montenegro Police Service @idaho2015 @MeGovernment @DPSU_TPS @TorontoPolice http://t.co/SkTI9ugZqR", "sentiment": 0.0}, "597432789491941377": {"text": "RT @OutLeadership: Our pleasure and kind thanks to the office of PM \u0110ukanovi\u0107 and @MeGovernment for inviting @toddsears #IDAHO2015  https:/\u2026", "sentiment": 0.4}, "597430458792747008": {"text": "RT @OutLeadership: .@MeGovernment are doing important work creating guidelines to combat discrim & increase #LGBT visibility #IDAHO2015 htt\u2026", "sentiment": 0.4}, "597430447338053632": {"text": "RT @OutLeadership: .@MeGovernment work demonstrates their firm commitment to principles of liberty to dev. #Montenegro biz enviro http://t.\u2026", "sentiment": -0.2}, "597370151286099969": {"text": "RT @idaho2015: Igor Suran,director of Parks-Libery e Uguali from Italy thanks PM \u0110ukanovi\u0107 and the PM's Office puting LGBTI Bussines forum \u2026", "sentiment": 0.2}, "597370114573406208": {"text": "RT @idaho2015: You can watch all #video form #IDAHO2015 on this page https://t.co/S3Z5q9Y9Uq", "sentiment": 0.0}, "596982166287953921": {"text": "Happy Europe Day! Sre\u0107an Dan pobjede!", "sentiment": 0.8}, "596981684718952449": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Happy #EuropeDay! May we all enjoy progress in #Montenegro! @DrobnicEUDMNE @ME4EUEU4ME @euicmne @MeGovernment @UNDPEU \u2026", "sentiment": 0.6000000000000001}, "596981676892389377": {"text": "RT @crnvomne: Civilni sektor u #CG slavi Dan Evrope! \nHappy #EuropeDay @euicmne @DrobnicEUDMNE @ME4EUEU4ME @VladaCG @MeGovernment http://t.\u2026", "sentiment": 0.8}, "596689330430713856": {"text": "Follow @idaho2015 &join discussion this weekend on ending crime & violence against #LGBTI people http://t.co/LtZCKSYrws #mne4lgbt #idaho2015", "sentiment": 0.0}, "596688185343770624": {"text": "RT @idaho2015: Third International Ministerial #IDAHO2015 Forum 10-12th May #Montenegro #Budva", "sentiment": 0.0}, "596688130276732928": {"text": "#LGBT rights @idaho2015 Forum taking place in #Montenegro 10-12 May \u2013 \"Ending hate crime and violence.\" http://t.co/LtZCKSYrws #mne4lgbt", "sentiment": -0.8}, "596686261945028608": {"text": ".@EU_Commission increases growth projection for #Montenegro from 3% to 3.3% in 2015, from 3.7% to 3.9% in 2016.\n\nhttp://t.co/5FexZ54nT1", "sentiment": 0.0}, "596673287528312832": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: #Montenegro showing clear European set of values, @GermanyDiplo FM #Steinmeier told @MeGovernment PM Milo \u0110ukanovi\u0107 htt\u2026", "sentiment": 0.05000000000000001}, "596259118769434625": {"text": "RT @RehakLubomir: Substantive talks in Podgorica w/Amb.Vesko Gar\u010devi\u0107 on #Montenegro NATO accession+reg.security yesterday V4_PRES http://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "596259011793661952": {"text": "RT @BalkanInsight: German FM Hails Montenegro as Balkan Success http://t.co/7gZD611LT6", "sentiment": 0.15}, "596258948208074752": {"text": "RT @GermanyDiplo: FM #Steinmeier w/ #Montenegro\u2019s PM #\u0110ukanovi\u0107: Focus on bilat. relations, euro-atlantic integration+@NATO membership. htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "596258810680991744": {"text": "RT @RehakLubomir: V4 countries praise judicial+sec.sector reforms of @MeGovernment :w/DPM Du\u0161ko Markovi\u0107 on #NATO accession @V4_PRES http:/\u2026", "sentiment": -0.1}, "596258771149705216": {"text": "RT @RehakLubomir: #Montenegro MoD M.Pejanovi\u0107-Djuri\u0161i\u0107 with V4 PolDirs:pro-NATO public campaign 2B intensified. @V4_PRES @MeGovernment http\u2026", "sentiment": 0.1}, "596258738132103168": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment DPM Igor Luk\u0161i\u0107 delivering closing remarks @ #RegionalCooperationDay in #Brussels @rccint @Balkan_Fund h\u2026", "sentiment": 0.0}, "596258721128386560": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment DPM Igor Luksic @ #RegionalCooperationDay: Closer transport ties & cutting red tape key to growth @rccin\u2026", "sentiment": -0.19999999999999998}, "595612069082300419": {"text": "Best festivals in Europe you\u2019ve never heard of - no. 3 @SouthernSoulMNE #Montenegro http://t.co/yt9DfYCiJh @guardian http://t.co/uybg6ds3b4", "sentiment": 1.0}, "593690095833772034": {"text": ".@NATO's @jensstoltenberg met #Croatia's @KolindaGK: #NATO entry decision to be made solely by #Montenegro &28 allies http://t.co/2PD3XZ5BXu", "sentiment": 0.0}, "593438144999067649": {"text": "DPM Lazovi\u0107: @domainME (.me) Internet domain is #Montenegro's best export brand http://t.co/ANB8pmL4NX", "sentiment": 1.0}, "593417503298183168": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment initiative for greater focus on #culture projects in #WesternBalkans well received in Durr\u00ebs @rcc  https\u2026", "sentiment": 0.5}, "593354150466945024": {"text": "#Montenegro DPM Luk\u0161i\u0107 condemns brutal attack on police station in Zvornik, Bosnia&Herzegovina. Read statement here: http://t.co/MA8ddbEPJ6", "sentiment": -0.875}, "593335664298631168": {"text": "RT @LusticaBay: Exploring the #Adriatic by boat...it's one of the best ways to do it #TTOT http://t.co/Muiuh4VdI9 http://t.co/QyAWKXjtnc", "sentiment": 1.0}, "593334857566007296": {"text": "#Montenegro launches weekly debates on #NATO topics (Wed, 11h), inviting supporters & opponents of joining @NATO.  https://t.co/BmIFicZACd", "sentiment": 0.0}, "593333772008960000": {"text": "RT @AlbanianMFA: Aleksandar Pejovi\u0107 introduces Montenegrin perspective on the Berlin process http://t.co/NMNV0NsjZk", "sentiment": 0.0}, "593333037498269697": {"text": "RT @USNATO: Montenegro -- MH-60S Knighthawk, foreground, flies with Montenegrin air force Soko H-45N Gamma over Podgorica http://t.co/h7Igc\u2026", "sentiment": 0.0}, "593332983303708672": {"text": "RT @escXtra: @KnezMusic brings the party @LDNEurovision @MeGovernment #esc2015 http://t.co/FuVVbWUaXv", "sentiment": 0.0}, "593332837962686464": {"text": "RT @USNATO: Montenegro -- Helicopter Sea Combat Squadron 28 in bilateral training with Montenegrin forces: http://t.co/Ekhy5VXYYl http://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "592666052317847552": {"text": "Guitar virtuoso @MilosGuitar to play concert at Milan #Expo2015 on 21 May, #Montenegro Independence Day. More info: https://t.co/CRzK43k1bI", "sentiment": 0.5}, "591515120142024704": {"text": "RT @PLinCrnaGora: Minister of Culture Pavle Goranovi\u0107 celebrates #20 years of the Contemporary Art Center of #Montenegro http://t.co/fVMXbq\u2026", "sentiment": 0.033333333333333326}, "591515085543178240": {"text": "RT @European_WB: ICYMI Aleksandar Andrija Pejovi\u0107 from @ME4EUEU4ME for @European_WB http://t.co/1JyRxNfQFD @MeGovernment @MONTENEGROtoEU @D\u2026", "sentiment": 0.0}, "590850797488967680": {"text": "Brussels: Joint press release by Western Balkan 6 Prime Ministers http://t.co/72rK3thzwV", "sentiment": 0.0}, "590850622674640896": {"text": "EU's Frederica Mogerini: High appreciation for #Montenegro's progress in adjusting to EU values http://t.co/UXDP6JC1rS @eu_eeas @FedericaMog", "sentiment": 0.16}, "590850399143387136": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 takes part in Western Balkan Six meeting in Brussels http://t.co/0RlecabKTx", "sentiment": 0.0}, "590850011598090240": {"text": "PMs \u0110ukanovi\u0107, Rama in Brussels: #Montenegro and #Albania to boost infrastructural cooperation http://t.co/hlDlmAw66C", "sentiment": 0.0}, "590849317239394305": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Happy #EarthDay2015! #Montenegro declared 2day #Piva as a regional park! Congrats! cc @MeGovernment @MRTME & Centre4Su\u2026", "sentiment": 0.8}, "590849275212468224": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: Statement by #EU's @FedericaMog following her meeting with @MeGovernment PM Milo \u0110ukanovi\u0107 http://t.co/rxEuRY5she @eu_e\u2026", "sentiment": 0.0}, "590849262042382337": {"text": "RT @psavovic76: Home Sweet home! @MeGovernment @UKinMontenegro Boka Bay! http://t.co/AeSxi8eXmQ", "sentiment": 0.35}, "590849220258697216": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment PM Milo Djukanovic and Albanian PM @ediramaal meeting in Brussels earlier today @AlMissionEU http://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "590454044646371329": {"text": "#Montenegro & Eurojust initial agreement on cooperation, very important measure for MNE's EU integration process. http://t.co/omy6rMPCyi", "sentiment": 0.26}, "590451422795292672": {"text": "RT @FearStephen: @MeGovernment #montenegro is a beautiful country with fabulous beaches & scenery. Historic Towns dotted everywhere. You sh\u2026", "sentiment": 0.4166666666666667}, "589780763396198400": {"text": "RT @UKNATO: Find out more about #Montenegro PM Djukanovic's visit to #NATO yesterday here http://t.co/DlgUlv6sul @UKinMontenegro http://t.c\u2026", "sentiment": 0.5}, "589780717325910016": {"text": "RT @VeskoGarcevic: Somewhere in #Montenegro. Breathtaking video. Beauty of nature! Lijepo uradjeno kamerom jednog turiste  https://t.co/Rom\u2026", "sentiment": 1.0}, "589691509294915584": {"text": "RT @zeljkovidakovic: Well done!\n@NATO @MeGovernment http://t.co/qoGjJMgRRm", "sentiment": 0.0}, "588446287273525248": {"text": "RT @CanadaNATO: Constructive meeting with #Montenegro's PM today. #Canada strongly supports Montenegro's aspiration to join #NATO. http://t\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "588446216662306816": {"text": "RT @estNATO: #NATO Secretary General welcomes #Montenegro\u2019s progress on its Euro-Atlantic path http://t.co/JLpuunuyHH http://t.co/QfW0h9hFx9", "sentiment": 0.05000000000000002}, "588340485841911808": {"text": "RT @NATOpress: #NATO SG @jensstoltenberg welcomes #Montenegro\u2019s progress on its Euro-Atlantic path http://t.co/kSxw8ZtP1D", "sentiment": 0.0}, "588332244068098050": {"text": "PM Djukanovic: I'm encouraged by @NATO SG @jensstoltenberg message today that #Montenegro is a Western Balkans leader in reforms.", "sentiment": 0.0}, "588331745612795904": {"text": "PM Djukanovic w. SG @jensstoltenberg: #Montenegro remains a committed @NATO partner & in a few months hopefully a fully-fledged #NATO member", "sentiment": -0.2}, "588331356402384896": {"text": "RT @NATO: [LIVE NOW] - #NATO SecGen & #Montenegro PM joint press point - watch here: http://t.co/DLaMVYuWla", "sentiment": 0.13636363636363635}, "588331291617140737": {"text": "RT @NATOpress: SG @jensstoltenberg: #Montenegro has made real progress towards #NATO membership.Each country has right to choose own securi\u2026", "sentiment": 0.3619047619047619}, "588291405006667776": {"text": "RT @EC_AVService: PHOTO UPDATE: @JHahnEU & Milo \u0110ukanovi\u0107 joint statement\nPhotos: http://t.co/FjyOZgUqo5\n@DrobnicEUDMNE #Montenegro http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "588291386459475968": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernmet PM Milo Djukanovic meets w/ Commissioner @JHahnEU, as his visit to #Brussels continues @EC_AVService http\u2026", "sentiment": 0.0}, "588291377907310592": {"text": "RT @EC_AVService: VIDEO extracts from the press briefing by @JHahnEU and Milo \u0110ukanovi\u0107, Prime Minister of #Montenegro \nhttp://t.co/3Lmnu2o\u2026", "sentiment": 0.0}, "588281061832032256": {"text": "#Montenegro PM Djukanovic meeting today with #NATO SG @jensstoltenberg and addressing the @NATO North Atlantic Council (NAC) in Brussels.", "sentiment": 0.0}, "588280302721757185": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UNESCO & @MeGovernment join efforts for 2nd round of defining indicators of culture influence on #development tgthr wit\u2026", "sentiment": -0.1}, "588258339341107200": {"text": "RT @eucopresident: Message to PM Dukanovic today: EU remains fully committed to #Montenegro's future in the EU http://t.co/sITfySsUYD", "sentiment": 0.0}, "588039426900623360": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: MT @eucopresident: Message to PM Dukanovic: EU remains fully committed to #Montenegro's future in EU @MeGovernment http\u2026", "sentiment": 0.0}, "588030345532088321": {"text": "Press Statements by EC President Tusk and Prime Minister of #Montenegro Milo Djukanovic http://t.co/3CCRW93Zud @donaldtusk @eucopresident", "sentiment": 0.0}, "587948926571048960": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment PM Milo Djukanovic meets with @EU_Commission President @JunckerEU in #Brussels http://t.co/MO1cTcZqAy", "sentiment": 0.0}, "587948123198197760": {"text": "EU Commission impressed with Montenegro's EU progress, Commission President @JunckerEU tells #Montenegro PM Djukanovic. @EU_Commission #EU", "sentiment": 1.0}, "587925003536039936": {"text": "MT \u201c@VeskoGarcevic: #Montenegro PM Djukanovic visiting #NATO HQ this week, meeting&press w. SecGen @jensstoltenberg & NAC address\u201d @NATO", "sentiment": 0.0}, "587924513435844608": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment PM Milo Djukanovic visiting #Brussels this week, meetings scheduled w/ @eucopresident, @JunckerEU, @JHah\u2026", "sentiment": 0.0}, "587924392291786752": {"text": "RT @EC_AVService: VIDEO: @JunckerEU received Milo \u0110UKANOVIC, Prime Minister of Montenegro\nhttp://t.co/fTuAHuXbOR\n @MONTENEGROtoEU @MeGovern\u2026", "sentiment": 0.0}, "586151758977720321": {"text": "#Montenegro's Durmitor among top 10 national parks in Europe, says @guardian! Several Balkans' parks on the list too. http://t.co/9sUaUSa0Ms", "sentiment": 0.25}, "585396636626587649": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: I'm also pleased to have Deputy PM Markovi\u0107 at the opening of 10th #EU - #Montenegro SAPC meeting tomorrow @MeGovernment\u2026", "sentiment": 0.5}, "585396595732131840": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: MEP @AnnelieseDodds will co-chair SAPC w/ #Montenegro together w/ Speaker Krivokapi\u0107; looking forward to fruitful discus\u2026", "sentiment": 0.0}, "585396582146842624": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Looking forward to opening #EU - #Montenegro SAPC meeting tomorrow with @imantsliegis, @eu2015lv will represent @EUCounc\u2026", "sentiment": 0.0}, "584036833270624256": {"text": "RT @VeskoGarcevic: Post-Coflict in the Balkans: Where are we 20 years after Deyton? Ulcinj-Ulqin, #montenegro .  A good regional forum. htt\u2026", "sentiment": 0.7}, "584036532027265024": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Constructive meetings w/ new Ministers of #Justice,#Health,#Labour and Social Welfare.Meeting new Minister of Culture so\u2026", "sentiment": 0.10202020202020201}, "583923135851982848": {"text": "10 Cool Facts About Montenegro: home of Sea Dance Festival https://t.co/gUu9uY3FBy via @UKF #Montenegro", "sentiment": 0.35}, "581441695553851392": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 meets Bulgarian counterpart @BoykoBorissov in Sofia: #Montenegro is ready to join #NATO http://t.co/pn44gCDY5q\u201d", "sentiment": 0.2}, "581440564190683136": {"text": "RT @UKinCroatia: Chief EU negotiator for #Montenegro: We have full support from #Croatia for our EU bid - both on the political and expert \u2026", "sentiment": 0.175}, "581392220118511616": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 is paying an official visit to #Bulgaria. \nhttp://t.co/UzrFbH9LkA http://t.co/v3K5ufcpra", "sentiment": 0.0}, "581389626025328640": {"text": "RT @USNATO: U.S. Deputy Defense Secretary Bob Work welcomes Montenegro Defense Minister Milica Pejanovic-Djurisic to the Pentagon http://t.\u2026", "sentiment": 0.0}, "580708070088663040": {"text": "RT @SrdjanSusicRCC: @DrobnicEUDMNE @MeGovernment @JHahnEU Important and encouraging news! #RegionalCooperation", "sentiment": 0.4}, "580692779753426944": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Our flag at half-mast at #EU Delegation to #Montenegro. Our thoughts are with the families and victims of #crashA320 htt\u2026", "sentiment": -0.16666666666666666}, "580692716637458432": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: #WB6 : EU ready to commit \u20ac1 billion from #IPA II to improve #connectivity w/in #WesternBalkans and w/ EU @JHahnEU  http\u2026", "sentiment": 0.2}, "580673131192446976": {"text": "RT @GazmendKrasniqi: Ivan Brajovic Minister of Transport of @VladaCG talking about plans for building the Adriatic highway. #WB6inKosovo ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "580356052014727168": {"text": "Tomorrow 15-16h CET live tweet Q&A with #Montenegro's National Coordinator for #NATO @VeskoGarcevic. Join the discussion using #uzivonato.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "580346666554945536": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Debate on Chapter 15: Security of supply, competitiveness and sustainability key principles EU #energyunion @ME4EUEU4ME \u2026", "sentiment": 0.0}, "580346615095001088": {"text": "RT @DamonMacWilson: Thanks to #Montenegro DefMin Pejanovic-Durisic for #NATO expansion strategy session at @AtlanticCouncil @MeGovernment h\u2026", "sentiment": 0.2}, "578867823415570432": {"text": "RT @eevriviades: FMs #Cyprus @IKasoulides, #Malta George Vella, #Montenegro Igor Luk\u0161i\u0107, meet 2day: @MEGovernment EU accession process http\u2026", "sentiment": 0.0}, "576407459562139648": {"text": "RT @DamonMacWilson: Thanks to #Montenegro FM Igor #Luksic for terrific @AtlanticCouncil strategy session on becoming #NATO's next ally @MeG\u2026", "sentiment": 0.1625}, "575682370562560000": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment set to bring #Montenegro's #EU affairs closer to citizens by launching http://t.co/CxSCzprJQw w/ @UKinMo\u2026", "sentiment": 0.0}, "575682346478878721": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: New website on #Montenegro's #EU affairs launched http://t.co/CxSCzprJQw @MeGovernment @UKinMontenegro @DrobnicEUDMNE h\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "575250165315018752": {"text": "Submarine power cable to Italy will help remove economic development obstacles & strengthen #Montenegro competitiveness, capacity #aogsummit", "sentiment": 0.07500000000000001}, "575249680759717888": {"text": "Economy Minister Kavaric at #aogsummit: Hydrocarbons exploration compatible with other #Montenegro Government priorities.", "sentiment": -0.125}, "575249370284691456": {"text": "RT @GEP_events: Vladan Dubljevic, Ministry of Economy, @MeGovernment speaking now at #aogsummit http://t.co/2mt42qlWIV", "sentiment": 0.0}, "575249327997779968": {"text": "RT @ipinst: How regional organizations can help secure global peace & stability: FM Luk\u0161i\u0107 of #Montenegro http://t.co/Ppc1jPqWWM http://t.c\u2026", "sentiment": 0.2}, "574910195064766464": {"text": "1st Adriatic Oil & Gas Summit launches tomorrow in Budva, #Montenegro. More info available at: http://t.co/61VgdwcpGX http://t.co/9EAWg6L7FM", "sentiment": 0.45}, "573824667020103681": {"text": "MT \u201c@ipinst: Our conversation with FM Luk\u0161i\u0107 of #Montenegro. Watch it here: http://t.co/r0SxAel2u8 @MeGovernment #ipinst\u201d", "sentiment": 0.0}, "573173156912889856": {"text": "EU Delegation to #Montenegro issues #EU's d\u00e9menti of incorrect statements published in daily Dan today http://t.co/jflAqJjicD @DrobnicEUDMNE", "sentiment": 0.0}, "573156540326281216": {"text": "#Montenegro to participate in Expo 2015 in Milan. Learn more at: http://t.co/awAXYJpHEU @Expo2015Milano #Expo2015 http://t.co/puGAgt1YUS", "sentiment": 0.5}, "573090662264008704": {"text": "RT @VeskoGarcevic: I fully agree with MR Lesic@AmChamMNE #NATO membership of #Montenegro would make our ambient more attractive for business", "sentiment": 0.65}, "573090543762333696": {"text": "RT @AmChamMNE: PM Djukanovic says continuous efforts are being made in improving the juducal system & reducing grey economy in #Montenegro.\u2026", "sentiment": -0.05}, "573090515631136768": {"text": "RT @AmChamMNE: #OpenlywithPM: PM says the @MeGovernment  will work on reforming the #LaborLaw in 2015!", "sentiment": 0.0}, "573066994054012928": {"text": "RT @AmChamMNE: PM Djukanovic says Rule of Law is one of key factors for the overall progress of #Montenegro. @MeGovernment", "sentiment": 0.0}, "573066524027707392": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 says rule of law, education key areas for economic & social development & #Balkans competitiveness. @AmChamMNE #Montenegro", "sentiment": 0.07777777777777778}, "573065917686517760": {"text": "RT @AmChamMNE: PM Djukanovic: @MeGovernment must continue building trust for investors in order to make #Montenegro more attractive! http:/\u2026", "sentiment": 0.65}, "573064656530612224": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 says good progress being made, invites #US investors to come to #Montenegro. @AmChamMNE @USEmbassyMNE http://t.co/sv8vqQxh9v", "sentiment": 0.7}, "573063550631084032": {"text": ".@AmChamMNE Pres. Lesic says #NATO membership would make #Montenegro more attractive for foreign investment. @USEmbassyMNE #US #investment", "sentiment": 0.39166666666666666}, "573062186467233793": {"text": "RT @AmChamMNE: @AmChamMNE  President, Mr. Lesic presents the 2014 Business Climate Report at AmCham event \"Openly with Prime Minister! @MeG\u2026", "sentiment": 0.0}, "573060558808850432": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 to address @AmChamMNE on #Montenegro business opportunities. 1st up #US Ambassador Uyehara @USEmbassyMNE http://t.co/nsjwrhDJ68", "sentiment": 0.0}, "570940671940538368": {"text": "Hamburg Business Forum: #Montenegro is an excellent investment destination. @HamburgChamber #investment #Balkans #FDI http://t.co/amXq3mwk5j", "sentiment": 1.0}, "570587283251978241": {"text": "@Caretaker_Cat the laws are adopted nationally. Complaints on irregularities are submitted to Inspections Dir: prijava@uip.gov.me, 080555555", "sentiment": 0.0}, "570578123177271296": {"text": "@Caretaker_Cat Law on Animal Welfare prescribes such activity. It can be found here: http://t.co/S7qKzAwhnS", "sentiment": 0.0}, "570558475706753026": {"text": "RT @EduardKukan: Congratulations to #Montenegro for full alignement to EU's #CFSP and conducting good neighborly relations", "sentiment": 0.5249999999999999}, "570208063862521856": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Quality #education in #Montenegro is in our focus \"We need to ensure a fair deal for every child\" says @BenjaminPerks \u2026", "sentiment": 0.7}, "570208028282257409": {"text": "RT @pvengu: Ministers @ditmirbushati + Igor Luksic + @NikolaPoposki in the margins of #SEECPAlbania #YoungBalkans http://t.co/PEDwCzsIcR", "sentiment": 0.0}, "570207917133193216": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 hosted the newly appointed #US Ambassador Margaret Ann Uyehara @USEmbassyMNE http://t.co/pJFa7oOGZy", "sentiment": 0.13636363636363635}, "570207726762106880": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 hosted the newly appointed #US Ambassador Margaret Ann Uyehara @USEmbassyMNE", "sentiment": 0.13636363636363635}, "569873615648391168": {"text": "#Montenegro's #OGP Operational Team will host the first public consultations round in mid-March to help draft 2nd Action Plan @opengovpart", "sentiment": 0.024999999999999998}, "569567807677079552": {"text": "@ellardow paid leave is provided, sorry if it wasn't clear from the link. We'll DM you our e-mail so you can write if more details needed.", "sentiment": 0.03333333333333335}, "568803031095087104": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: .@theGEF supported preparation of Second National Communication on #climatechange in #Montenegro. UNDP w/ @MeGovernmen\u2026", "sentiment": 0.0}, "568802932034031616": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: We are presenting the Second National Communication on #climatechange in #Montenegro #UNFCCC Buidling #resilience http\u2026", "sentiment": 0.0}, "568802384585097217": {"text": "@ellardow, please see art. 10&11 of general collective agreement at Labour Ministry site: http://t.co/uJLg80XT8O If more info needed, DM us.", "sentiment": 0.275}, "568407710473056257": {"text": "Thank you @Twiplomacy @arturelis @RyanAndrosoff @OECDgov et al. for this interesting piece of information.", "sentiment": 0.5}, "568405303898869760": {"text": "RT @DMVincenzo: Scientific Cooperation between Italy and Montenegro http://t.co/o7goKgs8B8 @MeGovernment @SanjaVmna", "sentiment": 0.0}, "568362991537819648": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Kudos to @MeGovernment 4 being among top 10! MT \"@Twiplomacy: How popular is ur govt: http://t.co/qpDKUSd48O by http:/\u2026", "sentiment": 0.55}, "568351268105785344": {"text": "RT @evahyskaj: RT @eu_echo: Flooding in #Albania: Humanitarian assistance through the European Union Civil Protection Mechanism. http://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "568351222262054912": {"text": "RT @OSCEBiH: .@OSCE Chair Dacic commends @MeGovernment reform agenda as he visits Mission to #montenegro http://t.co/oB08tuCrjz", "sentiment": 0.0}, "568351207766544384": {"text": "RT @nintro77: .@OSCE Chair Dacic commends @MeGovernment reform agenda as he visits Mission to #montenegro http://t.co/CwoLWL4zXW", "sentiment": 0.0}, "568351142473818112": {"text": "RT @SerbianGov: Montenegro will provide full support to Serbia's presidency of OSCE http://t.co/GEwsRPwSZF  @MeGovernment @Serbia2015OSCE", "sentiment": 0.35}, "568351097045291008": {"text": "RT @SRBDiplomacy: Podgorica: Montenegro will provide full support to Serbia's presidency of OSCE @Serbia2015OSCE @OSCE  @MeGovernment http:\u2026", "sentiment": 0.35}, "568349753865601024": {"text": "RT @Twiplomacy: How popular are governments on social media? http://t.co/XBj7qvNN3e by @arturelis & @RyanAndrosoff @OECDgov http://t.co/ObV\u2026", "sentiment": 0.31666666666666665}, "568349309126774784": {"text": "RT @NatGasEurope: #Montenegro Minister of Economy Vladimir Kavaric talks #naturalgas #Adriatic #oilandgas  http://t.co/tV5U1N7DHw  #TANAP  \u2026", "sentiment": 0.0}, "568349237081042944": {"text": "#Montenegro's Minister of Economy Vladimir Kavaric interviewed by Natural Gas Europe: http://t.co/Kg8n8alfZf via @NatGasEurope", "sentiment": 0.1}, "567669828454850561": {"text": "RT @eu_echo: Flooding in #Albania: Humanitarian assistance through the European Union Civil Protection Mechanism. http://t.co/MUkBvWkE1p", "sentiment": 0.0}, "567354553914630144": {"text": "#Montenegro sends assistance to flood-stricken #Albania, prepares humantarian aid for #Macedonia http://t.co/Jojl99Sfqg", "sentiment": 0.0}, "565472750010400769": {"text": "UK to provide assistance to Montenegro's EU, NATO bids, Paul Gaskell of @foreignoffice says http://t.co/IWYCR7tYrS #UK #Montenegro #EU #NATO", "sentiment": 0.0}, "565470956811210752": {"text": "DPM #Luksic: Investing in rule of law, education & infrastructure links will lead to intensive economic growth & development in the region.", "sentiment": 0.2}, "565470361870139393": {"text": "Jean-Eric Piquet of @EU_Commission: Projects funded through #IPA programmes boost regional cooperation http://t.co/IFYpZivYrT @JHahnEU", "sentiment": 0.0}, "565469004853415940": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Open ideas 4 Beautiful #Montenegro brings yet another tool 4 citizen participation: http://t.co/rxLGDPLCZh #inno4dev h\u2026", "sentiment": 0.425}, "565468976965513218": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Deputy Prime Minister of #Montenegro Mr. Luk\u0161i\u0107 says @MeGovernment will strive 2 create conditions 2 implement winning\u2026", "sentiment": 0.5}, "565468964785238016": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UNDP_Montenegro & @MeGovernment join forces to pool ideas 4 beautiful #Montenegro #Inno4Dev #IdejeMe http://t.co/N2QCog\u2026", "sentiment": 0.85}, "565468954316267522": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: 3rd round of Open Ideas 4 Beautiful #Montenegro kicks off now! Tell us how 2 use public spaces! #inno4dev #IdejeMe htt\u2026", "sentiment": 0.12999999999999998}, "564143509054455810": {"text": "PM Djukanovic told by #NATO SG @jensstoltenberg that @NATO strongly supports MNE's reforms towards membership. #MunichSecurityConference", "sentiment": 0.4333333333333333}, "563661470614171648": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: We take citizen participation 2 the next level! Report business barriers & help us solve them: http://t.co/6UwYxADX0T \u2026", "sentiment": 0.0}, "563661456559067136": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Now citizens of #Montenegro have new tool to help in cutting #redtape:  http://t.co/6UwYxADX0T w/@MeGovernment @CDT_Mo\u2026", "sentiment": -0.2318181818181818}, "563661261674905601": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: .@MeGovernment adopts #EU accession programme 2015-18 w/ ambitious reform goals, incl.1,076 new laws and regulations ht\u2026", "sentiment": 0.19318181818181818}, "563244672592920577": {"text": "#US Ambassador Brown: We recongise #Montenegro\u2019s potential, wish to see it within #NATO & #EU structures http://t.co/bxJK9Lw8Hw @WhiteHouse", "sentiment": 0.0}, "562939618795204610": {"text": "RT @MONTENEGROtoEU: #EU negotiation Chapter 14 Transport Policy discussed at #PublicHearing @ME4EUEU4ME @UKinMontenegro @MeGovernment http:\u2026", "sentiment": 0.0}, "560928379353174020": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Looking 4 funding possibilities 4 cluster-based initiatives in #Montenegro & the region? Check this out http://t.co/Qy\u2026", "sentiment": 0.0}, "560928372218658816": {"text": "RT @LusticaBay: #Montenegro offers visitors everything from medieval towns to historic monasteries -diversity in life is great! http://t.co\u2026", "sentiment": 0.225}, "560928330502127616": {"text": "RT @PACE_News: .@CoE Assembly has decided to end 8 years of monitoring of #Montenegro & start \"post-monitoring dialogue\". Progress! http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "560928305059463168": {"text": "RT @eu_near: #IPA #projectoftheweek: Healthy #Finances - Strengthening #Montenegro\u2019s auditing ability http://t.co/zxxU0oCUFc", "sentiment": 0.3}, "560927867488722946": {"text": "#Montenegro Government to encourage domestic investment, #FDI - incentives to companies investing \u20ac500k,creating jobs http://t.co/xTmuQJ1rZG", "sentiment": 0.0}, "560924092371845121": {"text": "Cetinje, old royal capital of Montenegro, to be nominated for a world heritage site tomorrow. #Cetinje #Montenegro #WorldHeritage @UNESCO", "sentiment": 0.1}, "560895887522947072": {"text": "Government approves #Montenegro\u2019s Programme of Economic Reforms 2015-2017 http://t.co/rOB4MbByMm #economy #reform #invest #balkans", "sentiment": 0.2}, "560781941260431360": {"text": "#Hungary\u2019s Representative to #NATO Szt\u00e1ray: We expect #Montenegro to get @NATO membership invitation by end of 2015 http://t.co/KiVHlCvAiY", "sentiment": 0.0}, "560780238649843712": {"text": "@innuendog why not? How can we improve that?", "sentiment": 0.0}, "560780062723932161": {"text": "@Igor_Dragicevic @UNDP_Montenegro @UNIDO @bojanics dear Igor, you might be able to find some more info here as well: http://t.co/VNYDKLL9CN", "sentiment": 0.5}, "560774644584960000": {"text": "@Caretaker_Cat @alleycatallies @TheCatNetwork @catsMNE thank you for suggestions & commitment. Line institutions are looking into the issue.", "sentiment": 0.0}, "560108504833617920": {"text": "RT @BenjaminPerks: Scholarships for students from western Balkans,including #Montenegro, to study at the Masters level in Sweden  https://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "560107593159700480": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: We support SME cluster #development on the local level in #Montenegro 2gether w/ @UNIDO & @MeGovernment #IPAfunds http\u2026", "sentiment": 0.0}, "553505256991379456": {"text": "#Montenegro's \u0110ukanovi\u0107 writes to @fhollande regarding #CharlieHebdo attack: Attack on us all & our democratic values http://t.co/ozNru1Bzgf", "sentiment": 0.0}, "549565964514500608": {"text": "#Montenegro\u2019s new #OGP Operational Team holds 1st meeting, set to develop new action plan in near future http://t.co/wPpXkiPZVA @opengovpart", "sentiment": 0.09454545454545453}, "547288812276428800": {"text": "Government of #Montenegro to hold open Cabinet session at 12noon today in Cetinje. Live on national radio and TV.", "sentiment": 0.06818181818181818}, "545230674790477824": {"text": "RT @DMVincenzo: Montenegro-EU: a new step in the accession negotiations. 4 new chapters opened under the Italian Presidency @IT2014EU @MeGo\u2026", "sentiment": 0.0909090909090909}, "545192495542726656": {"text": "#Montenegro takes another step closer to #EU membership, four more negotiation chapters open http://t.co/3eqoejawna @JHahnEU @DrobnicEUDMNE", "sentiment": 0.25}, "545192097658441728": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Opening of 4new Chapters represents a big step ahead to #EU membership,but also a lot more work to do on implementing re\u2026", "sentiment": 0.25}, "545192078939291649": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Negotiations in Chapter 18 will lead to impartial, reliable, transparent, confident data provided by National Statistica\u2026", "sentiment": 0.5}, "545192062787014657": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Chapter28 - \"Consumer and health protection\" will also refer to the new \nfood labelling rules http://t.co/kHYeKEjYGQ #Mo\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "545192045359689728": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Chapter29: binding legislation of customs duty suspensions, tariff quotas, and customs control of counterfeit and pirate\u2026", "sentiment": 0.0}, "545192028695719936": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Chapter33: Rules of how much #Montenegro will contribute to the #EU budget, from resources of customs, agricultural duti\u2026", "sentiment": 0.2}, "545192007816450048": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: \u010cestitke #CrnaGora za zadr\u017eavanje dobrog ritma procesa integracija u #EU http://t.co/H4NHkBLaaQ", "sentiment": 0.0}, "545191976912818176": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Congratulations to #Montenegro for keeping the good momentum of #EU integration process. http://t.co/H4NHkBLaaQ", "sentiment": 0.7}, "545191963214217216": {"text": "RT @JHahnEU: #FAC:Good atmosphere at 5th Meeting of #Accession Conference w. #Montenegro at Ministerial\nlevel. http://t.co/uJZprNdfvg via @\u2026", "sentiment": 0.7}, "545191948563546112": {"text": "RT @JHahnEU: \"Great Day for #Montenegro with #opening of four further #chapers. Challenge now is to speed up #implementation\". 1/2", "sentiment": 0.4}, "545191933422096384": {"text": "RT @JHahnEU: \"I am convinced that if #Montenegro maintains the pace, its #citizens will see tangible #results soon\".\nhttp://t.co/3JlNfA9vat", "sentiment": 0.0}, "545191780338393088": {"text": "RT @ChinaEUMission: Premier Li thanks PM Mr Djukanovic for the very successful meeting on future trade CO-OP w/ Montenegro @MeGovernment ht\u2026", "sentiment": 0.39166666666666666}, "544885648562618368": {"text": "Successful #Montenegro & #China economic cooperation with excellent future prospects - PM \u0110ukanovi\u0107 meets PM Li. http://t.co/ecWbw7fleW", "sentiment": 0.4875}, "544818889515737088": {"text": "\u0110ukanovi\u0107 - Vu\u010di\u0107: #Montenegro & #Serbia set to improve bilateral coop. in economy, regional infrastructure projects http://t.co/XnJN9RDbko", "sentiment": 0.0}, "544438334425432065": {"text": "#China & #CEE Heads of Government summit takes place in Belgrade. #Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 to discuss economic cooperation. #chinaceesummit", "sentiment": 0.2}, "543061493924003840": {"text": "RT @KimmoSasi: #Montenegro Council of Europe Monitoring comittee adopted a report today Public this afternoon A clear step forward Country \u2026", "sentiment": 0.05000000000000001}, "543061366375206913": {"text": "RT @lonelyplanetUK: More #Montenegro: Best five views for social sharing http://t.co/njBbHkwiHd #travel #lp #Instagram", "sentiment": 0.5111111111111112}, "543060705516457985": {"text": "#Montenegro to receive EUR 3.5 million to prepare project of reconstructing Plu\u017eine\u2013\u0160\u0107epan Polje road http://t.co/yD6MfB07J5 @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "543060232016891905": {"text": "The Netherlands to continue supporting #Montenegro\u2019s activities towards strengthening rule of law http://t.co/o706qaUADx #ruleoflaw", "sentiment": 0.25}, "543060126018834432": {"text": "French Senate strongly supports Montenegro\u2019s #NATO bid http://t.co/Nz1lM4dJJU #France #Montenegro", "sentiment": 0.21666666666666665}, "542731327607668736": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 discussed economic cooperation in #France w President @fhollande, entrepreneurs via @VladaCG http://t.co/vbrRQR2vLP", "sentiment": 0.2}, "542728857095520256": {"text": "RT @francediplo_EN: President @fhollande met with Mr. Milo #Djukanovic, #Montenegro Prime Minister http://t.co/tgocWcz23s via @Elysee cc @M\u2026", "sentiment": 0.0}, "542648957303005184": {"text": "@MeGovernment: PM of #Montenegro \u0110ukanovi\u0107 pays official visit to #France, to meet w. President @fhollande and PM @manuelvalls", "sentiment": 0.0}, "542648396860112896": {"text": "Prime Minister of #Montenegro \u0110ukanovi\u0107 pays official visit to #France, to meet w. President @fhollande and Prime Minister Valls.", "sentiment": 0.0}, "542633574944743424": {"text": "RT @UN_Montenegro: On #HumanRighsDay @MeGovernment, #EU & #UNHCR in #Montenegro join forces to tackle #statelessness  #iBELONG cc @raskokon\u2026", "sentiment": 0.0}, "542633566161883136": {"text": "RT @DMVincenzo: Underwater cable Italy-Montenegro: works on land have started today in Kotor http://t.co/MjUD75CCb9 @MeGovernment", "sentiment": 0.0}, "542060529033175042": {"text": "Parliament of #Montenegro passed the law on Bar-Boljare high-way construction - biggest infrastructure project in country's history.", "sentiment": 0.16}, "540858943946645504": {"text": "Parliament of #Montenegro to vote on Bar - Boljare high-way project on Monday, 8 December 2014 http://t.co/4wdPThSuXO", "sentiment": 0.16}, "540535686622117889": {"text": "Cabinet session: Government of #Montenegro proposes draft laws on the Constitutional Court, State Prosecution, and Special State Prosecution", "sentiment": 0.35714285714285715}, "540535432917057536": {"text": "#Montenegro invites NGOs to propose 5 representatives for the new Open Government Partnership Operational Team @opengovpart #opengov", "sentiment": 0.06818181818181818}, "540513557021196288": {"text": "RT @OSCE: Mission accomplished for #BiH #Croatia #Montenegro #Serbia. Ownership of arms control sealed. #OSCEMC14 http://t.co/utLLo5RtaG", "sentiment": 0.2}, "540513505125097472": {"text": "RT @OSCE: #BiH #Croatia #Montenegro #Serbia sign amendments to #Dayton Agreement Article IV. Regional success. #OSCEMC14 http://t.co/hfoFRb\u2026", "sentiment": 0.3}, "540458650863955968": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: What it takes 4 #Montenegro 2 reach resource-efficient, greener & more competitive economy?http://t.co/xAC25w4ORD cc @\u2026", "sentiment": 0.5}, "540066998668234752": {"text": "RT @UKinMontenegro: UK leading a project funded by @NATO Trust helping #Montenegro decommission 415 tons of surplus ammunition @UKNATO @kal\u2026", "sentiment": 0.0}, "538273570938703872": {"text": "RT @Undiscvrd_Monte: #Montenegro is full of hidden beauty, like this remote spot we visited yesterday near Albania. Hiking\u2026 http://t.co/tG8\u2026", "sentiment": 0.04583333333333333}, "538273064874938368": {"text": "The Cabinet of #Montenegro appointed a new coordinator of the Open Government Partnership (#OGP) Operational Team. @opengovpart #opengov", "sentiment": 0.06818181818181818}, "537920730735054848": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Successful Azerbaijani investments to boost #Montenegro's economic development http://t.co/t4yLcaYQG0 @AzerbaijanPA", "sentiment": 0.475}, "537914273583104000": {"text": "RT @ISAFmedia: Today's #ISAFNIC featured nation is #Montenegro. For more, check out http://t.co/LQERqH87RJ for related posts!", "sentiment": 0.25}, "537913893671419904": {"text": "RT @DMVincenzo: #Crna Gora Italy: Senate said yes to Conv. on extradition and penal law coop. Now both texts will be examined by the House \u2026", "sentiment": 0.0}, "537268227337101312": {"text": "@catsMNE we are sorry you suffered during your admirable work with stray animals. For help with your activity please get in touch through DM", "sentiment": -0.5}, "536111009413726208": {"text": "RT @YourMontenegro: Can you imagine such November? :)\n#Montenegro #travel #sun #experience \n#MontenegroWildBeauty http://t.co/M3rCoK2zHk", "sentiment": 0.0}, "535855109889339393": {"text": "#EU Commissioner @JHahnEU: Enlargement policy remains priority of new @EU_Commission http://t.co/1MFWMDmukS #Montenegro @EU_enlargement", "sentiment": 0.13636363636363635}, "535776647463862272": {"text": "RT @JHahnEU: Zdravo Crna Goro! Srecan sam sto sam u #Podgorica da razgovaram sa predstavnicima Skupstine, Vlade i Predsjednikom drzave.", "sentiment": 0.0}, "535776608960143360": {"text": "RT @EC_AVService: NEWs PHOTO: @JHahnEU received Ra\u0161ko Konjevi\u0107\nhttp://t.co/zQNq9EHEKd\n@DrobnicEUDMNE @EU_Commission #Montenegro http://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "535776604606455808": {"text": "RT @JHahnEU: Constructive meeting with DPM/MFA Igor Luk\u0161i\u0107. Good exchange of views about reforms in areas of economy &rule of law http://t.\u2026", "sentiment": 0.7}, "535776524319068160": {"text": "RT @JHahnEU: Constructive meeting w. President Vujanovi\u0107 about challenges in MN and the Western Balkans as a whole. http://t.co/r7OlcYG866", "sentiment": 0.1}, "535776508028395521": {"text": "RT @JHahnEU: Time for a short walk in fresh air in beautiful #Podgorica - with HoD Ambassador Drobni\u0107 and Th. Hagleitner/DG ELARG http://t.\u2026", "sentiment": 0.3833333333333333}, "535776487006535680": {"text": "RT @JHahnEU: Frank discussion with PM Dukanovic about implementing reforms: rule of law and attracting investments are interlinked http://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "535725654944133121": {"text": "Cooperation in Mediterranean area crucial for energy safety, market competitiveness & new jobs creation http://t.co/Bt6fj6GjOy #Montenegro", "sentiment": 0.06818181818181818}, "535725468331552769": {"text": "Secretary General @jensstoltenberg: #NATO appreciates #Montenegro\u2019s progress towards Euro\u2013Atlantic accession http://t.co/wZYjrLfW5q @NATO", "sentiment": 0.05000000000000002}, "535725300919721984": {"text": "#Montenegro seeks to boost ties with diaspora [Statement after Cabinet meeting] http://t.co/em3o6VLVqW", "sentiment": 0.0}, "535725161304309761": {"text": "RT @CanadaNATO: Ambassador Brodeur met with #Montenegro Deputy PM: conveyed #Canada's support for @NATO membership aspiration http://t.co/A\u2026", "sentiment": 0.0}, "535724662055899136": {"text": "#Montenegro introduces engagement in foreign military formations into criminal law. [Statement after Cabinet session] http://t.co/NYeyg0Prmb", "sentiment": -0.20833333333333334}, "535724419323527168": {"text": "DPM Markovi\u0107 in Brussels: Dynamics of implementing 5 #EU package priorities exceeds our expectations http://t.co/4j603XPG1q @EU_enlargement", "sentiment": 0.0}, "535723924336951296": {"text": "RT @LusticaBay: The 'epic scenery' of #Montenegro: loving these amazing #nature shots by acclaimed travel writer @olivertomberry http://t.c\u2026", "sentiment": 0.43333333333333335}, "535723685823664128": {"text": "RT @setimes: #NATO praises #Montenegro defence reforms http://t.co/EUZkiNZ3bU", "sentiment": 0.0}, "535723654605463552": {"text": "RT @EBRD: MT @cherna_gora_me: EBRD\u2019s Betsy Nelson: #EBRD willing to support #Montenegro EU\u00a0bid http://t.co/Yzu6FDjHzt http://t.co/rRCm85iayN", "sentiment": 0.25}, "535723593611882496": {"text": "RT @JHahnEU: Discussion with #EU Integration Committee of Parl/#Montenegro\nStressed full commitment to support acc. negotiations http://t.c\u2026", "sentiment": 0.35}, "535723495767158785": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: I\u2019m glad to welcome @JHahnEU in his first mission to #Montenegro.", "sentiment": 0.5166666666666667}, "535723475412193281": {"text": "RT @JHahnEU: Good bye Belgrade, hello #Montenegro Just arrived in #Podgorica. 1st meeting w. Parl.European Integration Committee! http://t.\u2026", "sentiment": 0.35}, "535058732216897536": {"text": "Statement by Health Minister in Resignation Miodrag Radunovi\u0107 for Radio Television of #Montenegro http://t.co/5OMzFkFKoI", "sentiment": 0.0}, "535020531368882176": {"text": "RT @UN_Montenegro: @MeGovernment, #EU & @UN in #Montenegro join forces on a high lev. conf. to tackle #youth unemployment cc: @CGMRSS http:\u2026", "sentiment": 0.16}, "534784756253487104": {"text": "Government of #Montenegro health minister Radunovi\u0107 resigns following tragic death of Bijelo Polje newborn caused by hospital infection.", "sentiment": -0.375}, "534715516355899392": {"text": "RT @NATOpress: Visit to #NATO by the Deputy Prime Minister and Minister of Justice of #Montenegro on 19 November - http://t.co/1C7qewgmQU", "sentiment": 0.0}, "533266532592541696": {"text": "DPM Lazovi\u0107: #Montenegro committed to making progress in fight against cyber crime http://t.co/0hzlPeZpjf", "sentiment": 0.0}, "533266080710811648": {"text": "RT @LusticaBay: These must be the best autumn snapshots on Twitter at the moment! RT @RuudPeeten #Autumn colours in #Montenegro http://t.co\u2026", "sentiment": 1.0}, "532900659637813248": {"text": "RT @JHahnEU: Fruitful meeting with Interior Minister Konjevic ahead of my mission to #Montenegro next week   http://t.co/j0vZlPrfc3 via @EU\u2026", "sentiment": 0.0}, "532894830335361024": {"text": "Former @EU_Commission Pres. @JMDBarroso writes to PM \u0110ukanovi\u0107: #EU & #Montenegro to continue deepening cooperation http://t.co/Tmkuk1MfaZ", "sentiment": 0.0}, "532894479267926016": {"text": "Dutch Ambassador @LaurentStokvis: The Netherlands appreciates #Montenegro\u2019s efforts to join #EU and @NATO http://t.co/2uUhgL4dJr", "sentiment": 0.0}, "532894234656133120": {"text": "EU Enlargement Commissioner @JHahnEU: #EU & #Montenegro will continue cherishing dynamic cooperation http://t.co/LDp2VsQBaW @EU_enlargement", "sentiment": 0.0}, "532097712045305856": {"text": "#Montenegro's Cabinet approves 2015 draft Budget amounting to EUR 1.329 billion http://t.co/QFo6lCZVbG", "sentiment": 0.0}, "531768141089898496": {"text": "RT @UN_Montenegro: @BenjaminPerks opens #WorldScienceDay 2014 in #Montenegro together with the Ministry of Science cc: @MeGovernment http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "531737143958593536": {"text": "RT @seecom_info: Exchange between @UKinMontenegro @UNDP_Montenegro @MeGovernment and #fAKT at #SEECOM2014 bears fruit in #Montenegro http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "530724527572279296": {"text": "RT @UN_Montenegro: @Olivierada of @UNDPEurasia opens #RCSD2014 praising @MeGovernment 4 supporting #SustainableDevelopment agenda http://t.\u2026", "sentiment": 0.25}, "530724503069159425": {"text": "RT @UN_Montenegro: #RCSD2014 in #Montenegro gathers high level officials from the region & @UN to explore aspects of #SustainableDevelopmen\u2026", "sentiment": 0.16}, "530724484295430144": {"text": "RT @DMVincenzo: #NaveCAVOUR: Nov 17-21 For the 1st time the flagship of the @ItalianNavy in Montenegro @MeGovernment @FarnesinaPress", "sentiment": 0.0}, "530724386412965888": {"text": "RT @seecom_info: .@MeGovernment officially adopts a project initiated at #SEECOM2014 inspired by UK\u2019s @RedTapeChall @UKinMontenegro @UNDP_M\u2026", "sentiment": 0.0}, "530724337759031296": {"text": "RT @UNDP_Montenegro: Minister Gvozdenovic of @MRTME highlights importance of regional support 4 the #Sustainable #Development Centre #RCSD2\u2026", "sentiment": 0.0}, "530654941786828800": {"text": "Montenegro's Cabinet approves anti-corruption law, discusses 2015 budget bill http://t.co/8o6ac0C9nl #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "530654863076900864": {"text": "Montenegro joins EU LRIT Data Centre http://t.co/7JFtXITtS8 #Montenegro #EU #maritime", "sentiment": 0.0}, "530654542338465792": {"text": "German defence minister: #NATOSummitUK's message: #Montenegro most serious candidate for membership http://t.co/hFVT6qHc2E @GermanyDiplo", "sentiment": 0.05555555555555556}, "530357848241610752": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UNDP #Montenegro signing MoU with OSCE, Interior Ministry & @CDT_Montenegro for project Respect Life- Return Weapons ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "529619744526462976": {"text": "RT @LusticaBay: 'The Truly Captivating Bay of Kotor' - this photo collage shows the outstanding beauty of #Montenegro http://t.co/DHWpHSI5rk", "sentiment": 0.5}, "529619645767372800": {"text": "RT @HelenClarkUNDP: Met w/ #Montenegro President Filip Vujanovic at #LLDC2. Montenegro & @UNDP are close partners on #susdev @UNDPEurasia h\u2026", "sentiment": 0.0}, "529610155588321280": {"text": "RT @SweEmbassyWien: Min. @IsabellaLovin on panel with @UN SG @UNDP @GeorgiaUN Pres and @MeGovernment on develop and environ challenges http\u2026", "sentiment": 0.0}, "529610141470310400": {"text": "RT @BelarusMFA: Ambassador Chushev, President #Vujanovic discussed prospects of #Belarus-#Montenegro cooperation   http://t.co/cvqKBerQ9P @\u2026", "sentiment": 0.0}, "529236634785812480": {"text": ".@USEmbassyMNE @nikolagudelj @JelenaDjurovic thank you and thanks to everyone who participated & supported #MNEpride2014 #PrideParade", "sentiment": 0.2}, "529235476826587136": {"text": "RT @nikolagudelj: @JelenaDjurovic @MeGovernment here's another proud Montenegrin in Belgrade :) Sre\u0107an prajd!", "sentiment": 0.8}, "529235439023316992": {"text": "RT @USEmbassyMNE: Congrats to the Podgorica #LGBT #PrideParade organizers and participants and to the @MeGovernment for great support! Prou\u2026", "sentiment": 0.8}, "528866212911255552": {"text": "#Montenegro capital city Podgorica hosts Pride Parade today. #mnepride2014", "sentiment": -0.25}, "527809593851015168": {"text": "Govt. of #Montenegro suggests to ministries to appoint representatives for #PrideParade & show govt's full support to all to express views.", "sentiment": 0.35}, "527422108176248832": {"text": "RT @PREMIOOBRASCX: The #CEMEXBuildingAward finalists range from a pool in #Montenegro to a school in #Guatemala http://t.co/bW2bNgz17m", "sentiment": 0.0}, "527420291723833344": {"text": "RT @DMVincenzo: #Italy #Montenegro: bilateral coop marks a new step following the signature yesterday in Rome of the MoU on human health an\u2026", "sentiment": 0.04545454545454545}, "525655124673589248": {"text": "MNE officials meet US @StateDept Yee: #Montenegro\u2019s full-fledged EU & @NATO membership joint interest of two states http://t.co/h5SdZpYclG", "sentiment": 0.35}, "525654521780117504": {"text": "RT @UN_Montenegro: Photo story from the dialogue of young people with @MeGovernment and UN on the #UNDay 2014 #HappyBrithdayUN  http://t.co\u2026", "sentiment": 0.1}, "525631119153438720": {"text": "RT @BritishMonarchy: #TheQueenTweets http://t.co/jz69LOlGcD", "sentiment": 0.0}, "525558139924779008": {"text": "RT @UN_Montenegro: On 69 #UNDay @UN & @MeGovernment in #Montenegro open door for young people and their ideas #HappyBirthdayUN http://t.co/\u2026", "sentiment": 0.05}, "525558059071184896": {"text": "RT @UN_Montenegro: People's participation is catalyst of progress! Dialogue btw UN, @MeGovernment and youth of #Montenegro on #UNDay http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "525557428604387328": {"text": "Cabinet approves Road Safety draft law - no periodic vehicle checks for first 3 years, milder mandatory snow tires regulation. #Montenegro", "sentiment": 0.25}, "525552830019428353": {"text": "Montenegro's Cabinet discusses effects of 2014 tourism season. [Press release] http://t.co/NTKAM3e9Cz #Montenegro #tourism", "sentiment": 0.0}, "525552559243538432": {"text": "Montenegro's Cabinet approves Lobbying Bill. [Press release]: http://t.co/2hcbH0S8cS #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "525552311163043840": {"text": "Rule of Law Council: Adoption of judiciary-related laws, fight against corruption key reform priorities http://t.co/cSmYL0m9a6 #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "525552096246910977": {"text": "#Montenegro's Council for Privatisation and Capital Projects adopts semi-annual privatisation report http://t.co/6nYvMxy5cQ", "sentiment": 0.0}, "523087115614429185": {"text": "RT @Voith_Hydro: A 220 m high dam. We are talking about Piva #hydropower plant, our #HydroPictureOfTheWeek located in #Montenegro http://t.\u2026", "sentiment": 0.16}, "523087048174235648": {"text": "RT @Swiss_FCS: Nov. 23, 2014 submission deadline for Swiss Government Excellence  Scholarship applications from #Montenegro. More: http://t\u2026", "sentiment": 0.5}, "523086996940791809": {"text": "RT @UKinMontenegro: Still in doubt whether 2 apply 4 #Chevening? Take a look at the video featuring some of our scholars in #Montenegro htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "523085839564558336": {"text": "RT @UN_Montenegro: Bringing citizens on board! #Montenegro completes 2nd round of #Post2015  http://t.co/DBhwmd018W  @Post2015  @WorldWeWan\u2026", "sentiment": -0.1}, "522328369216909312": {"text": "RT @EP_ForeignAff: MEP @AnnelieseDodds (S&D) elected chairwoman of the #EP delegation for #Montenegro http://t.co/YxnA38k4eF", "sentiment": 0.0}, "522327964076474370": {"text": "RT @UNGeneva: Civil & political rights in #Montenegro review by UN Human Rights Committee at 3pm. \nWatch live: http://t.co/tu0oRUYxBT\nFollo\u2026", "sentiment": 0.04545454545454545}, "522321986337644544": {"text": "Regional cooperation crucial for dealing with modern security issues, National #NATO Coordinator @kaludjerovicnk says http://t.co/eT52KxU0ze", "sentiment": 0.1}, "522321488352145409": {"text": "Project of Lu\u0161tica Bay luxury resort in #Montenegro Bay of Kotor area goes according to plan http://t.co/ZNzihydQKA @LusticaBay #tourism", "sentiment": 0.0}, "521572336613736449": {"text": "#Macedonia FM @NikolaPoposki interviewed by #Montenegro daily @pobjeda. RT \"Interview for #Pobjeda in #Montenegro http://t.co/eKgc2POP9f", "sentiment": 0.0}, "520580679080243200": {"text": "Government of #Montenegro among top #Twitter users in the country according to latest data. More here: http://t.co/sPVL9lUXyV", "sentiment": 0.5}, "520576218845167616": {"text": "RT @beyondbrics: Guest post: Montenegro is proving its commitment to Euro-Atlantic values http://t.co/5v9hJtRamA", "sentiment": 0.0}, "520576144673083393": {"text": "Guest post, Prime Minister \u0110ukanovi\u0107, @FT: #Montenegro is proving its commitment to Euro-Atlantic values http://t.co/Sq2Fs2tBsY @beyondbrics", "sentiment": 0.0}, "520520844397654016": {"text": "#Montenegro Cabinet approves Bill on removal & transplantation of human tissue & cells for medical treatment purposes http://t.co/5lGIfaqblV", "sentiment": 0.0}, "520520636536340480": {"text": "#Montenegro committed to raising level of #digital #literacy of its citizens http://t.co/b97LedhX0S", "sentiment": 0.0}, "520520055335825408": {"text": "Cooperation between #Montenegro and German #police to be enhanced http://t.co/wGjxOdjgwF", "sentiment": 0.0}, "520226540265955328": {"text": "RT @MFA_LI: FM Frick met with FM of #Montenegro Luksic to discuss bilateral and international issues @MeGovernment http://t.co/QvCWfCymqK", "sentiment": 0.0}, "520219568221208577": {"text": "Brammertz of Intl. Criminal Tribunal for Former Yugoslavia commends #Montenegro's cooperation during his meeting w. PM \u0110ukanovi\u0107. @ICTYnews", "sentiment": -0.2}, "520214976179765248": {"text": "Our #Twitter account is the most followed political account in #Montenegro, 2nd overall. Thanks for the info, @CDT_Montenegro, @TVITNI_ME.", "sentiment": 0.13999999999999999}, "520212965677867008": {"text": "Government to submit a bid to bring world-famous @giroditalia bicycle race to #Montenegro in 2016. #giro", "sentiment": 0.5}, "519857856401907712": {"text": "Read the key findings from @EU_Commission 2014 Progress Report on #Montenegro's #EU bid http://t.co/hVVqFMoYoy @StefanFuleEU @EU_enlargement", "sentiment": 0.0}, "519857405543604225": {"text": "#Montenegro improves justice, freedom & security, needs to strengthen anti-corruption @EU_Commission Progress Report http://t.co/hVVqFMoYoy", "sentiment": 0.0}, "519807356021248000": {"text": ".@EU_Commission issues 2014 Progress Report on #Montenegro. http://t.co/ee3SlSOr0p @StefanFuleEU @EU_enlargement @eu_eeas @DrobnicEUDMNE", "sentiment": 0.0}, "519805937440526336": {"text": "RT @StefanFuleEU: #Montenegro Izvje\u0161taj o napretku'14:dalji koraci u pristupanju,opipljivi rezultati odredi\u0107e ukupnu dinamiku pregovora htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "519805934823292929": {"text": "RT @StefanFuleEU: #Montenegro progress report 2014:further steps in accession,tangible results'll determine overall negotiations pace http:\u2026", "sentiment": 0.0}, "519805912010489856": {"text": "RT @StefanFuleEU: Just now @EU_Commission adopted #enlargement package.Looking fwd 2presenting it 12:30 in EP&14:30 at press conference htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "519805871598370816": {"text": "RT @StefanFuleEU: #Montenegro progress report 2014: screening over,negotiations well underway, need for track-record of results now http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "519805864879091712": {"text": "RT @StefanFuleEU: #Montenegro Izvje\u0161taj o napretku 2014: skrining gotov, pregovori uveliko teku,sada su potrebni mjerljivi rezultati http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "517946125366865920": {"text": "RT @opengovpart: Did you miss? 2nd place in the 1st #OpenGovAwards went to #Montenegro. #OGPatUN #opengov http://t.co/EHtmNsUyuq", "sentiment": 0.0}, "517946079376322560": {"text": "RT @KGeorgievaEU: Dobrodo\u0161ao! #Montenegro &EU today signed an agreement paving way for Montenegro's membership in EU Civil Protection Mecha\u2026", "sentiment": 0.0}, "517943271390453760": {"text": "RT @vulicvladimir: Dear @MeGovernment, you can help spread the word about the petition to abolish the UK's Visa regime for #Montenegro. htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "517942903503880192": {"text": "RT @eevriviades: #Cyprus Prez @AnastasiadesCY receives credentials new Amb #Montenegro Petar Popovi\u0107 @MeGovernment @CyprusMFA  http://t.co/\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "515857742935105536": {"text": "RT @ME4EUEU4ME: Celebrating #Europeandayoflanguages in Podgorica @euicmne http://t.co/bXSYi6yN4a", "sentiment": 0.0}, "515857253396914177": {"text": "#Montenegro's #EU comms strategy presented @ #SEECOM #SEECOM2014. Panel commends 'extraordinary efforts' @ME4EUEU4ME http://t.co/LE6itq66JS", "sentiment": 0.3333333333333333}, "515850292538380289": {"text": "RT @vulicvladimir: \"Citizens don't care about government's new website unless they realise what value will it bring and how it can change t\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "515846253130055680": {"text": "RT @AlexanderAiken: Rachel Holloway of @bisgovuk teaching govt reps from SE Europe about @BRDOregulation approach in UK @MeGovernment http:\u2026", "sentiment": 0.0}, "515551917465161728": {"text": "RT @seecom_info: #SEECOM\u2019s 3rd annual conference about to start in #Budva, #Montenegro w @kasonline @UKinMontenegro @UN_Montenegro @rccint \u2026", "sentiment": 0.0}, "515529408527212544": {"text": "Join the discussion on government communication in South East Europe and the EU. Tune in to #SEECOM", "sentiment": 0.0}, "515529119359311873": {"text": "3rd #SEECOM conference on government communication in SEE starts in Budva, #Montenegro. @Number10gov @alexanderaiken keynote speaker of Day1", "sentiment": 0.0}, "515105866778165248": {"text": "RT @ellisshuman: Plan your next vacation now: \"The Stunning Natural Beauty of Montenegro\"\n http://t.co/ZYaHJZKFHp #travel #montenegro", "sentiment": 0.19999999999999998}, "515105241331929090": {"text": "RT @UN_Vienna: #Montenegro ratifies the UN Convention on the Use of Electronic Communications in International Contracts http://t.co/7fBa2w\u2026", "sentiment": 0.0}, "515105158305697792": {"text": "RT @UNDPLive: .@HelenClarkUNDP's meeting with #Montenegro Deputy Prime Minister & Minister of Foreign Affairs Igor Luksic  #UNGA http://t.c\u2026", "sentiment": -0.125}, "515105056296026113": {"text": "RT @vukvujn: #Montenegro's @budiodgovoran wins 2nd place #OGPatUN #OpenGovAwards tnx #etf @UN_Montenegro @UKinMontenegro http://t.co/a6Xzlg\u2026", "sentiment": 0.15}, "515070850509570048": {"text": "RT @opengovpart: Congrats to winning team 2 from #Montenegro! #OpenGovAwards presented by @PredsjednikCG @MeGovernment", "sentiment": 0.5}, "515070767697260544": {"text": "RT @UKinMontenegro: We are happy to support @budiodgovoran project which just got one of the  #OpenGovAwards! @opengovpart @MeGovernment @M\u2026", "sentiment": 0.8}, "515070731294887936": {"text": "Be Responsible #opengov project from #Montenegro receives award (2nd place) at #OpenGovAwards in New York! @budiodgovoran", "sentiment": 0.11212121212121212}, "514015339760582656": {"text": "RT @BenjaminPerks: #upintheair #Bokabay #Montenegro this morning's flight from #Roma http://t.co/z2mS2SIpBh", "sentiment": 0.0}, "514014196498202624": {"text": "@Amir4589 we have sent you the e-mail address in a DM.", "sentiment": 0.0}, "514013855543218176": {"text": "RT @UKinMontenegro: Together w/ @MRTME we've organised \"MNE UK Business Forum\" last week. For info: http://t.co/COc18Gq6LF @MeGovernment ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "512598902642851841": {"text": "RT @SuperyachtNews: We see how significant investment is making #Montenegro a genuine contender for the affections of #superyacht owners ht\u2026", "sentiment": 0.3875}, "512579102558392320": {"text": "@Amir4589 for asylum you need to contact the Interior Ministry. Please follow us so we can DM you with an e-mail to which you should write.", "sentiment": 0.0}, "512184535857897472": {"text": "RT @UDG_Montenegro: I strongly believe that IT could be the most powerful driving force in the education system. Milo Djukanovic, Prime min\u2026", "sentiment": 0.41111111111111115}, "510050177894584320": {"text": "RT @UN_Montenegro: Photo story from the regional launch of the Human #Development Report #HDR2014 in #Montenegro   http://t.co/7gP60WD55H  \u2026", "sentiment": 0.0}, "510050087704485888": {"text": "RT @UN_Montenegro: Unemployment rates in the Europe & CIS region according to #HDR2014 LIVE regional presentation http://t.co/IyMMp0lHJL ht\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "510049976228274177": {"text": "RT @UN_Montenegro: #Montenegro has the highest #HDI among developing countries of the Europe and CIS region according to #HDR2014", "sentiment": 0.0}, "510049302128128000": {"text": "RT @UN_Montenegro: @Olivierada of @UNDPEurasia congratulates #Montenegro on the progress achieved in human #development cc: @MeGovernment  \u2026", "sentiment": 0.0}, "509695682702491648": {"text": "RT @UKinMontenegro: We're welcoming England Women's football team on 17 Sep in Petrovac, #Montenegro http://t.co/XrjDNa0k9a @FA @England @F\u2026", "sentiment": 0.0}, "509695643938738176": {"text": "RT @EBRD: MT @ecb: ecb launched cooperation programme w Central Bank of #Montenegro in Podgorica today: http://t.co/1Rjm4kXNto http://t.co/\u2026", "sentiment": 0.0}, "509695613815250944": {"text": "RT @ecb: Evropska centralna banka pokre\u0107e program saradnje sa Centralnom bankom Crne Gore u Podgorici: http://t.co/T9v8gwhvK5 http://t.co/N\u2026", "sentiment": 0.0}, "509694163873722368": {"text": "RT @BenjaminPerks: CG Human development ahead of Bosnia & Serbia, behind Croatia & Slovenia. #UNDP #HDI launch tomorrow in #Montenegro http\u2026", "sentiment": -0.2}, "509693742224519168": {"text": "President of #Montenegro & @UN_Montenegro to host tomorrow regional presentation of Human Development Report 2014, MNE 51st - high #HDR2014.", "sentiment": 0.08}, "509692188557852673": {"text": "RT @UNDPEurasia: How do #Montenegro's #unemployment figures look in the Human #Development Index? #HDR2014 HT @UN_Montenegro http://t.co/aN\u2026", "sentiment": 0.0}, "509692143381012482": {"text": "RT @UN_Montenegro: How does #Montenegro compare to other countries in Human #Development Index?  #HDR2014 cc: @UNDPEurasia http://t.co/qYSe\u2026", "sentiment": -0.0625}, "509017246187159552": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UNICEFmne & @MeGovernment jointly raise voice against violence over children cc: @CGMRSS @BenjaminPerks #endviolence ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "507885506190118912": {"text": "RT @AndersFoghR: We will open intensified & focused talks on #Montenegro\u2019s candidacy & will assess by end of 2015 at the latest if we invit\u2026", "sentiment": 0.25}, "507885345133039616": {"text": "RT @MiroslavLajcak: @NATOWales Summit 2014: @NATO ForMin mtg with 4 #NATO aspirant countries - #Montenegro, #Georgia, #Macedonia & #BiH htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "507885301709414400": {"text": "RT @MiroslavLajcak: @NATOWales Summit 2014: Speaking with #Montenegro Foreign Minister Igor Luk\u0161i\u0107 http://t.co/RjG4RE96Bm", "sentiment": -0.125}, "507829093438459904": {"text": "RT @UN_Montenegro: Young people from the North of #Montenegro came together to pave the road to their future  http://t.co/qkClgfK3qm cc:@Se\u2026", "sentiment": 0.05}, "507829047649263617": {"text": "RT @DamonMacWilson: Open door remains open assures @AndersFoghR at #FutureNATO. #NATOSummitUK will initiate focused talks with #Montenegro \u2026", "sentiment": 0.0}, "507827293029289984": {"text": "[Press release] Cardiff: #Montenegro on the #NATO \u2018fast lane\u2019, we see it as the next Alliance member http://t.co/s2ECnWMg1P @NATOWales @NATO", "sentiment": 0.1}, "507803610063720448": {"text": "#Montenegro on #NATO \u2018fast lane\u2019, seen as the next Alliance member, says #NATOSummitUK #NATOSummitWales @NATOWales. Stay tuned for PR @NATO", "sentiment": 0.1}, "507449312436297728": {"text": "RT @SenJohnMcCain: NATO enlargement should be on the agenda for #NATOSummitUK - bring in #Montenegro, with political will #Macedonia could \u2026", "sentiment": 0.0}, "507449179212615682": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107, Foreign Minister Luk\u0161i\u0107, Defence Minister Pejanovi\u0107-\u0110uri\u0161i\u0107 attend #NATOSummitUK today and tomorrow. @NATOWales", "sentiment": -0.125}, "507107576715423745": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107, Foreign Minister Luk\u0161i\u0107, Defence Minister Pejanovi\u0107-\u0110uri\u0161i\u0107 to attend #NATOSummitUK on 4-5 September. @NATOWales", "sentiment": -0.125}, "507103094979985408": {"text": "RT @DanielGennaoui: A hidden beauty of Montenegro. Yes this place is real. Read about it: http://t.co/VWzyBi0nfa  #landscape #travel http:/\u2026", "sentiment": 0.016666666666666677}, "507097678355136512": {"text": "#Montenegro ranked 67th most competitive global economy in @Wef Global Competitiveness Report 2014-2015 #gcr14", "sentiment": 0.16666666666666666}, "507096888089128961": {"text": "RT @NATO: NATO leaders to gather for crucial Summit in Wales tomorrow http://t.co/S9Mwmyyakh #NATOSummitUK http://t.co/nQoVFiHncS", "sentiment": 0.0}, "506748850481397760": {"text": "RT @MontenegroWines: #Montenegro: The Most Beautiful Country in Europe: http://t.co/QEJEElsAnO #travel #tourism", "sentiment": 0.675}, "502344349527842816": {"text": "RT @MontenegroWines: Amazing video: Somewhere in #Montenegro http://t.co/UEYt0I7SsE\n#VisitMontenegro #mustsee #mustvisit", "sentiment": 0.6000000000000001}, "494413790025613313": {"text": "RT @UN_Montenegro: Recap of the campaign \"I Wish for Myself:\" at the North of #Montenegro, part of a UN Programme 4 #Youth Empowerment. htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "494413565525516288": {"text": "RT @UKinMontenegro: Peacekeeping English Language Training project in #Montenegro https://t.co/j0DZ9hgCG8 CC @UKNATO @MeGovernment  @vojska\u2026", "sentiment": 0.0}, "492615627652464640": {"text": "@DinoKolenovic za sada nerezidentno predstavljanje u Skandinaviji, razmatra se rezidentno predstavljanje iz jedne od zemalja.", "sentiment": 0.0}, "492319856981983232": {"text": "@masa_vuj you may have a look at reports available here: http://t.co/0gYuzZwECb and here: http://t.co/nIx3pT6HH4.", "sentiment": 0.4}, "492314401022959617": {"text": "#Montenegro budgetary revenue for Q1 & Q2 30m EUR more than expected (574.7m in total), 56m more y-on-y, @MiniFinME quotes preliminary data.", "sentiment": 0.225}, "492311420756062208": {"text": "Cabinet session: #Montenegro plans to open Embassy in #India, Mission to the #AfricanUnion, new consulates in #Serbia, #Turkey.", "sentiment": 0.06818181818181818}, "491907724897046528": {"text": "#US Ambassador Sue K. Brown: USA strongly supports #Montenegro\u2019s national and foreign-policy goals. PR: http://t.co/0NXY3Kte4A @StateDept", "sentiment": 0.15416666666666665}, "491889856558407680": {"text": "An interesting read: 'Crazy Kotor: Why the small town of #Kotor in #Montenegro is a paradise for backpackers' - http://t.co/AP4si7yQnW", "sentiment": -0.11666666666666665}, "491889774500671489": {"text": "Interesting read: 'Crazy Kotor: Why the small town of #Kotor in #Montenegro is a paradise for backpackers' - http://t.co/dbwVvSizmF", "sentiment": -0.11666666666666665}, "491888838646984704": {"text": "RT @backpackermacca: #Kotor in #Montenegro is an absolute paradise, with #backpackers flocking there in their droves for one reason - http:\u2026", "sentiment": 0.2}, "491888091234578432": {"text": "RT @AzamaraVoyages: Do you have a favorite port in #Croatia & #Montenegro? Our 13 best #travel photos of the area: http://t.co/vWNfrmMQ57 h\u2026", "sentiment": 0.75}, "491886979563651072": {"text": "RT @DennisAbbott: 3 more Balkan countries sign up for #CreativeEurope http://t.co/UPPWFZS5XC #BosniaHerzegovina, #Montenegro #FYROM #EU @eu\u2026", "sentiment": 0.5}, "491175750914285568": {"text": ".@Independent on top #tourist offerings in #Montenegro: \"Montenegro: A deep-water destination for deep pockets\" http://t.co/auNMcUm6CI", "sentiment": 0.16666666666666666}, "487176653089812480": {"text": "RT @UN_Montenegro: #Montengro Minister of Interior & @UN Rep in MNE open destruction of 1,482 #smallarms on #IGDD @MeGovernment http://t.co\u2026", "sentiment": 0.0}, "487142908038897664": {"text": "\"Montenegro or Middle-earth?\" An interesting travel piece on #Montenegro with excellent photos: http://t.co/ckcJljcRty via @theegotripper", "sentiment": 0.5}, "484609338917793792": {"text": "RT @vulicvladimir: Lonely Planet includes #Montenegro in its Top 10 best food and drink secrets in Europe! http://t.co/6OduIcReJ3 #travel", "sentiment": 0.4666666666666666}, "483908146319347713": {"text": "RT @AndreaManciulli: A #Pontedera:#Balcani, In 15 anni dalla guerra allo sviluppo. Tavola rotonda con Min.Difesa @MeGovernment Pejanovic Dj\u2026", "sentiment": 0.0}, "483591216911904768": {"text": "RT @AndreaManciulli: Pleased to inaugurate the Honorary Consulate of @MeGovernment in Tuscany, Italy", "sentiment": 0.5}, "483558003317420032": {"text": "@ShayRed58 please send us your issue at the e-mail we provided in a DM and we will see to it that it is forwarded to the line Ministry.", "sentiment": 0.0}, "482795997156761601": {"text": "#Montenegro to benefit from Danube Region Strategy in terms of improving #EU accession process, use of EU funds http://t.co/Wg2kDg16nK", "sentiment": 0.0}, "482795668629495808": {"text": "#Montenegro govt. adopts draft law on intl restrictive measures, reg. dev. strategy, Ionian-Adriatic Pipeline project http://t.co/QOdBiua6vD", "sentiment": 0.0}, "481454326112874496": {"text": "RT @Philip_N2S: #EUmembership.like its neighbor @MeGovernment @SeeMontenegro,#Albania now #candidate:#P\u00ebrg\u00ebzime!!More reason to visit the r\u2026", "sentiment": 0.5}, "481454096357281792": {"text": "RT @SteinbergMA1: #Montenegro opens three more negotiating chapters bringing the total to 12, 2 already closed #enlargement @StefanFuleEU #\u2026", "sentiment": 0.13333333333333333}, "481453903679332352": {"text": "RT @StefanFuleEU: #Montenegro at accession conference in Luxembourg three more negotiating chapters open,bringing total to 12,two already c\u2026", "sentiment": 0.16666666666666666}, "481453876500234240": {"text": "RT @StefanFuleEU: #Albania congratulations on candidate status just agreed by Ministers: acknowledgement of reform efforts,encouragement fo\u2026", "sentiment": 0.0}, "481453847148498945": {"text": "RT @StefanFuleEU: #Albania candidate status: what it means&what is now expected from Tirana to deliver on conditions 2open negotiations htt\u2026", "sentiment": -0.1}, "481453772057878528": {"text": "Good day for @EU_enlargement - #Montenegro opens 3 negotiation chapters, #Albania receives candidate status! Congratulations, @AlbanianMFA!", "sentiment": 0.7}, "481058339418554368": {"text": "RT @SerbianGov: Cooperation of #Serbia, #Montenegro in process of European integration http://t.co/q22DE1qfNZ", "sentiment": 0.0}, "481057724474867712": {"text": "RT @MontenegroWines: A great facebook page: Montenegro National Tourist Board: https://t.co/X5PMltZKwI #Montenegro #Balkans", "sentiment": 0.8}, "481057316989464576": {"text": "RT @UKinMontenegro: RT@vukvujn: DHM Lyndon Radnedge @UKinMontenegro on \"Be responsible\" project in #Montenegro @budiodgovoran https://t.co/\u2026", "sentiment": 0.2}, "481056879767212032": {"text": "RT @MedEU2014IT: .@sandrogozi: \"Time for #Serbia & #Montenegro to join #EU\" http://t.co/NVSEYa3LIJ #IT2014EU #Balkans #EUAccession @OnlineD\u2026", "sentiment": 0.0}, "479539893748891648": {"text": "A large international #tech conference #SparkMe is taking place today and tomorrow in Budva #Montenegro.", "sentiment": 0.10714285714285714}, "479538445585760256": {"text": ".@sparksocialme @predraglesic it is always a good idea to visit #Montenegro :)", "sentiment": 0.7}, "479363324090785792": {"text": "Since yesterday, #PayPal online payment system is availabe in #Montenegro. @PayPal", "sentiment": 0.0}, "477394410876186625": {"text": "RT @UNDPEurasia: And the winner is...@budiodgovoran mobile app wins 1st prize @NAGC awards #NAGC2014 Kudos @MEgovernment @UN_Montenegro! #U\u2026", "sentiment": 0.3}, "477388099870547968": {"text": "Government of #Montenegro adopts measures to boost rule of law, align with #EU regulations & remove business barriers http://t.co/WcQQsV0nxQ", "sentiment": 0.0}, "477387752871563264": {"text": "#Montenegro Be Responsible campaign wins 1st Place at US govt comm. awards http://t.co/lyP1YF6Xf3 @NAGC @UN_Montenegro @UKinMontenegro", "sentiment": 0.25}, "477366326722568192": {"text": "RT @vukvujn: #Montenegro Be Responsible project just won 1st place @NAGC awards in DC, Proud! @budiodgovoran @UN_Montenegro @UKinMontenegro\u2026", "sentiment": 0.5}, "477078154264051712": {"text": "WEF 203-2014 global competitiveness report: #Montenegro establishes stimulative business environment http://t.co/5b3Ua3iaLL @wef", "sentiment": 0.0}, "477007564907872257": {"text": "German Justice Minister: #Montenegro makes notable progress in strengthening rule of law, fighting organised crime http://t.co/oTwnwSW61Y", "sentiment": 0.25}, "474843490757521408": {"text": "The Government of #Montenegro approves amendments to the National Security Agency Law http://t.co/hWRBHfUVnw", "sentiment": 0.0}, "474843411317411840": {"text": "Yesterday, #Montenegro Customs made the country's largest drug seizure ever: 250kg of cocaine worth over 12.5m EUR http://t.co/cIeqPeUWMO", "sentiment": 0.3}, "474197806287032320": {"text": "#Montenegro ranked no. 2! \"50 Travel Destinations That Will Be Huge In The Next 10 Years\" http://t.co/F26sU3AWgs via @BI_TheLife", "sentiment": 0.20000000000000004}, "473790704016449536": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 visits Zagreb: Good neighbourly cooperation, #Croatia's support to #Montenegro's integration http://t.co/IWlyUy4ugx @VladaRH", "sentiment": 0.7}, "473790116591202304": {"text": "#Montenegro awards concession agreements for construction of 10 small hydro power plants http://t.co/l8YJwEaeFN #sustainable #energy", "sentiment": -0.25}, "473442812139012096": {"text": "#Montenegro Govt. thematic session: judiciary, finance, tourism, sustainable development, business environment reform http://t.co/YvbZ5L4sNr", "sentiment": 0.0}, "469422838429261824": {"text": "RT @AndersFoghR: I encourage #Montenegro to continue efforts in reinforcing rule of law, security sector reforms & fighting corruption & or\u2026", "sentiment": 0.0}, "469422822293782528": {"text": "RT @kaludjerovicnk: Encouraging meeting between PM Djukanovic and #NATO SG @AndersFoghR. #Montenegro commended as credible membership candi\u2026", "sentiment": 0.4}, "468422223985119233": {"text": "RT @JohnyVukmark: @MontenegroWorld  @cafemontenegro  @MeGovernment  @SeeMontenegro  @UKinMontenegro  @mondoportal http://t.co/sAdpWDXYC7", "sentiment": 0.0}, "468422017004613632": {"text": "Government projects #Montenegro's economy growth of 3.7% in 2014-2017 http://t.co/JvTQzL0SFq", "sentiment": 0.0}, "468421656286076928": {"text": "Floods in Serbia, Bosnia and Herzegovina: Montenegro\u2019s army, police forces send aid, officers: http://t.co/4GcqIF0s7X", "sentiment": 0.0}, "466905578594643968": {"text": "5pm CET #Montenegro press conference regarding closing of tender for exploitation of oil & gas. Stay tuned for press release, photo, video.", "sentiment": 0.0}, "466581754157887488": {"text": "#Montenegro's PM \u0110ukanovi\u0107 at EBRD annual meeting in Warsaw: Balkans needs radical reforms, EU & @EBRD's attention http://t.co/GftocPXPaS", "sentiment": 0.0}, "466520949362540547": {"text": "PM Tusk meets PM \u0110ukanovi\u0107: #Montenegro symbol of stability. Poland to provide support at #NATO Summit http://t.co/EeOphNUFXl @premiertusk", "sentiment": 0.0}, "466520381994463232": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: #Montenegro has enormous potential, we have resources, we need knowledge &energy. Opportunity is unique http://t.co/4alXyOvWg9", "sentiment": 0.125}, "464794042447167488": {"text": "Happy Europe Day!", "sentiment": 0.8}, "464352247183577088": {"text": "Tune it at 4-5pm today (CET) for our first live tweet with #Montenegro\u2019s National Coordinator for #NATO @kaludjerovicnk using #pitajtenk", "sentiment": 0.19318181818181818}, "456096049556635648": {"text": "RT @MedEU2014IT: NEWs PHOTO: @FedericaMog met with Igor #Luksic, DPM and FM of #Montenegro, in Rome on Apr. 15 @MeGovernment #EU2014IT http\u2026", "sentiment": 0.0}, "455654672700043264": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UN #Montenegro launches 2nd Open Ideas competition tgrhr w @MeGovernment @DigitalizujMe @ME4EUEU4ME  #IdejeMe #ekipa ht\u2026", "sentiment": 0.0}, "453856703306801153": {"text": "RT @FredKempe: Delighted to have hosted #Montenegro's impressive PM Dukanovi\u0107 @AtlanticCouncil. http://t.co/9Noi1U4IUM @MeGovernment http:/\u2026", "sentiment": 0.85}, "453829214924705792": {"text": "US Senator @SenJohnMcCain hosts PM \u0110ukanovi\u0107: #Montenegro\u2019s @NATO membership could contribute to regional stability http://t.co/GxVEpb90np", "sentiment": 0.0}, "453828608059260928": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 meets US VP @JoeBiden at @WhiteHouse: the #US fully committed to strengthening partnership w #Montenegro http://t.co/mulErso3id", "sentiment": 0.0}, "453828192818974720": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 at @StateDept: USA will continue providing support to #Montenegro http://t.co/pJzzFjVzht", "sentiment": 0.0}, "453827971938549760": {"text": "Agriculture Minister meets #EU officials in Brussels: #Montenegro makes progress in agriculture http://t.co/ZxoWdUmK5y @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "453827543460618240": {"text": "Human and Minority Rights Minister: #Montenegro continuously decreases the level of discrimination in society http://t.co/idTv7QWo8a", "sentiment": 0.0}, "453827340510846976": {"text": "Tourism Minister at UNWTO meeting in Baku: #Montenegro on its way to becoming all-year #tourism destination http://t.co/p8iM1tmu4d", "sentiment": 0.45}, "453826811596906496": {"text": "RT @UN_Montenegro: @MeGovernment, @PodgoricaPG & UN kick-off adaptation of future Day Care Centre 4 chldrn w/ #disability, funded by EU htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "452085731582681088": {"text": "National Coordinator @kaludjerovicnk in Vilnius: #Montenegro receives support in #NATO integration process http://t.co/jC7EgzbTa0 @NATO", "sentiment": 0.0}, "452085568617197568": {"text": "#Montenegro\u2019s Cabinet approves bills on efficient energy use, forests management, strategy for judicial reform http://t.co/kwp2Yd7AMa", "sentiment": 0.0}, "452085484647219200": {"text": "Berlin: #Germany supports #Montenegro\u2019s further progress in #EU and #NATO integration http://t.co/dNWgjunwPY @germanydiplo", "sentiment": 0.0}, "451705886348967936": {"text": "RT @GermanyDiplo: FM #Steinmeier meets #Montenegro's FM #Luk\u0161i\u0107. Focus on bilat. relations,regional+int'l questions, #EU. @MeGovernment htt\u2026", "sentiment": 0.0}, "451650936759263234": {"text": "\u201cLustica Bay\u201d project to make huge contribution to #Montenegro's economy and #tourism growth http://t.co/XrXKCxQmli", "sentiment": 0.4000000000000001}, "451650827665424385": {"text": "Anti-Discrimination Council: Institutional framework dealing with violence against women in #Montenegro strengthened http://t.co/xh1n9cfDQC", "sentiment": 0.0}, "451650634781962241": {"text": "Be Responsible project: Citizens select priority projects \u2013 EUR 100.000 for first place projects http://t.co/i7kjDh9gaQ", "sentiment": 0.225}, "451650213841616896": {"text": "\u201cEvery child needs a family\u201d campaign: 25 requests, six children placed with foster families http://t.co/TroYlWmhmD @UNICEF @BenjaminPerks", "sentiment": 0.0}, "450930329097084928": {"text": "RT @DrobnicEUDMNE: Opening of chapters 7 #IntellectualPropertyLaw and 10 #InformationSociety AndMedia is a further step forward in the acce\u2026", "sentiment": 0.0}, "450610261444292609": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UNICEFmne, @MeGovernment & EU summarize achievements of the #Fostering campaign in #Montenegro cc: @BenjaminPerks http:\u2026", "sentiment": 0.0}, "450548066094166016": {"text": "#Montenegro & #EU open two accession negotiation chapters today: Intellectual Property Rights, Information Society & Media. @EU_Commission", "sentiment": 0.15}, "448824753114337280": {"text": ".@EU_enlargement's Lange speaks on #Montenegro's #EU accession at EU-MNE Stabilisation & Association Parl. Committee http://t.co/OmQCaLfcBB", "sentiment": 0.0}, "448823590381977600": {"text": "#Montenegro leader in region when it comes to #EU accession process, MEPs highlight http://t.co/NepCU2hyDt @Europarl_EN @EduardKukan", "sentiment": 0.0}, "448817243951226880": {"text": "New website on #Montenegro\u2019s #NATO accession process launched. Check it out at: http://t.co/hIhhpxoDhc.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "448472400414666752": {"text": "RT @AndersFoghR: Still work to be done. Key challenges for #Montenegro membership: Rule of law/fighting corruption/organised crime/modernis\u2026", "sentiment": 0.0}, "448472367304814593": {"text": "RT @AndersFoghR: #Montenegro shows commitment to #NATO in practical terms. Positive role in Western Balkans & contribution to int\u2019l securit\u2026", "sentiment": 0.11363636363636363}, "448472327937069056": {"text": "RT @AndersFoghR: #Montenegro is an important partner for #NATO and strong candidate for membership. A pleasure to welcome Montenegrin PM to\u2026", "sentiment": 0.5444444444444444}, "448471487477846016": {"text": "SG @AndersFoghR after meeting PM \u0110ukanovi\u0107 in Brussels: @NATO to support #Montenegro in maintaining reform momentum http://t.co/LGedS9noMk", "sentiment": 0.0}, "448103500832985088": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 at Brussels Security Forum: #EU and #NATO \u2013 framework for Balkans\u2019 security and stability http://t.co/vrdMXKLc4K", "sentiment": 0.0}, "448103412106657793": {"text": "Right moment for #Montenegro to get #NATO invitation: Meeting between PM \u0110ukanovi\u0107 & US Congressman Turner, Brussels http://t.co/skNBcNYkpA", "sentiment": 0.2857142857142857}, "448103157839953921": {"text": "#Croatia's Foreign Minister: #Montenegro deserves #NATO membership http://t.co/hQNNuHsvgW @VladaRH @NATO", "sentiment": -0.125}, "446292994996834304": {"text": "Session: Government adopts new General Collective Agreement; Programme of development, reconstruction& modernisation of railways #Montenegro", "sentiment": 0.09318181818181819}, "445976748296249344": {"text": "[PR] Suspect drug-lord Darko \u0160ari\u0107 arrested with help of #Montenegro authorities, sent to #Serbia for legal process http://t.co/cjzJZqJcBH", "sentiment": 0.2}, "445871863710097408": {"text": "Press conference on arrest of Darko Saric postponed for 12:30.", "sentiment": -0.05}, "445858724448849920": {"text": "Wanted fugitive Darko Saric arrested. DPM & Justice Minister Markovic to hold press conf. at 11:30, live at national TV #RTCG and #Vijesti", "sentiment": 0.13636363636363635}, "444419156977680384": {"text": "RT @GvtMonaco: [DIPLOMATIE] Le 1er Ministre du #Mont\u00e9n\u00e9gro re\u00e7u par #MRoger \u00e0 l'occasion de sa visite \u00e0 #Monaco @MeGovernment", "sentiment": 0.0}, "444419143832711168": {"text": "RT @unicefceecis: @MeGovernment at #HRC25 speaks about progress on justice4children in #Montenegro #HRC25 @UNICEFmne", "sentiment": 0.0}, "443707219914539008": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 to present Montenegro's investment potential in Monaco today. #Montenegro #Monaco #investment #tourism", "sentiment": 0.0}, "443670199544184832": {"text": "#Montenegro's tourism potentials presented at real-estate fair #MIPIM 2014 in Cannes, most notable exhibition award http://t.co/vAUyeTG75N", "sentiment": 0.475}, "443669762527092736": {"text": "Arbitration proceedings against #Montenegro initiated by CEAC unfounded. Press release: http://t.co/AGm7ixcSeO", "sentiment": 0.0}, "443430817386483712": {"text": "RT @BenjaminPerks: New UN house in #Montenegro has largest building-attached solar energy system in SE Europe & EU near-zero energy standar\u2026", "sentiment": 0.11818181818181818}, "443430817206140928": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UN #EcoBuilding in #Montenegro brings UN agencies under one roof http://t.co/ncDGLIfCye @UNDPEurasia @unicefceecis @Ref\u2026", "sentiment": 0.0}, "442982903350173696": {"text": "Weekend thematic session: #Montenegro Govt defines measures for structural reforms in education, labour, healthcare http://t.co/1H4DXs82mC", "sentiment": 0.0}, "442982614706556928": {"text": "#Montenegro Govt holds thematic meeting in Kola\u0161in, concentrates on structural reform - education, labour, healthcare http://t.co/smQYTDwQTd", "sentiment": 0.0}, "442981959195959296": {"text": "RT @PLinCrnaGora: Deputy #UNSGen J.Eliasson & #Montenegro President F. Vujanovi\u0107 on the ceremony opening UN eco-building in #Podgorica http\u2026", "sentiment": 0.0}, "442981633143341056": {"text": "RT @UN_Montenegro: Deputy @UN SG Jan Eliasson reiterates strong partnership between UN & #Montenegro in an interview for TVCG http://t.co/E\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "441599189550903296": {"text": "In 2014, Gov. of #Montenegro plans to invest appr. \u20ac53 million in transport infrastructure construction & amendment, Transport Minister says", "sentiment": 0.0}, "441595535154495488": {"text": "RT @MariaNovkovic: In #Montenegro we're using mobile #apps to report instances of grey economy http://t.co/Wn7BuJyaIp #opengovnow #tech4dev", "sentiment": -0.05}, "441595475855409152": {"text": "RT @CDT_Montenegro: Latest (February) @IpsosSerbia survey showed that 73% of #Montenegro citizens supports membership in #EU, while 25% opp\u2026", "sentiment": 0.5}, "441593939900919808": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 voices the \"vision of #Montenegro as one of the most developed tourist destinations in the world\u201d http://t.co/DG2dE8ZFOI", "sentiment": 0.3}, "441561174467821568": {"text": "Construction site of future #Montenegro luxury tourist resort \u201cPortonovi\u201d officially opened on Wednesday http://t.co/DG2dE8ZFOI", "sentiment": 0.0}, "440933600729366528": {"text": "Government of #Montenegro statement about crisis in Ukraine: http://t.co/CCtVWM6hlH", "sentiment": 0.0}, "440774894075539456": {"text": "RT @Icon_Invest: #Montenegro's foreign policy of being \"a good neigbour and constructive partner\" = imp't element of its #FDI attractivenes\u2026", "sentiment": 0.2875}, "440434083185688577": {"text": "If you'd like to know more about #Montenegro's foreign policy activities in 2013, check out the Diplomarius magazine: http://t.co/rYquwYo7EY", "sentiment": 0.1875}, "440433885537521664": {"text": "Have a look at Diplomarius, foreign policy magazine published by Ministry of Foreign Affairs and European Integration http://t.co/rYquwYo7EY", "sentiment": -0.08333333333333333}, "439068757915602944": {"text": "RT @UN_Montenegro: Vrbensky: \u201cVisible participation of #Montenegro in global processes\u201d http://t.co/k3qhTBVF7g UN RC summarizes UN\u2019s work i\u2026", "sentiment": 0.0}, "439042255102296066": {"text": "#Defence Minister in Brussels: #Montenegro's progress in pursuing defence reform welcomed by @NATO and US officials http://t.co/3qq5Wkw87F", "sentiment": 0.0}, "438748829853433856": {"text": "Earlier today, the Parliament has declared Gusinje #Montenegro's 23rd municipality.", "sentiment": 0.0}, "438689235550629889": {"text": "Framework Agreement on building highway section in #Montenegro (\u20ac800m) inked by transport minister and Chinese partners; to start in spring.", "sentiment": 0.0}, "438686541842751488": {"text": "Council for @NATO Membership session: #Montenegro fulfills its commitments w success. Further efforts to be made to meet membership criteria", "sentiment": 0.15}, "438635105536716800": {"text": "RT @Icon_Invest: Key point by PM Milo Djukanovic #Montenegro at #WBIF on \"building new culture in our public administration\". @EBRD @MeGove\u2026", "sentiment": 0.04545454545454545}, "438344815483564033": {"text": "26-27 Feb: #Montenegro Defence Minister to attend North Atlantic Council (NAC) ministerial meeting in Brussels on #Afghanistan. @AndersFoghR", "sentiment": 0.0}, "438344200732811264": {"text": "26 Feb: Transport Minister to sign agreement on construction of highway section in #Montenegro with China Road & Bridge Corporation (CRBC).", "sentiment": 0.0}, "438342795250511872": {"text": "#Montenegro deploys IX contingent to #ISAF mission in Afghanistan. @NATO @ISAFmedia #Afghanistan http://t.co/A0M9sRo2IB", "sentiment": -0.1}, "437912403083137024": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: To make #Balkans more competitive - reduce regulation to make more jobs, improve healthcare, boost environment for SMEs #WBIF", "sentiment": 0.5}, "437911369434685441": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: #Montenegro's top projects - highway to Serbia, railroad to Hungary, energy cable to Italy, Adriatic-Ionian Pipeline #WBIF", "sentiment": 0.5}, "437910492216975360": {"text": "#London PM \u0110ukanovi\u0107: Close regional integration #Balkans - way to growth - we need to develop roads, energy, w. help of #EU, @EBRD... #WBIF", "sentiment": 0.0}, "437909981640159232": {"text": "#London PM \u0110ukanovi\u0107: We need to change regulation, but also mindsets - we need to put an end to slow and timid decision-making #WBIF", "sentiment": -0.30000000000000004}, "437909503455940608": {"text": "#London PM \u0110ukanovi\u0107: We need to adjust education to the market requirements. Emphasis on applicable knowledge, creativity, innovation #WBIF", "sentiment": 0.0}, "437909274409181184": {"text": "#London PM \u0110ukanovi\u0107: W. #Balkans could be most dynamic development area if #EU, driving force of European progress, shows more trust #WBIF", "sentiment": 0.25}, "437908322071478272": {"text": "Follow #WBIF for updates from @EBRD Western #Balkans Investment Forum, #London. PM \u0110ukanovi\u0107 spoke about region's, #Montenegro's advantages.", "sentiment": 0.0}, "437907758768476160": {"text": "RT @EBRD: MD: WB cannot be satisfied by idea that it has never been better to live in region. We need further economic integration into the\u2026", "sentiment": 0.2672727272727272}, "437907738207997952": {"text": "RT @EBRD: MD: Global crisis has shown the vulnerabilities of the Montenegrin economy and shown the importance of further reforms #wbif", "sentiment": 0.0}, "437907669966655488": {"text": "RT @EBRD: MD: If the EU commits to our region's development this will be the formula for permanent stability in the Western Balkans #wbif", "sentiment": 0.0}, "437907519009079296": {"text": "#London Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 at #WBIF: Western #Balkans has never been as stable and good place for life and business as it is today.", "sentiment": 0.35}, "437907232374530048": {"text": "#London Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 at #WBIF: We constantly improve business environment through reforms. Intl. institutions recognise this.", "sentiment": 0.0}, "437906703661531137": {"text": "#London Prime Minister \u0110ukanovi\u0107: #Montenegro triples GDP per capita (@WorldBank Atlas Method) from $2.400 in 2003 to $7.160 in 2012. #WBIF", "sentiment": 0.0}, "437906194640822272": {"text": "#London Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 at #WBIF: Since 2006 @EBRD supported #Montenegro with over 340 mil. \u20ac in 39 projects worth 800 mil. \u20ac", "sentiment": 0.3}, "437905618377400320": {"text": "RT @Nikolay_Nikolov: PM Milo Djukanovic of @MeGovernment: improvement transport connection of region is prerequisite to economic developmen\u2026", "sentiment": 0.2}, "437905563314581504": {"text": "RT @Nikolay_Nikolov: @EBRD: PM Milo Djukanovic of @MeGovernment: we have to reform pension system, free up labor market, refocus on educati\u2026", "sentiment": 0.4}, "437905533669212161": {"text": "RT @Nikolay_Nikolov: PM Milo Djukanovic @MeGovernment: if the EU devotes to our region's development - this is the formula for permanent st\u2026", "sentiment": 0.0}, "437905433186304000": {"text": "RT @EBRD: History is made as seven Prime Ministers from W Balkans & Croatia meet @EBRD HQ this morning #wbif http://t.co/gECk1i2fNV", "sentiment": 0.0}, "437905339208712192": {"text": "RT @EBRD: And here's another pic of the seven Prime Ministers from W Balkans & Croatia here today #wbif http://t.co/3yB27uyj49", "sentiment": 0.0}, "437864720888893440": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 heads #Montenegro delegation to Western #Balkans Investment Forum hosted by @EBRD in London. #WBIF", "sentiment": 0.0}, "437863924818771968": {"text": "RT @EBRD: We\u2019re welcoming @ediramaal, @GruevskiNikola & PMs of Bosnia & Herzegovina, @VladaRH, Kosovo, @MEGovernment & Serbia to EBRD HQ to\u2026", "sentiment": 0.0}, "437863535650283520": {"text": "RT @Icon_Invest: Western Balkans Investment Framework (EU-partners) lists 101 projects for #MONTENEGRO http://t.co/ohCVdEAlUz @MeGovernment\u2026", "sentiment": 0.0}, "436138851992895488": {"text": "RT @gr2014eu: NOW:DPM&FM @EVenizelos meets w/#Montenegro\u2019s FM Igor Luk\u0161i\u0107 on #gr2014eu #WesternBalkans tour @MeGovernment @VladaCG http://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "436116239136477184": {"text": "#Montenegro officially launched Embassy in Bucharest #Romania yesterday, Milan Begovi\u0107 appointed Ambassador. http://t.co/X8aeU3spp6", "sentiment": 0.0}, "433247214765621248": {"text": "RT @MariaNovkovic: #saferinternetday gathering kicks off in #Montenegro w @MIDTCG @MeGovernment http://t.co/YdnpeXVZSq", "sentiment": 0.0}, "432883816802185217": {"text": "@Cicavukovic odgovorili smo Vam na e-mail sa istim ovim upitom. Mo\u017eda ste napravili neku od naj\u010de\u0161\u0107ih gre\u0161aka. http://t.co/enCkwdSkOR", "sentiment": 0.0}, "431713468249804800": {"text": "RT @EuroParlPress: Press release (6/2/2014  13:01 pm): Progress of #FYROM, #Montenegro and #Bosnia & #Herzegovina in 2013: http://t.co/n3tV\u2026", "sentiment": 0.0}, "431712731779985408": {"text": "European Parliament notes #Montenegro's and region's progress, calls for hard work. [PR] http://t.co/Ozyy51SWHk @EP_ForeignAff @Europarl_EN", "sentiment": -0.14583333333333334}, "431711995956830208": {"text": "RT @EP_ForeignAff: PR: Progress of #fYROM, #Montenegro and #Bosnia & Herzegovina in 2013 http://t.co/XnYvepXYmT @richardhowitt @pack_doris \u2026", "sentiment": 0.0}, "431362906056581122": {"text": "RT @UN_Montenegro: @UN #Montenegro, @MeGovernment and Capital join forces 2 reach new #inclusion frontiers \u2013 new Day Care Centre 4 chldrn w\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "431362760354844672": {"text": "RT @UKinMontenegro: FCO Minister David Lidington met Montenegrin Minister of Justice Dusko Markovic today @DLidington @MeGovernment http://\u2026", "sentiment": 0.0}, "431362734773784576": {"text": "RT @UKinMontenegro: FCO Minister @DLidington in Podgorica today: \"We remain a strong advocate of Montenegro\u2019s EU accession\" @MeGovernment @\u2026", "sentiment": 0.4333333333333333}, "431362706013454338": {"text": "RT @UKinMontenegro: .@DLidington met Foreign Minister Igor Luksic today. Statement following the meeting here https://t.co/fGyvGrgVkV @MeGo\u2026", "sentiment": -0.0625}, "430280005692575744": {"text": "Bar-Boljare high-way construction contract inked - important project for #Montenegro and region. [Press release] http://t.co/EEdNMFfPUn", "sentiment": 0.28}, "430279459178942464": {"text": "Secretary-General @AndersFoghR: #NATO welcomes #Montenegro's progress, pledges support to reform processes http://t.co/MqwemMxTE6  @NATO", "sentiment": 0.05000000000000002}, "428852359742382080": {"text": "RT @JAJorgensen: \"#Montenegro Facts\" with great photos at http://t.co/cQF3IL3pmS @MeGovernment @SeeMontenegro @MiniFinME #tourism #fdi http\u2026", "sentiment": 0.8}, "428852335113437184": {"text": "RT @JAJorgensen: UK lauds #MONTENEGRO @MeGovernment = \"good model\" > EU m'ship, eg rule of law, capacity bldg, coop.\nhttp://t.co/S2Yd3vb2dP\u2026", "sentiment": 0.7}, "428845934475091969": {"text": "#Montenegro opened yesterday a Consulate General in Munich, capital city of Germany's largest state of Bavaria.", "sentiment": 0.05000000000000002}, "428166920568045568": {"text": "RT @kaludjerovicnk: Big thanks to Albania and FM @ditmirbushati for promoting Montenegro\u2019s #NATO ambition.Regional cooperation is fundament\u2026", "sentiment": 0.1}, "426366341654663168": {"text": "Seven new kindergartens to be built in #Montenegro by 2018 - first successful e-petition is being implemented. http://t.co/sN9tADA7oR", "sentiment": 0.37878787878787873}, "425659226094972929": {"text": "#Montenegro receives EU Parliament\u2019s \u201cbacking for swift continuation of accession talks\u201d http://t.co/BDs94gtodJ @Europarl_EN @EP_ForeignAff", "sentiment": 0.0}, "425626823830278144": {"text": "'#EU should help #Montenegro realise its richly justified European ambitions,' says @CharlesTannock. Read here: http://t.co/Au7cUrTIj9", "sentiment": 0.2}, "425626277610262528": {"text": ".@Europarl_EN FA committee adopts report on #Montenegro. Read report drafter's (@CharlesTannock) piece: http://t.co/Au7cUrTIj9", "sentiment": 0.0}, "425624862007504896": {"text": "RT @Parlimag: #Montenegro a 'good example' of what can be achieved in #Balkans says http://t.co/SCChXM7Zvh @CharlesTannock", "sentiment": 0.7}, "425624772052275200": {"text": "RT @EP_ForeignAff: #Montenegro : 52 votes in favour, 3 against the report by @CharlesTannock in @EP_ForeignAff. PR will follow.", "sentiment": 0.0}, "425624736857874432": {"text": "RT @CharlesTannock: Delighted in EP foreign affairs committee my progress Report on small & uncontroversial Montenegro adopted 52 votes in \u2026", "sentiment": 0.15625}, "425294675130740736": {"text": "RT @setimes: Support for #NATO membership increases in #Montenegro feat. #Mk NATO co-ordinator @kaludjerovicnk and @ALFACentarNK http://t.c\u2026", "sentiment": 0.0}, "425294265267154944": {"text": "@ChopinFryderyk Thank you! @PLinCrnaGora", "sentiment": 0.0}, "425262167890210816": {"text": "#EU member states willing to provide concrete assistance to #Montenegro's agriculture http://t.co/IlKL6FrvX1 @EU_Commission @ECspokesRoger", "sentiment": 0.2}, "425261835386777600": {"text": "#Montenegro's cabinet discussed last week the bids for purchase of property of KAP, winter tourist season http://t.co/QXI4KZTfca", "sentiment": 0.0}, "425260786731479040": {"text": "RT @ChopinFryderyk: Imagine #Chopin Nocturne Op 48/1 at #SvetiStefan terrace #Montenegro = NYT n\u00b0 53 http://t.co/VtFhEGDSeL @PLinCrnaGora h\u2026", "sentiment": 0.0}, "425260461790363648": {"text": "RT @La_JennyLind: \"At the birth of the planet, the most beautiful encounter between land & sea = the #Montenegro coast\".\n@PLinCrnaGora http\u2026", "sentiment": 0.675}, "425260252322607105": {"text": "RT @EP_Edinburgh: MEPs from @EP_ForeignAff discuss progress reports of: #Bosnia&Herzegovina, #FYROM & #Montenegro. Live in an hour! http://\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "423821255473504257": {"text": "German Minister Sch\u00e4uble praises #Montenegro's efforts towards fiscal consolidation. [Press release] http://t.co/IClK4YN8px @MiniFinME", "sentiment": 0.0}, "421191795838443521": {"text": "#Montenegro is ranked among world's 20 best places to invest in property | via @Telegraph http://t.co/efoS0MNdVw", "sentiment": 1.0}, "418851456410996737": {"text": "Government of Montengro wishes all a very happy and prosperous 2014!", "sentiment": 1.0}, "413719439712858112": {"text": "Government of #Montenegro holds first sitting open to public, sums up 2013 and announces 2014 activities http://t.co/SpaHSzgMOh #opengov", "sentiment": 0.08333333333333333}, "413640129425969152": {"text": "RT @RehakLubomir: Consultations w/D.Radulovi\u0107,DG for NATO&Sec.policy MFAEI #Montenegro today in Bratislava.Active  #NATO ambitions. http://\u2026", "sentiment": -0.11666666666666667}, "413640109917872128": {"text": "#Montenegro Government holds sitting in Cetinje open for media & live on national TV. Discussing 2013 achievements and 2014 plans. #opengov", "sentiment": 0.06818181818181818}, "413286917753827328": {"text": "RT @StefanFuleEU: #GAC:Member States confirmed #enlargement as a key & successful EU policy, welcoming new approach on rule of law http://t\u2026", "sentiment": 0.32159090909090904}, "413286883217510400": {"text": "#Montenegro opens 5 #EU chapters: Public Procur; Company Law; Enterprise & Ind. Policy; Judiciary & Fund. Rights; Justice, Freedom, Security", "sentiment": 0.0}, "413286249945116672": {"text": "RT @StefanFuleEU: #Montenegro: new milestone in accession process: five new chapters opened,including crucial ones \u2013 23 & 24.", "sentiment": 0.0909090909090909}, "413286217615032320": {"text": "#Montenegro opens 5 #EU negotiations chapters, including most important ones related to rule of law - 23 & 24. @EU_Commission @StefanFuleEU", "sentiment": 0.3}, "412952586170281984": {"text": "Web & mobile apps \"Be Responsible\" allow citizens of #Montenegro to report misuse & grey economy: http://t.co/pYwJoU8ESA #ogp @UNDPEurasia", "sentiment": 0.07500000000000001}, "412952300173262848": {"text": "#Montenegro launches campaign to encourage citizen participation in fighting grey economy. @UNDPEurasia #opengov #ogp http://t.co/pYwJoU8ESA", "sentiment": -0.05}, "411129356488962048": {"text": "Care to invest in #tourism in #Montenegro? Have a look at great coastal, mountain, and lake locations available: http://t.co/FISHXobOPW", "sentiment": 0.6000000000000001}, "411129017832443904": {"text": "Six fantastic locations for #tourism development in #Montenegro are now on public tenders. Check them out here: http://t.co/FISHXobOPW", "sentiment": 0.2}, "411126130972688384": {"text": "#Montenegro Education Minister presents national policy on #inclusive #education in Istanbul. [Press release] http://t.co/x2OUiOBrGC", "sentiment": 0.0}, "411125730886418432": {"text": "DPM Markovi\u0107: New approach to opening negotiations to result in #Montenegro\u2019s better preparedness for #EU membership http://t.co/qkKM0BnfV8", "sentiment": 0.3181818181818182}, "411125580814241792": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107, Crown Prince of Abu Dhabi: Significant cooperation projects to be implemented. http://t.co/CrIzezxAED", "sentiment": 0.375}, "410076247658471424": {"text": "Historic day for #Montenegro\u2019s health-care: First organ recovery performed http://t.co/HArvWoewV1", "sentiment": 0.125}, "410053934028296193": {"text": "10 Dec is International Human Rights Day & 1st class in all #Montenegro schools will be devoted to anti-discrimination giant Nelson #Mandela", "sentiment": 0.0}, "409995006246940672": {"text": "#Montenegro Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 goes to first official visit to #Serbia since 2003, to meet President, Prime Minister, other officials.", "sentiment": 0.0625}, "409994253579063296": {"text": "RT @andimanas: @UKinMontenegro @MeGovernment Great to see everyone at the UK embassy Montenegro this week - keep up the good work!", "sentiment": 0.75}, "409994156770361345": {"text": "RT @Vlatkoot: Simplified application procedure 4 #Fostering thx to @Unicef #Montenegro, @MeGovernment, Post & press @BenjaminPerks http://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "407950676027650048": {"text": "RT @anticorruption: \"#Corruption around the world: results of the CPI 2013 http://t.co/JOEjg4kDZj  http://t.co/4PftWzSol3\" #Montenegro 67th.", "sentiment": 0.0}, "407950066473644032": {"text": "#Montenegro improves standing in 2013 Transparency Intl survey on the perception of corruption (67th vs 75th in 2012). @anticorruption", "sentiment": 0.0}, "407899954221682688": {"text": "#Montenegro Government and @MiniFinME respond to media statements that CEAC initiated arbitration proceedings for KAP http://t.co/GxSLeVqrbq", "sentiment": 0.0}, "406088737580261376": {"text": "[Press release] Government approves #Montenegro's 2014 budget draft. http://t.co/s88gjj30Zi", "sentiment": 0.0}, "406078030910476289": {"text": "#Montenegro government adopts draft budget for 2014, approximately 1.5 billion EUR. Press release to follow. cc @MiniFinME", "sentiment": -0.4}, "406075712311812096": {"text": "#Romania fully supports #Montenegro's #EU, #NATO bid, Prime Minister Victor Ponta says http://t.co/ajb6nu62TL", "sentiment": 0.0}, "405344070723063808": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Civil society has a vital role in #Montenegro's journey towards #EU membership http://t.co/5YThudBgTp", "sentiment": 0.1}, "405343948773654528": {"text": "#Montenegro PM \u0110ukanovi\u0107 receives Vienna Economic Forum award for contribution to nat. and reg. economic development http://t.co/KMtcUO6d6Q", "sentiment": 0.2}, "405343669651132417": {"text": "Bucharest Economic Forum: #China to cooperate w. #Europe in infrastructure, high-quality goods, encouraging tourists http://t.co/L5OEDVbwr8", "sentiment": 0.18}, "403113002628825088": {"text": "'Western #Balkans is #Austria\u2019s foreign policy priority' Austria\u2019s Ambassador tells Prime Minister \u0110ukanovi\u0107. PR: http://t.co/plSC7cyZYt", "sentiment": -0.0625}, "402753481506697216": {"text": "At last week's session, #Montenegro govt proposed legislation aimed to boost economy &competitiveness. Press release: http://t.co/naOJ9RXH3X", "sentiment": 0.0}, "402753260722724865": {"text": "#Montenegro will enter a period of dynamic growth, Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 said to regional commerce chambers reps. http://t.co/vKNjUOugCi", "sentiment": 0.0}, "402748080652423168": {"text": "Agriculture Ministry & @WorldBank MIDAS project provides EUR 7 million for #Montenegro farmers. [Press release] http://t.co/FyXcYjJhw9", "sentiment": 0.0}, "402747752854982656": {"text": "Hydro-power plants to be built on 8 waterways in #Montenegro. Economy Ministry receives 10 bids, domestic & foreign. http://t.co/yiNZXxKxyf", "sentiment": -0.0625}, "402747320233500672": {"text": "Prime Minister&Ambassadors: #Montenegro next in line to join #EU, @NATO, integration important for regional stability http://t.co/vLI43pR3rU", "sentiment": 0.2}, "400243991213793281": {"text": "RT @OurMontenegro: Wild nature wonders around Piva canyon, northern #Montenegro http://t.co/V6c5cDWwqR", "sentiment": 0.1}, "399815684005593088": {"text": "RT @Vlatkoot: UNESCO #Venice & @MeGovernment celebrate World Science Day focusing on importance of water @RSantesso http://t.co/XYHSG9rQn7", "sentiment": 0.0}, "398486146457829376": {"text": "National Coordinator @kaludjerovicnk calls on media to partner Government & citizens in @NATO integration process http://t.co/Hwo0Wh2Mpl", "sentiment": 0.0}, "398086566532247552": {"text": "[VIDEO] Have a look at NATGEO's \"Wild Balkans.\" #Montenegro shown first [pt1/3]: http://t.co/nUoqPCR03Q cc @NatGeopix @tvitoslav @gaga_1988", "sentiment": 0.175}, "398085297873108992": {"text": "RT @UNDPEurasia: Hydropower plans, wind farms - will #Montenegro achieve its 33% renewable #energy goal by 2020? http://t.co/A7Ho1f3FxM #Gr\u2026", "sentiment": 0.0}, "398085254122319872": {"text": "RT @UNDPEurasia: Will #Montenegro be able to reach its 33% renewable energy target by 2020? New strategy is now in place: http://t.co/t0HcR\u2026", "sentiment": 0.3181818181818182}, "398085242537668608": {"text": "RT @UNDPEurasia: Czech Republic and #Montenegro: Cleaning up after a legacy of irresponsible mining http://t.co/wy4U7E332r #green", "sentiment": -0.2}, "395609251634483200": {"text": "RT @UKinMontenegro: Foreign Secretary @WilliamJHague met @MeGovernment MFA Minister Igor Luksic today http://t.co/6cfDVZLfGS", "sentiment": -0.125}, "395525422844092416": {"text": "Have a look at what #Montenegro does within the Open Government Project (#OGP @opengovpart): http://t.co/sOc0ePApKx. http://t.co/EcCxzQWAYy", "sentiment": 0.0}, "395505343553613824": {"text": "[Press release] #Montenegro among 7 shortlisted countries vying for OGP Bright Spots award http://t.co/6u842S7Um6 @opengovpart", "sentiment": 0.7000000000000001}, "395499458538266624": {"text": "RT @opengovpart: #Montenegro has a great #opengov case study on a new e-petitions portal. Read it here: http://t.co/kq0TybbyxC", "sentiment": 0.4681818181818182}, "395499227889270784": {"text": "RT @JamesKerLindsay: #Montenegro Deputy PM Igor Luk\u0161i\u0107 [gives lecture] @LSEE_LSE today. If you have any questions tweet them on #LSEE_Luksic", "sentiment": 0.0}, "395498861256769536": {"text": "RT @UNDPEurasia: U cannot miss that! #Montenegro competing in @opengovpart Bright Spots! Follow @MariaNovkovic http://t.co/EN0lvZDnnM #OGP1\u2026", "sentiment": 0.7000000000000001}, "395498812577693696": {"text": "Project from #Montenegro - Be Responsibe mobile app - nominated for @opengovpart Bright Spots award. cc @UNDPEurasia @GOVUK", "sentiment": 0.7000000000000001}, "395482612695040000": {"text": "RT @ArnaudDanjean: Mazar-I-Sharif at Marmal #NATO military camp, flags of #Croatia & #Montenegro side by side #Hrvatska @MeGovernment http:\u2026", "sentiment": -0.1}, "395213559300251648": {"text": "[Press release] #Montenegro goes up in Doing Business 2014, ranks 44th out of 189 global economies http://t.co/qLDSCkgnxP cc @WorldBank", "sentiment": 0.0}, "395186571869421568": {"text": "RT @Philip_N2S: #Montenegro ranked 44.(189 glob.):ease of doing business in 2014 @Worldbank survey.Hidden champion rising in #EU backyard. \u2026", "sentiment": -0.16666666666666666}, "395185875006414848": {"text": "#Montenegro ranks 44/189 in Doing Business report, key reform: dealing w construction permits & registering property. http://t.co/bJ7A1xoWKk", "sentiment": 0.0}, "395181817096966146": {"text": "#Montenegro ranked 44th globally for ease of doing business (out of 189) in 2014 Doing Business survey. Press release out soon. @WorldBank", "sentiment": 0.0}, "393027145712549888": {"text": "RT @LSEE_LSE: Deputy PM of #Montenegro Igor Luk\u0161i\u0107 to speak at LSE on 30 Oct about MNE's foreign policy. More at: http://t.co/k6Mz4qU346", "sentiment": 0.1875}, "393024542157058048": {"text": "RT @eden4yourworld: The jewel of #Montenegro... #Kotor. #travel #unesco #world heritage site. @ Kotor http://t.co/zcXR0gQgdV", "sentiment": 0.0}, "392640868429336576": {"text": "RT @PACE_News: PACE's #LGBT rapporteur @RobertBiedron: #Montenegro police played an important role by guaranteeing safety of #Pride marcher\u2026", "sentiment": 0.4}, "392224650669076480": {"text": "Second #LGBT #pride parade took place in #Montenegro capital yesterday, police successfully repelled attempted attacks. #mne4lgbt", "sentiment": 0.16666666666666666}, "390745091671085056": {"text": "Story by @Telegraph: Gorgeous scenery & fascinating history. No wonder #Montenegro is becoming a 21st-century Riviera http://t.co/U7veUvLxh3", "sentiment": 0.46249999999999997}, "390482253111128064": {"text": ".@EU_Commission Progress Report: #Montenegro meets #EU pol. criteria, macro-econ. stability, aligns legislation. More http://t.co/RsE1FVc3iZ", "sentiment": 0.5}, "390474893474955264": {"text": "RT @EU_Commission: Key findings of 2013 Progress Report on #Montenegro http://t.co/TExCwdMrEe cc @StefanFuleEU @EU_enlargement", "sentiment": 0.0}, "390474773605908481": {"text": "RT @StefanFuleEU: #Montenegro: Strengthening the rule of law is good for citizens & prerequisite for progress in #accession process.", "sentiment": 0.7}, "390474756094693376": {"text": "RT @StefanFuleEU: Report on #Montenegro's accession negotiations:time for reforms, time for results  http://t.co/wuVGJFtjkc", "sentiment": 0.0}, "390474305269952512": {"text": "RT @EC_AVService: PC by @StefanFuleEU on 2013 @EU_enlargement package - video\n#Montenegro : http://t.co/P1YIbob3FN\n#fule #progress http://t\u2026", "sentiment": 0.0}, "390474034145939456": {"text": "RT @NATO: #NATO SG praises #Montenegro's reform efforts http://t.co/pVvUIjLsHe http://t.co/6cgCwmjocT", "sentiment": 0.0}, "390473526102466560": {"text": "RT @AndersFoghR: #NATO values #Montenegro\u2019s active contrib. to co-op and security in W. Balkans. NATO remains fully committed to the region", "sentiment": -0.13333333333333333}, "390473512441630720": {"text": "RT @AndersFoghR: #NATO is grateful for #Montenegro\u2019s significant contrib. to #ISAF and pledging to support new mission in #Afghanistan afte\u2026", "sentiment": 0.2556818181818182}, "390473495542759424": {"text": "RT @AndersFoghR: I encourage #Montenegro to continue working on reinforcing rule of law, fighting corruption, finding resources to modernis\u2026", "sentiment": 0.0}, "390473478375485441": {"text": "RT @AndersFoghR: I commend Pres. Vujanovi\u0107 for effort to bring #Montenegro closer to #EU and #NATO", "sentiment": 0.0}, "390473459077513216": {"text": "RT @AndersFoghR: Great pleasure to welcome Pres. Filip Vujanovi\u0107 to @NATO. #Montenegro is an important partner & strong aspirant to #NATO m\u2026", "sentiment": 0.6083333333333333}, "390473302441205761": {"text": "RT @MimicaEU: Good discussion with #Montenegro #tourism Min Gvozdenovi\u0107 on Consumer policy @MeGovernment http://t.co/lNa6n3FjrT", "sentiment": 0.7}, "389720137743749120": {"text": "RT @Vlatkoot: Nicholas Lyndhurst wth cildrn of #Montenegro supports Unicef's #Fostering cmpgn \"Every Child Needs a Family\" http://t.co/T21j\u2026", "sentiment": 0.0}, "387982976904359936": {"text": "[Press release] Media erroneously report that Russia's President declined to meet Prime Minister of Montenegro: http://t.co/6HV7lh1D7k", "sentiment": -0.5}, "384339387766816768": {"text": "#SEECOM forum est. today as not-for-profit association of govt. communicators in SE Europe. Chairman @KrunoVidic and SG @vukvujn appointed.", "sentiment": 0.0}, "384338226649264128": {"text": "[Photo] Prime Minister Milo Djukanovic attended the reception hosted by US President @BarackObama: http://t.co/EQO9cVkGMa #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "383611026786095104": {"text": "2nd #SEECOM forum has just started. Stay tuned for best communication practices from SE Europe region. http://t.co/BwgRz0qPS7", "sentiment": 0.5}, "382051948553195520": {"text": "RT @UKinMontenegro: Ambassador Whitting opens new module of EU communication training for @MeGovernment officials http://t.co/2ooptE7qVZ", "sentiment": 0.13636363636363635}, "381894527830593536": {"text": "RT @UN_Spokesperson: #UNSG met with PM of #Montenegro & discussed Montenegro's contribution to #peacekeeping & @UN_HRC @MeGovernment http:/\u2026", "sentiment": 0.0}, "381879711799857152": {"text": "RT @UN_Spokesperson: #UNSG & #Montenegro Prime Minister @MeGovernment @UN #UNGA http://t.co/fx7lgmGtWm", "sentiment": 0.0}, "370587249089335296": {"text": "Idea from #Montenegro could win #crowdsourcing competition for world\u2019s most innovative climate change solutions @MIT http://t.co/d9BNRNk7ku", "sentiment": 0.6}, "363774512523132928": {"text": "#Montenegro wins silver medal at #waterpolo World Championship in #Barcelona #BCN2013 after a tough finals against #Hungary. Go Sharks!", "sentiment": -0.04444444444444445}, "363376170072408064": {"text": "@HenryWilkinson5 For quick facts check out http://t.co/sjYplNlLIr or visit our National Tourism Organisation website http://t.co/L7LL0YZvai", "sentiment": 0.3333333333333333}, "363041394732318720": {"text": "#Montenegro National Team defeats #Italy to compete for gold at World #waterpolo Championship! Go Sharks! #BCN2013", "sentiment": 0.0}, "362299095710318593": {"text": "#Montenegro National Team defeats #Serbia to compete for a medal at World Water Polo Championship! Go Sharks! #BCN2013 #waterpolo", "sentiment": 0.0}, "360689061427548160": {"text": "Our thoughts and prayers are with #Spain and its people. Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 sends condolences to counterpart @marianorajoy.", "sentiment": 0.0}, "360145098354335745": {"text": "#Montenegro\u2019s first gay parade a milestone in promoting #LGBT rights, police detain 22, hooligans to face charges #SeaSidePride #MNE4LGBT", "sentiment": 0.13888888888888892}, "360034119339618306": {"text": "RT @EBRD: Have your say: We're inviting comments from the public on our country strategy for #Montenegro through 05/09 http://t.co/EUZlNPfR\u2026", "sentiment": 0.0}, "360034084132630529": {"text": "RT @BenjaminPerks: #Montenegro: 1st in Europe to join a global effort to make all children with disability visible through better stats htt\u2026", "sentiment": 0.25}, "360011041339486209": {"text": "DPM Lazovi\u0107: Montenegro maintains its macroeconomic and fiscal stability http://t.co/FlZqhtOUrd #Montenegro @EU_enlargement", "sentiment": 0.0}, "360010406749683712": {"text": "RT @SLOVAKIAinUK: #Montenegro on right track, #Slovakia pledges further support @MeGovernment http://t.co/4SrLGNr5TW", "sentiment": 0.14285714285714285}, "357866804724498434": {"text": "#Montenegro's Army modernisation in line w. efforts aimed at achieving interoperability w. @NATO states http://t.co/QokYrylnbz @AndersFoghR", "sentiment": 0.0}, "357865605283577859": {"text": "#Montenegro set to continue defence reform. #MOD press conference main points: http://t.co/QokYrylnbz", "sentiment": 0.18333333333333335}, "357864899671629825": {"text": "Europe\u2019s first One&Only resort worth EUR 500 million to be built in Montenegro http://t.co/UFOEs4YL05 #Montenegro #OOResorts", "sentiment": 0.18333333333333335}, "357462423957016576": {"text": "RT @Vlatkoot: @unicef & @MeGovernment in #Montenegro join forces to end placement of chldrn in institutions @unicefceecis http://t.co/wMusv\u2026", "sentiment": 0.0}, "355330183831625729": {"text": ".@coe Development Bank willing to support improvement of standard of living, #Montenegro's economic recovery http://t.co/RmfjJEXpD2", "sentiment": 0.15}, "355047942048067586": {"text": "North Atlantic Council: #Montenegro makes tangible results in previous MAP cycle http://t.co/40cYZYBXnF @NATO", "sentiment": -0.16666666666666666}, "352904645062045696": {"text": "Government selects best bidder for #Montenegro\u2019s biggest development project http://t.co/aajDHmPokA", "sentiment": 1.0}, "352371747460358144": {"text": "[Publication] Basic country info-booklet Montenegro Facts is now out. Check it out on: http://t.co/OdgQZxWbPc @UNDPEurasia #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "352072044378206208": {"text": "RT @EBRD: @MeGovernment to continue successful cooperation w/ @EBRD in #infrastructure, #tourism, #energy, #finance, #business http://t.co/\u2026", "sentiment": 0.75}, "351723279280635904": {"text": "#Montenegro to continue successful infrastructure, tourism, energy, finance, business cooperation w. @EBRD http://t.co/B3oTJTXrFM @ebrdsuma", "sentiment": 0.75}, "351603514398621696": {"text": "Big day for #Croatia and region!  @VladaRH congratulations on EU accession!   #croatiaEU", "sentiment": 0.0}, "349812508552478720": {"text": "Montenegro's Government declares national day of mourning on Wednesday, 26 June http://t.co/GnUC1Fg6Je", "sentiment": 0.0}, "349628873362780160": {"text": "#Montenegro declares 26 June National Day of Mourning over tragic death of 18 Romanian tourists in bus crash and 4 young men in Dobra Voda", "sentiment": -0.325}, "349168357678936064": {"text": "Tragic bus accident in northern Montenegro: 18 Romanian tourists died, 29 injured, 4 in critical condition http://t.co/TTq4bNtD5h", "sentiment": -0.375}, "347723928304746497": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Montenegro makes extensive efforts in addressing refugee issue http://t.co/yJN5LnwcqA #Montenegro #refugees", "sentiment": 0.0}, "347723611664166912": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 visits Brussels, meets w. #enlargement Commissioner @StefanFuleEU http://t.co/AsuG5TNGfP #Montenegro #EU @EU_enlargement", "sentiment": 0.0}, "347650628224446464": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107 pays official visit to Brussels http://t.co/AsuG5TNGfP", "sentiment": 0.0}, "342197814257913856": {"text": "Montenegrin and German officials dicsuss judical coperation in Berlin http://t.co/F7tfNzhQBm", "sentiment": 0.0}, "341516007334092801": {"text": "[Video] Interview with \u017deljko Bogeti\u0107 about @WorldBank report - Montenegro Prepares for Dynamic Economic Growth http://t.co/1yqMEASonW", "sentiment": 0.1}, "341515024210227200": {"text": "Montenegro Prepares for Dynamic Economic Growth http://t.co/1yqMEASonW", "sentiment": 0.1}, "341513739050287104": {"text": "RT @MiniFinME: http://t.co/k1Xgq90CJc - \u201cMontenegro: Preparing for Prosperity, new World Bank report arguing for an aggressive export orien\u2026", "sentiment": 0.13636363636363635}, "340423845863358464": {"text": "DPM Luk\u0161i\u0107, Serbian state officilas, discuss joint EU initiatives, improvement of standard of living http://t.co/DTESsfeT1Z", "sentiment": 0.0}, "340070793377619968": {"text": "DPM Husovi\u0107: #Montenegro and Turkey to boost economic cooperation http://t.co/3zs5YgzQjC", "sentiment": 0.2}, "340070717037088769": {"text": "DPM Markovi\u0107: Netherlands strict but fair partner of #Montenegro http://t.co/e8vvyaDlOe", "sentiment": 0.7}, "336488626097643520": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 opens Port Milena bridge, EUR 13.9 million investment connecting Ulcinj and Ada Bojana http://t.co/aohG1P1aQp", "sentiment": 0.0}, "332885862603968513": {"text": "UNDP stands ready to support #Montenegro's key national and foreign policies http://t.co/c7CgfjsXZX", "sentiment": 0.025000000000000005}, "331867659635408897": {"text": "PM Milo \u0110ukanovi\u0107 and Ms. Cihan Sultano\u011flu regional director @UNDP_Europe_CIS meet in Podgorica, #Montenegro tomorrow", "sentiment": 0.0}, "329197048240959488": {"text": "Anti-Discrimination Council supports draft Strategy for improving quality of life of LGBT persons #mne4lgbt http://t.co/i8PQetI1Gk", "sentiment": 0.0}, "329138163601780737": {"text": "European parliamentarians: #Montenegro accountable for making #EU enlargement process credible http://t.co/QH9mLWP0Z7 @Europarl_EN", "sentiment": 0.2}, "329137799884328960": {"text": "EU to grant EUR 18 million within 2012, 2013 IPA projects in Montenegro http://t.co/1CBJ7HN1V9 #EU #Montenegro #enlargement #IPA", "sentiment": 0.0}, "327030732704858113": {"text": "DPM Luk\u0161i\u0107 attends @NATO FMs meeting with non-NATO #ISAF contributors: #Montenegro committed to #Afghanistan security http://t.co/NKAWqbVtTj", "sentiment": 0.0}, "327029520760721408": {"text": "IMF and World Bank support Montenegro's fiscal reforms http://t.co/jWr1MddjdY #Montenegro @IMFNews  @WorldBank", "sentiment": 0.0}, "325174697278967808": {"text": "European Parliament adopts resolution on #Montenegro's progress http://t.co/tERQiuPLzQ", "sentiment": 0.0}, "324163622127407105": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: Way to go! #Montenegro is planning two new regional parks in Piva and Komovi areas! http://t.co/5ZHlL8VAg2 cc @Undi ...", "sentiment": 0.13636363636363635}, "324153583882883073": {"text": "RT @RichardBuangan: Impressive and innovative @MeGovernment public affairs and social media platforms are ahead of the curve!", "sentiment": 0.38333333333333336}, "323772712579391488": {"text": "Montenegro opens and temporarily closes Chapter 26 - Education and Culture http://t.co/WgmPIdnT8y #Montenegro @EU_Commission @StefanFuleEU", "sentiment": 0.0}, "321948177810997248": {"text": "Government's officials discuss in China high-way project, cooperation in infrastructure, energy, real estates http://t.co/oXLY1pZ3Cm", "sentiment": 0.18}, "321624556756414464": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 expresses condolences on the passing of Margaret Thatcher http://t.co/Bi3cK0ygwc @Number10gov", "sentiment": 0.0}, "321623166558552064": {"text": "Finance, transport ministers of Montenegro meet with Turkish consortium, discuss high-way project http://t.co/Cb154NR84A #Montenegro #Turkey", "sentiment": 0.16}, "321623011344125953": {"text": "Montenegro, Serbia to upgrade cooperation in combating organised crime, corruption http://t.co/PAOMpaxszy #Montenegro #Serbia", "sentiment": 0.0}, "321589246123200512": {"text": "RT @Vlatkoot: Facts & figures on #Post2015me consultations in #Montenegro http://t.co/FgtIGBs59X @MeGovernment @Sunny_me_ http://t.c ...", "sentiment": 0.0}, "320241639664795648": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: In Montenegro u can now use a mobile app to report waste dumps http://t.co/2ccxIM1bKe #MDGmomentum http://t.co/adSH ...", "sentiment": -0.2}, "319466710367350785": {"text": "Agriculture Minister Ivanovi\u0107: MIDAS funds used for designated purposes http://t.co/WHxczseXpS", "sentiment": 0.0}, "316561495074934784": {"text": "NATO Secretary-General @AndersFoghR: Montenegro important partner and membership aspirant to NATO http://t.co/sSiFOhjaa6 #NATO #Montenegro", "sentiment": 0.22500000000000003}, "316549880816492544": {"text": "RT @AndersFoghR: Montenegro's reforms are on the right path. Encouraged Montenegro to continue reinforcing rule of law, fight corruption ...", "sentiment": 0.2857142857142857}, "316549790030782464": {"text": "RT @AndersFoghR: Just had a very good meeting with Montenegro PM Djukanovic. #Montenegro is an important NATO partner and membership asp ...", "sentiment": 0.655}, "316542500632420352": {"text": "RT @AndersFoghR: More reforms in defence sector also critical, but #Montenegro is moving in the right direction", "sentiment": 0.2619047619047619}, "315115533769003010": {"text": "Dirk Brengelmann of NATO: #Montenegro on right track to join alliance http://t.co/vP64OjSmxt", "sentiment": 0.2857142857142857}, "314329130441261056": {"text": "Finance Ministry publishes 2012 Annual Report: RT \u201c@MiniFinME: http://t.co/pZQWXgWYM9\u201d #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "313697738430750720": {"text": "First 100 Days of New #Montenegro Government: Spending cuts, attracting investment, EU and NATO integration http://t.co/7Zmc5TAJVQ", "sentiment": 0.19318181818181818}, "311508797225054208": {"text": "Azerbaijani investors seriously interested in investing in #Montenergro http://t.co/yYsxUim8bi", "sentiment": 0.25}, "311435350952259585": {"text": "@enersonmx, sorry for late reply. Please send an e-mail with more info to biro@gov.me and we'll forward the query.", "sentiment": -0.10000000000000002}, "309993990223171584": {"text": "RT @carlbildt: Together with FM Igor Luk\u0161i\u0107 giving interview to Montenegro TV after our talks here this afternoon. http://t.co/xoDeBFD5C7", "sentiment": 0.0}, "309993470301446144": {"text": "Foreign Minister Tuomioja: #Finland strong promoter of EU #enlargement policy http://t.co/gTzX75izmK #Montenegro #EU @EU_Commission", "sentiment": 0.15416666666666665}, "309991911366750208": {"text": "Iceland's Chief Negotiator for #EU accession Johanesson to present at UDG University in #Montenegro at 14h CET. @IcelandMission \n@ME4EUEU4ME", "sentiment": 0.0}, "309695534187294720": {"text": "Government establishes Council for NATO Membership, appoints National Coordinator for NATO http://t.co/FZ7lfhyMjC", "sentiment": 0.0}, "306431306160562177": {"text": "Geneva: #Montenegro\u2019s progress encouragement for whole region http://t.co/3NyBDg5x05", "sentiment": 0.2}, "306431222651953152": {"text": "Information on withdrawal of food-stuffs with higher than allowed levels of aflatoxin http://t.co/LzHZE4CFxJ", "sentiment": 0.25}, "302436625932247041": {"text": "Montenegro cherishes anti-fascism, national, religious diversity, says PM \u0110ukanovi\u0107 http://t.co/in8SkTdt #Montenegro @simonwiesenthal", "sentiment": 0.0}, "302435841123430400": {"text": "DPM Luk\u0161i\u0107, PM Gruevski: Montenegro and Macedonia need to boost economic cooperation http://t.co/VStNc7vF #Montenegro #Macedonia #Balkans", "sentiment": 0.2}, "301343498416824322": {"text": "Representatives to @NATO in Brussels commend Montenegro\u2019s NATO bid, pledge further support http://t.co/IkOokgXd #Montenegro #NATO @NATOpress", "sentiment": 0.0}, "301343278073266176": {"text": "US diplomat Robert S. Gelbard: Montenegro achieves notable progress in Euro-Atlantic integration http://t.co/sXAjbVso #Montenegro", "sentiment": 0.5}, "299859306331906048": {"text": "RT @unicefceecis: TV film produced by young reporters from #Montenegro on #inclusiveeducation for the #UNICEF campaign #ItsAboutAbility  ...", "sentiment": 0.1}, "299859133128122369": {"text": "RT @unicefceecis: #Inclusiveeducation for children with #disabilities in #Montenegro on @slideshare http://t.co/PG4CiGzb #unicef", "sentiment": 0.0}, "299803029648052224": {"text": "Electoral process in Montenegro notably improved, OSCE/ODIHR Mission says http://t.co/xAPpSH6w @OSCE @osce_odihr #Montenegro #Elections", "sentiment": 0.5}, "299800838199717888": {"text": "Germany continues to support Montenegro's reform of criminal execution system http://t.co/j7ovUYf3 #Germany #Montenegro #judiciary", "sentiment": -0.4}, "296963426129944576": {"text": "EU member states pledge support for continuation of Montenegro's reform process http://t.co/X0g7NbCh #EU #Montenegro @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "294112350238294016": {"text": "#Montenegro and USA set to boost cooperation in economy, infrastructure projects http://t.co/mNYHcodt", "sentiment": 0.0}, "293745041539751936": {"text": "#Montenegro on track for #EU membership, say EU Parliament's Foreign Affairs Comm. MEPs http://t.co/zguGqVdX \u2026 @CharlesTannock @Europarl_EN", "sentiment": -0.125}, "293741138114912256": {"text": "#Montenegro on track for #EU membership, say Foreign Affairs Committee MEPs http://t.co/zguGqVdX", "sentiment": -0.125}, "293394655683440641": {"text": "\u0110ukanovi\u0107, Barroso: EU negotiations momentum to be used for quality reform http://t.co/GaLaJmZk @barrosoeu", "sentiment": 0.0}, "293394153390350336": {"text": "Djukanovic, Van Rompuy: Montenegro\u2019s accession negotiations important for whole region http://t.co/iArfkU4R", "sentiment": 0.30000000000000004}, "293372844967088128": {"text": "Prime Minister Djukanovic, EU's Van Rompuy: #Montenegro\u2019s accession negotiations important for whole region http://t.co/iArfkU4R @euHvR #EU", "sentiment": 0.30000000000000004}, "292550687626235905": {"text": "Prime Minister \u0110ukanovi\u0107: Montenegro-Serbia relations follow an upward trend http://t.co/YztLqmAd", "sentiment": 0.0}, "291963616473784320": {"text": "Today #Montenegro Government officially approved Capital City\u2019s proposal to provide Jewish Community with free land in Podgorica @EURabbi", "sentiment": 0.2}, "291129574228631553": {"text": "#United Arab Emirates set to intensify cooperation with #Montenegro at all levels http://t.co/uxVYQYOF", "sentiment": 0.0}, "288743601289175040": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: G\u00e9rard Depardieu to be ambassador of Montenegro's culture http://t.co/rwdbPn6l", "sentiment": 0.0}, "288742454117670912": {"text": "PM \u0110ukanovi\u0107: Gerard Depardieu to be ambassador of Montenegero's culture http://t.co/rwdbPn6l", "sentiment": 0.0}, "288740590567452673": {"text": "RT @Vlatkoot: #Montenegro launched on-line platform for #Post2015 consultations http://t.co/bgoXSs6c. Shape your future! @MeGovernment @ ...", "sentiment": 0.0}, "284336969713057792": {"text": "Government introduces temporary austerity measures http://t.co/L4hzIoSi", "sentiment": 0.0}, "284336240348786688": {"text": "Government adopts #Montenegro\u2019s 2012-2015 PEP, aims at boosting competitiveness and growth, reducing crisis effects http://t.co/5YPIBjio", "sentiment": 0.0}, "284311685534216193": {"text": "Good political relations between Montenegro and China guarantee successful economic cooperation http://t.co/uzF1JvVm #Montenegro #China", "sentiment": 0.4125}, "284311446941220864": {"text": "Ministry of Justice to continue close cooperation with NGOs in 2013 http://t.co/NlbUDDdm #Montenegro #NGO", "sentiment": 0.0}, "284311310349524993": {"text": "Government of Montenegro to encourage entrepreneurship and innovations, PM \u0110ukanovi\u0107 says http://t.co/zvOOqa2D #Montenegro #business", "sentiment": 0.0}, "284311160084381696": {"text": "DPM Markovi\u0107: Resolving issue of #refugees and displaced persons remains one of #Montenegro\u2019s key priorities http://t.co/4Mr37kr5", "sentiment": 0.0}, "283973502913114112": {"text": "RT @milosraonic: Happy to be arriving to Montenegro to be with my family for Christmas, especially with my niece and nephew. http://t.co ...", "sentiment": 0.4}, "281718649524457474": {"text": "Clinton congratulates \u0110ukanovi\u0107 on appointment, welcomes #Montenegro\u2019s regional, international involvement http://t.co/wktRttPq @whitehouse", "sentiment": 0.0}, "281718208740864000": {"text": "Montenegro and Turkey set to enhance economic cooperation, praise bilateral relations http://t.co/U1eaxPwh #Montenegro #Turkey #investment", "sentiment": 0.2}, "281369027622887425": {"text": "2nd meeting of #EU Accession Conference w. #Montenegro at Ministerial level - substantial negot. start  http://t.co/EUNPU2oh @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "281368613741539328": {"text": "Head of OSCE Mission Kopaj: Montenegro makes big step forward, OSCE support to be continued http://t.co/jzaysqUM @OSCE #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "281368502105939968": {"text": "Head of EU Delegation Mitja Drobni\u010d welcomes Montenegro's dynamic European path http://t.co/q0J9DZak @EU_Commission #EU #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "281368215714676736": {"text": "#Montenegro\u2019s Prime Minister \u0110ukanovi\u0107 voted Person of the Year by Bosnia and Herzegovina\u2019s Nezavisne novine newspaper http://t.co/9JVpLFOw", "sentiment": 0.0}, "281009129353531392": {"text": ".NATO's @AndersFoghR: Montenegro progress serves as encouragement to W. Balkan countries http://t.co/FpCjvQLd #Montenegro #Balkan @NATO", "sentiment": 0.0}, "280970437972877314": {"text": "Here's a photo of #Montenegro women's national handball team celebrating the title. @hunter4719 http://t.co/64i1BOjd", "sentiment": 0.0}, "280374330297311232": {"text": "#Montenegro wins European women's handball championship! Congratulations, ladies!", "sentiment": 0.15}, "279636007220027394": {"text": "Government approves #Montenegro 2013 budget bill http://t.co/fLgdYMsV", "sentiment": 0.0}, "279600282898411520": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: RT @elami5: Nice write-up by @fabiocarrera on work w @MeGovernment & UNDP using new tech 4 noise management htt ...", "sentiment": 0.36818181818181817}, "278499262583685120": {"text": "Cas Granje of @EU_Commission: Strengthening administrative capacities, use of IPA funds significant for #EU agenda http://t.co/KBFegpG0", "sentiment": 0.375}, "278499000833941504": {"text": "Director at EU Commission Cas Granje commends Montenegro\u2019s reforms in judiciary http://t.co/hSunduv9 #Montenegro #EU @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "278196527699214337": {"text": "English translation of PM \u0110ukanovi\u0107\u2019s inaugural speech at the Parliament of #Montenegro is available here http://t.co/XVnPf5N9", "sentiment": 0.2}, "276071419497033729": {"text": "#Montenegro\u2019s new government headed by Milo \u0110ukanovi\u0107 gets voted in http://t.co/S6Avn0TD", "sentiment": 0.13636363636363635}, "274186239408762880": {"text": "Government projects #Montenegro economy growth of 0.5% in 2012 http://t.co/J2xiW5U1", "sentiment": 0.0}, "274091405213851648": {"text": "#Montenegro abstains from vote on Palestinian status at United Nations http://t.co/9akc0SI5", "sentiment": 0.0}, "273411005319626752": {"text": "Container homes successfully installed as medium-term solution for Konik refugee camp http://t.co/FuyXe42b #refugees #Montenegro", "sentiment": 0.75}, "273410831524454400": {"text": "DPM Markovi\u0107, Philip Reeker of State Department: #Montenegro and #USA pledge to continue close cooperation http://t.co/KlAJuU2I @StateDept", "sentiment": 0.0}, "273088536587141120": {"text": "RT @StefanFuleEU: Spoke in #Zagreb about greater involvement of the #civil society in #EU #accession process http://t.co/FxpLb314", "sentiment": 0.5}, "273088473391566848": {"text": "#EU Commissioner @StefanFuleEU says #Montenegro adds to expertise & weight of proposals by incl. NGOs in negotiations http://t.co/KehLMgiX", "sentiment": 0.0}, "273056045088260096": {"text": "RT @Vlatkoot: High level discussion on #ViolenceagainstWomen kicks off #16Days camp. in #Montenegro @MeGovernment  @UNDP_Europe_CIS http ...", "sentiment": 0.16}, "270905604627910656": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 receives award from 9th Vienna Economic Forum for contribution to economic development of #Montenegro and SEE http://t.co/sbDIiqUH", "sentiment": 0.2}, "269091832712015872": {"text": "Montenegro and Bosnia and Herzegovina sign bilateral extradition agreement http://t.co/aTzPVTPE", "sentiment": 0.0}, "268708364652015616": {"text": "\u201cNobody should live in fear or be invisible\u201d says DPM Markovi\u0107 at the \"Out on the Street\" conference in London http://t.co/6OOIHwKb #LGBT", "sentiment": 0.13636363636363635}, "268339797456744448": {"text": "Montenegro joins UN Council for Human Rights for three-year period http://t.co/UkOpinAP", "sentiment": 0.0}, "266291400335839234": {"text": "Council for Protection against Discrimination strongly condemns hate speech, violence against LGBT advocates http://t.co/VXZWcKdA", "sentiment": -0.18333333333333338}, "266209633931255808": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 congratulates @BarackObama on re-election as 44th #US President http://t.co/EvYwr8s1", "sentiment": 0.0}, "266202684950978560": {"text": "#PM Luk\u0161i\u0107 congratulates #Barack Obama on re-election as 44th US President http://t.co/EvYwr8s1", "sentiment": 0.0}, "266182805678075904": {"text": "Ministry of Economy discusses KAP aluminium plant with German HGL http://t.co/HUW3qeau", "sentiment": 0.0}, "265212600709685248": {"text": "RT @freigosa: @MeGovernment In #Chaco province #Argentina we have Colonia La Montenegrina, a #Montenegrian colony http://t.co/UnOjZ016", "sentiment": 0.0}, "263315100960690176": {"text": "#NATO member states praise #Montenegro Third Annual National Report within MAP http://t.co/mgaLule0", "sentiment": 0.0}, "263271531520610305": {"text": "#Montenegro tourism revenues increase by 4.3% in first 9 months of 2012 http://t.co/DB7kndA1", "sentiment": 0.25}, "261546864661372928": {"text": "RT @NAGC: Open Government In Action: \u201cCitizens\u2019 Voice \u2013 e-Petition\u201d platform launched in Montenegro http://t.co/tvm7OdIl #OGP #Open Gov Blog", "sentiment": 0.03333333333333333}, "261448454109270017": {"text": "Government determines quota of 16 500 work permits for foreigners in 2013 http://t.co/nBPrdzqf", "sentiment": 0.0}, "261380489494028288": {"text": "RT @Vlatkoot: Video: UN Park opened in #Montenegro on UN Day. 67 trees symbolise 67 years of UN's life http://t.co/g1YCVh9U @MeGovernmen ...", "sentiment": 0.0}, "260692625428979713": {"text": "#Montenegro goes up by 5 places in 2013 #World Bank Doing Business report http://t.co/YYWiqGn9", "sentiment": 0.0}, "258924244711374848": {"text": "Government projects #Montenegro economy growth in 2013-2015 http://t.co/42I3SQpW", "sentiment": 0.0}, "258923306873389057": {"text": "#EU Energy Commissioner: Montenegro made impressive progress \u2013 keep up the good work http://t.co/oTW5XK6y #energy #montenegro @EU_Commission", "sentiment": 0.85}, "257501207868878849": {"text": "Open Government In Action: e-Petition platform launched in Montenegro http://t.co/2Dheaa47 via @opengovpart", "sentiment": 0.05}, "256413109965705216": {"text": "US company #Invenergy interested in building first solar power plant in #Montenegro http://t.co/CNB2Yj7P", "sentiment": 0.25}, "256051913328558080": {"text": "#Montenegro has continued to progress in #EU integration & further reform is needed to reach EU standards, ambassador says. @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "256051705916047360": {"text": "#EU ambassador Drobni\u010d presents the progress report to PM Luk\u0161i\u0107. @EU_Commission. http://t.co/stbELici", "sentiment": 0.0}, "256041511983120384": {"text": "#Montenegro to boost small and medium-sized business with favourable loans worth EUR 100m http://t.co/w6nRW3uD", "sentiment": 0.024999999999999994}, "255950659050942464": {"text": "#Montenegro hosts multi-national Dolphin 2012 training exercise http://t.co/41LzBkAR", "sentiment": 0.0}, "255747992915677185": {"text": "Government of #Montenegro, supported by UNDP Montenegro, launches e-petitions platform @MariaNovkovic @UNDP_Europe_CIS  http://t.co/IUanMHZr", "sentiment": 0.0}, "255747436432199680": {"text": "Government of #Montenegro, supported by UNDP Montenegro, launches e-petitions platform http://t.co/IUanMHZr", "sentiment": 0.0}, "255596228908302337": {"text": "RT @MariaNovkovic: We are LIVE & ready for #digital democracy! https://t.co/kTlGEiQ7  Citizens of #Montenegro to shape policies via  ...", "sentiment": 0.11212121212121212}, "253878394033434626": {"text": "Foreign Minister presents Third Annual National Programme within NATO Membership Action Plan http://t.co/MzTOteH6", "sentiment": -0.008333333333333331}, "253878221483945984": {"text": "Sweden continues to promote #Montenegro and Western Balkans EU accession, Minister for EU Affairs says http://t.co/veU0RMOs", "sentiment": 0.0}, "253526971403886593": {"text": "Montenegro\u2019s 2011 GDP increases by 3.2%. Press release: http://t.co/4RY92cFI #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "253477768958984192": {"text": "RT @_ACCOA_: \"A-Magazine - Montenegro\" http://t.co/YfySkprd #montenegro #pmi #internazionalizzazione @MeGovernment", "sentiment": 0.0}, "253155932723367936": {"text": "More tourists visit #Montenegro in 2012 http://t.co/EhWULQVw", "sentiment": 0.5}, "253137362031353856": {"text": "RT @Vlatkoot: Video: Foreign minister of #Montenegro addresses 67th session of #UNGA   http://t.co/MQjIiiri     @MeGovernment @VladaCG", "sentiment": -0.125}, "252886021174349824": {"text": "RT @Vlatkoot: Amazing video about Open Policy Making in #Montenegro http://t.co/GB18czvg \n#sgsME #SGSGlobal @MeGovernment @MariaNovkovic ...", "sentiment": 0.30000000000000004}, "252811367076220928": {"text": "China Gezhouba Group submits bid for construction of second block at thermal power plant Pljevlja http://t.co/dCc7iiGp", "sentiment": 0.0}, "252718232924979200": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107: Marina Abramovi\u0107 Community Center Obod Cetinje new #Montenegro's development reality http://t.co/4fEzvue4", "sentiment": 0.018181818181818174}, "250996928555405312": {"text": "Council of Europe Development Bank (CEB) approves 400.000\u20ac donation for Camp Konik 1 http://t.co/lQA5A744 @coe #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "250892643112984576": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107, #OSCE Mission's Adomavicius expect elections to be fair and democratic http://t.co/Zp9FUBu7", "sentiment": 0.7}, "250597681284653056": {"text": "#Montenegro and Hungary sign science and technology cooperation agreement http://t.co/M7k0pZYq", "sentiment": 0.0}, "250212077736689664": {"text": "@irishhistory, thanks for the request. We'll enquire and see if something may be found out.", "sentiment": 0.2}, "250143475176206336": {"text": "RT @MarijaNovkovic: @osimod What citizens have: Unique software skills, #tech knowledge #user experience, #trust, #geo coverage & 'm ...", "sentiment": 0.375}, "250139794762518528": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: Follow #SGSMe to get updates from #Montenegro 's #SGSglobal event. Tweets from the likes of @osimod @gquaggiotto @i ...", "sentiment": 0.0}, "250139657147404288": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: RT @fortuny: RT+1 @MarijaNovkovic: Transparency is the essence of #democracy, message by UN Res Rep Vrbensky #sgsME ...", "sentiment": 0.0}, "250139506139856896": {"text": "RT @gquaggiotto: Vuk Vujonovic: effective #gov communications needs to become an integral part of the open governance framework #sgsme c ...", "sentiment": 0.3}, "250139318285393920": {"text": "E-petitions programme we are implementing soon is aimed to increase & attract #public participation in policy-making #sgsme #opengov", "sentiment": 0.0}, "250139006862495745": {"text": "RT @StefanMiskovic9: E-petition is a tool that will involve Montenegrin public in governmental work @MeGovernment #sgsglobal #sgsme", "sentiment": 0.0}, "250135451179048962": {"text": "RT @MarijaNovkovic: Minister of Finance: we will visualize national #budget to boost transparency and interaction with the citizens w @U ...", "sentiment": 0.0}, "250135317842108416": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: RT @gquaggiotto: And here's the Budva declaration on comms for #opengov in South East Europe http://t.co/ONEamM6p # ...", "sentiment": 0.0}, "250135290361049088": {"text": "RT @osimod: ME gov minister: informed citizenry is the single most important guarantee for freedom and democracy. gov must be transparen ...", "sentiment": 0.2761904761904762}, "248435733340237824": {"text": "Government of Montenegro launches Twitter account in Montenegrin: @VladaCG. #ekipa #Montenegro #CrnaGora #opengov", "sentiment": 0.0}, "247618618165182464": {"text": "At #SEECOM conference, the US @NAGC invites SEECOM forum members to join, first time such offer made to group outside the US.", "sentiment": 0.08333333333333333}, "247420891900829698": {"text": "#SEECOM participants establish a regional forum: http://t.co/IY1CJAr3 Thank you all for contribution! @adarmanin (cont) http://t.co/BduaBIIE", "sentiment": 0.0}, "247377563327016961": {"text": "RT @tomislavkorman: Amazing speakers, great stories, inspiring ideas and perfect organisation! What a weekend! #seecom http://t.co/pVdf7sax", "sentiment": 0.7250000000000001}, "247377480237858817": {"text": "RT @gquaggiotto: Budva declaration emphasises integrity, openness & role of new tech for #gov comms http://t.co/xnaa70qR cc @opengov ...", "sentiment": 0.13636363636363635}, "247299560240713728": {"text": "#SEECOM successfully concluded with adoption of Budva Declaration.", "sentiment": 0.75}, "246951175075799041": {"text": "RT @tomislavkorman: [pic] Amazing audience and speakers at #seecom :) http://t.co/SYNbGdGF", "sentiment": 0.6000000000000001}, "246917263322652673": {"text": "Panel B on #public participation in policy making: Key is to get the message to the people in a way they understand & care (the WHY) #SEECOM", "sentiment": 0.0}, "246876055430914049": {"text": "Thank you! RT @VladaRH: .@MeGovernment hosts 1st SEE Government Communication Conference #SEECOM Have a fruitful weekend! /@UNDP_Europe_CIS", "sentiment": 0.0}, "246874343613792256": {"text": "RT @MarijaNovkovic: Journalists and Gov't spokespersons doing the same job --> performing a public service, informing the citizen. Me ...", "sentiment": 0.0}, "246874306682961920": {"text": "Great points at Day2 #SEECOM: Govt. and media have the same important mission - to inform the public. Therefore, they should cooperate.", "sentiment": 0.30000000000000004}, "246873749964591105": {"text": "No matter how many info you give, journalist will never accept it's enough. Relationship must be a bit difficult. Govt.-media panel #SEECOM", "sentiment": 0.0}, "246873033967562753": {"text": ".@jverrico 's point from Day1 - you must explain to public WHY they should care about your message - repeated at Govt.-media panel. #SEECOM", "sentiment": 0.0}, "246872171564109824": {"text": "#SEECOM Govt.-media panel: Not all stories can be favourable even w. great relationship w. media. What you could expect is fair reporting.", "sentiment": 0.75}, "246871941321998336": {"text": "#SEECOM Day 2 Panel A starts w. discussing importance of government-media trust for fruitful cooperation. Working under @ChathamHouse rule.", "sentiment": 0.0}, "246871730772144128": {"text": "Day 2 Panel A starts w. discussing importance of government-media trust for fruitful cooperation. Working under @ChathamHouse rule.", "sentiment": 0.0}, "246871133775880192": {"text": "RT @gquaggiotto: Montenegro Prime Minister opening #seecom: \"If you are the head of a government today, you cannot ignore twitter &  ...", "sentiment": 0.0}, "246871114389790721": {"text": "RT @VladaRH: .@MeGovernment is hosting it's 1st SEE Government Communication Conference #SEECOM Have a fruitful weekend! /@UNDP_Europe_CIS", "sentiment": 0.0}, "246870660503195648": {"text": "RT @tomislavkorman: PM Luk\u0161i\u0107 welcomes communications experts at #seecom: '#opengov today are dialogs with citizens' http://t.co/DhpLK8w ...", "sentiment": 0.0}, "246869664230174720": {"text": "Day 1 of #SEECOM went well, welcome speeches & opening panel stress importance of regional exchange. Day 2 kicks off w. gov-media relations.", "sentiment": 0.8}, "246248485618343938": {"text": "#Montenegro takes EUR 50 million from #European Investment Bank to support small and medium size business http://t.co/CFOlRpkH", "sentiment": -0.125}, "245860825754112000": {"text": "\"South Eastern Europe is Making Government Communications History\" http://t.co/AIpapagC #Montenegro #Balkans #opengov #Europe", "sentiment": 0.0}, "245851604211884032": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: The way to #opengov leads through open communication. http://t.co/K7QxeTk5 #Balkans #Montenegro cc @MarijaNovkovic  ...", "sentiment": 0.0}, "245529387766792192": {"text": "#Montenegro to host first government communication conference in South Eastern Europe (#SEECOM) http://t.co/8lhwGqiV #Balkans #OGP @UNDP", "sentiment": 0.25}, "245427621188485120": {"text": "Government strongly condemns attack on director, actor and journalist in Podgorica http://t.co/hST0kNFi", "sentiment": 0.4333333333333333}, "245418561592516608": {"text": "RT @novinite_com: Van Rompuy: Montenegro Likely to Become EU's 29th Member State http://t.co/hICtvmlO", "sentiment": 0.0}, "244697583258316800": {"text": "US Defence Secretary: Pentagon continues to support Montenegro defence reform http://t.co/J7DaZ5W3@DeptofDefense #Montenegro #Pentagon #US", "sentiment": 0.0}, "244009466540998656": {"text": "VIP guests from Germany, Norway, Switzerland, Russia and Poland satisfied with their visit to nothern #Montenegro http://t.co/kc9k5DvB", "sentiment": 0.5}, "243634938648342528": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: Call me crazy: from environmental hotspot to eco-tourism in #Montenegro  http://t.co/CosXYtEH #UNDPinAction", "sentiment": -0.6}, "243634588667244544": {"text": "RT @YuryFedotov: Meeting with Prime Minister Igor Luksic, thanked him for the political support pledged by  #Montenegro to the Regional  ...", "sentiment": 0.0}, "243634449969979392": {"text": "RT @UNODC: .@UNODC chief @YuryFedotov stresses #Montenegro is a viable partner in the fight against #drugs & #crime http://t.co/bwo2zvIL", "sentiment": 0.0}, "243357292676935680": {"text": "#Montenegro continues cooperation with #UN institutions in combating organised #crime and #corruption http://t.co/r1ihRSt7 @UNODC", "sentiment": 0.0}, "243267858338050048": {"text": "#Montenegro DPM Lazovi\u0107: #Eurozone crisis caused by uncontrolled public spending & lack of fiscal discipline, not #euro http://t.co/I85n8LGp", "sentiment": 0.0}, "241511284863037440": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 & ministers take over new ship, discuss future cooperation in energy & infrastructure with #China http://t.co/DiMd8dGI #Montenegro", "sentiment": 0.06818181818181818}, "240746542154272768": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: While some of you were on holiday, Cetinje was getting more beautiful AND #energy efficient http://t.co/HV4difVP #M ...", "sentiment": 0.675}, "240730963682938881": {"text": "New head of #EU Delegation Drobni\u010d: Delegation to continue promoting #Montenegro's image based on results http://t.co/c2hqMbju #enlargement", "sentiment": 0.13636363636363635}, "234395796282417152": {"text": "Montenegro misses women's handball gold to Norway. Their silver is country's first #Olympics2012 medal. #Montenegro #Olympics #handball", "sentiment": 0.25}, "233669139342958592": {"text": "Montenegro women's handball team to fight Norway for gold on Saturday! Congratulations! #Montenegro #handball #Olympics #Olympics2012", "sentiment": 0.0}, "233210695989207040": {"text": "Montenegro men's waterpolo team off to semi-finals after beating Spain. Congratulations! #Montenegro #waterpolo #Olympics #Olympics2012", "sentiment": 0.0}, "233090980432199680": {"text": "Women's handball team meets Spain in semifinals after a brave victory over France. Congrats! #Montenegro #handball #Olympics #Olympics2012", "sentiment": 0.8}, "232131719732543488": {"text": "Women's handball team ties with Russia to secure 4th place & will play France in 4-finals. #Montenegro #handball #Olympics2012 #Olympics", "sentiment": 0.4}, "231728418759270400": {"text": "#Montenegro men's #waterpolo team off to quarterfinals after beating Romania. Congratulations to them & all Montenegrins at #Olympics2012!", "sentiment": 0.0}, "230640500170948608": {"text": "Montenegro women's handball team defeats Angola at #Olympics2012. Congratulations! #Montenegro #Angola #handball #Olympics", "sentiment": 0.0}, "230245423342825472": {"text": "Congrats to Montenegro waterpolo team for beating Hungary at #Olympics2012! It was a close one. #Montenegro #Hungary #Olympics #waterpolo", "sentiment": 0.0}, "228880623807369217": {"text": "Government and partners join efforts to help people who lost homes in refugee camp fire http://t.co/zbTMvyIN", "sentiment": 0.0}, "228859757400829952": {"text": "Best of luck to Montenegro's 33 athletes at #Olympics2012! PM Luk\u0161i\u0107 to attend opening ceremony: http://t.co/lX97TtTk", "sentiment": 1.0}, "228854819874553856": {"text": "#PM Luki\u0107 to attend 2012 Olympics opening ceremony, #Montenegro represented by 33 athletes http://t.co/lX97TtTk", "sentiment": 0.0}, "228595379258662912": {"text": "RT @Vlatkoot: UN #Montenegro mobilizes to mitigate devastation of fire in #refugee camp  http://t.co/qkkzcyE9 @MeGovernment @UNDP_Europe ...", "sentiment": 0.0}, "228594777707397120": {"text": "#Montenegro PM Luk\u0161i\u0107: Government has done good job, but we know more needs to be done http://t.co/IPOAezqf", "sentiment": 0.6}, "228459628751638528": {"text": "RT @UNDP: #Montenegro on a bright path, says @UN Chief Ban Ki-moon http://t.co/fMQgBmaf v @UN_Spokesperson", "sentiment": 0.7000000000000001}, "228459589224505344": {"text": "RT @unicefceecis: \u201cIt\u2019s about ability\u201d campaign promotes sports for all children in #Montenegro http://t.co/jqupRktq #UNICEF", "sentiment": 0.0}, "228457351106146305": {"text": "@ubai1982, we received the e-mail, having a look into it, will get back to you with info.", "sentiment": 0.0}, "228421468453736448": {"text": "@ubai1982, hello. Please send more details to biro@gov.me.", "sentiment": 0.5}, "227754490508476416": {"text": "Revived steel plant in Nik\u0161i\u0107 will have huge overall impact on #Montenegro\u2019s economy, PM #Luk\u0161i\u0107 says http://t.co/oVLvyDci", "sentiment": 0.20000000000000004}, "227411311397572608": {"text": "UN Secretary General: #Montenegro makes remarkable progress since restoring independance http://t.co/Euupi51H", "sentiment": 0.4}, "226746987574329344": {"text": "UN Secretary General Ban Ki-moon to pay official visit to #Montenegro http://t.co/qJK3N1su", "sentiment": 0.05000000000000002}, "226301102797238272": {"text": "Finance Minister Katni\u0107 interviewed by Reuters on this and next year's policy: http://t.co/e6Zp0enG via @MiniFinME #Montenegro @ReutersPR", "sentiment": 0.0}, "225984422514667520": {"text": "#Montenegro takes EUR 100m loan from @CreditSuisse, @WorldBank guarantees secure very favourable terms http://t.co/0kQ3r1kx", "sentiment": 0.30000000000000004}, "225979350871339008": {"text": "#Montenegro gets very favourable terms for 100m \u20ac loan, 7-year maturity, from Credit Suisse; @WorldBank guarantor.", "sentiment": 0.2}, "225243157263167490": {"text": "#UK continues to support #Montenegro's EU bid, senior Foreign Office's official says http://t.co/Z4vtjUnn @foreignoffice", "sentiment": -0.125}, "224582016962801665": {"text": "Croatian Government sends two helicopters to help #Montenegro\u2019s firefighting efforts @VladaRH", "sentiment": 0.0}, "223432166040805376": {"text": "Cyprus to share EU integration experience with #Montenegro: Small countries take less time to meet certain #EU criteria http://t.co/F2x7jzx9", "sentiment": -0.06746031746031746}, "220936542745661441": {"text": "EC's #Sannino: Combained efforts of all #Montenegro's stakeholders made opening of EU negotiations possible http://t.co/eXho1oar", "sentiment": 0.0}, "220895626563559425": {"text": "Azerbaijan\u2019s #SOCAR to invest EUR 258m to turn former military site in #Montenegro into tourist resort http://t.co/jGO3KAa9", "sentiment": -0.05}, "220884170417766400": {"text": "Start of accession talks with #EU joint success of #Montenegro\u2019s institutions and European Commission http://t.co/iR8iR1CH @EU_Commission", "sentiment": 0.15}, "219804100399869952": {"text": "#Toscelik's arrival to #Montenegro encourages further Turkish investments http://t.co/b9aDLYzX", "sentiment": 0.0}, "218677639970435073": {"text": "RT @euHvR: Good news for Montenegro: the European Council has endorsed the decision to open accession negotiations, this very afternoon. ...", "sentiment": 0.22499999999999998}, "218677593258459136": {"text": "European Council has endorsed opening of #EU accession talks w. #Montenegro, Herman Van Rompuy (@euHvR) just said. @eu_eeas @EU_enlargement", "sentiment": 0.0}, "217612126271979522": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107: #EU values efforts & achievements of future members. #Montenegro is given the steering wheel of #Balkans EU integration process.", "sentiment": 0.0}, "217611936198692864": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 says opening of #EU accession negotiations is the most important day for #Montenegro since the restoration of independence.", "sentiment": 0.45}, "217592200794619904": {"text": "\"Subject to endorsement by European Council, accession negotiations [w. #Montenegro] should be opened on 29 June 2012\" http://t.co/abghDqb0", "sentiment": -0.08333333333333333}, "217570901338767361": {"text": "RT @VladaRH: Good news for @MEgovernment: EU ministers give green light to opening accession talks. Congratulations! http://t.co/EHCy8u4y", "sentiment": 0.3}, "217570865607483393": {"text": "\"Subject to endorsement by #EU Council, accession negotiations [w. #Montenegro] should be opened on 29 June 2012\" http://t.co/abghDqb0", "sentiment": -0.16666666666666666}, "217557076573032450": {"text": "RT @StefanFuleEU: Appreciate the #Europe Ministers' recommendation to open #AccessionNegotiations with #Montenegro on Friday.European #C ...", "sentiment": 0.0}, "215876046220820481": {"text": "#Montenegro: Registration of tourists\u2019 stay with the police is responsibility of accommodation providers, not tourists http://t.co/rfRe5e6p", "sentiment": 0.0}, "215871523611881473": {"text": "#PM Luk\u0161i\u0107 at Rio+20 conference: Preservation and sustainable use of natural resources basis of #Montenegro development http://t.co/eGztgU5O", "sentiment": 0.1}, "215078109962182657": {"text": "#Prosecutor\u2019s Office files charge against 26 members of international drug smuggling ring http://t.co/Q7sQz40q", "sentiment": 0.0}, "214760541489594368": {"text": "#Montenegro Government condemns torching of #LGBT flag outside Ombudsman\u2019s Office http://t.co/I7lufAFW", "sentiment": 0.0}, "214694590257696769": {"text": "EBRD remains Montenegro's reliable partner and investor http://t.co/ymugPdYb #EBRD #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "213690457128050688": {"text": "#Montenegro and Hungary enhance #EU and #NATO integration partnership http://t.co/lYNWzW7t", "sentiment": 0.0}, "213623685335089152": {"text": "Last year sees almost 40% less traffic deaths in #Montenegro compared to 2010 http://t.co/2cxCM0MJ", "sentiment": -0.08333333333333333}, "213289683856277504": {"text": "#Government committed to respect for human rights and prohibition of discrimination, Adviser to PM Koji\u010di\u0107 says http://t.co/muf2OtXf", "sentiment": 0.0}, "212569047320104961": {"text": "Croatian FM Pusi\u0107: #EU accession talks crucial for building istitutions in #Western Balkans http://t.co/nHqNRFsz", "sentiment": 0.0}, "212155226482946050": {"text": "Screening of acquis chapters 23 and 24 in Brussels went well, #EU\u2019s Lange tells #Montenegro\u2019s DPM Markovi\u0107 http://t.co/NaXTx8gL #enlargement", "sentiment": 0.0}, "212114406623019008": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: #Montenegro prepares for #RioPlus20 throughout the country http://t.co/qPpeuVIw #VoteRio #FutureWeWant", "sentiment": 0.0}, "211092371448922113": {"text": "#Montenegro and #Slovakia sign development cooperation agreement, set to advance mutual cooperation http://t.co/ZI0Vxaik", "sentiment": 0.0}, "211092229073272833": {"text": "DPMs Markovi\u0107 and Laj\u010d\u00e1k discuss #Montenegro's results in judiciary reform, fight againt crime and corruption http://t.co/fn7Bdtey #Slovakia", "sentiment": 0.0}, "211092082373296130": {"text": "#Montenegro Government substantially committed to #EU integration, #Slovakia's DPM Laj\u010d\u00e1k says http://t.co/rHq5B0bz", "sentiment": 0.0}, "210713585263984640": {"text": "#Slovakia's MFA Lajcak (in Montenegrin): \"We will help integration of #Montenegro & other Balkan states, as #EU is not complete without you\"", "sentiment": -0.0875}, "210712567792939009": {"text": "#Montenegro's & #Slovakia's MFAs just signed agreement on development coop. Economic coop. to be discussed in future, MFAEI Rocen says.", "sentiment": 0.1}, "210367820222042112": {"text": "RT @MontenegrinNews: #Montenegro: Foreign Minister Laj\u010d\u00e1k travels to visit the Balkans - The Slovak Spectator http://t.co/XzjWQZLQ", "sentiment": -0.125}, "210367608954949632": {"text": "#Montenegro's PM Luk\u0161i\u0107 & high officials to meet tomorrow with #Slovakia's MFA Laj\u010d\u00e1k, followed by press release. Stay tuned.", "sentiment": 0.16}, "210365756406374401": {"text": "RT @1954candanga: \"@MontenegrinNews: #Slovakia impressed by #Montenegro achievements, says DPM Kalinak http://t.co/Q7EI8gbQ\"", "sentiment": 1.0}, "210349474231500800": {"text": "If #Montenegro continues w. its reform pace, it will need less time to join #EU than #Slovakia did, Slovak DPM says. http://t.co/KsA4Odir", "sentiment": -0.16666666666666666}, "210348098986315777": {"text": "Slovak DPM: #Montenegro progress acknowledged by all stakeholders dealing with #European agenda http://t.co/HoEOFI0C #Slovakia #EU", "sentiment": 0.0}, "210294450885378048": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 says Euro-Atlantic integration is way to long-term & sustainable stability of entire region http://t.co/HXF8apg9 @NATO #Montenegro", "sentiment": -0.025}, "210294196416946176": {"text": "#NATO Parliamentary Assembly's Lamers: Full support to #Montenegro in terms of enlargement policy http://t.co/XQVw8ovZ @NATO @AndersFoghR", "sentiment": 0.35}, "208539631636054016": {"text": "Moody\u2019s agency confirms #Montenegro Ba3 credit rating http://t.co/cuudMLmr", "sentiment": 0.0}, "205312831116156930": {"text": "#European Commission recommends opening of accession talks with #Montenegro in June http://t.co/0TyweWEm", "sentiment": 0.0}, "205290289831755776": {"text": "RT @EU_enlargement: #EuropeanCommission recommends opening of EU accession negotiations with #Montenegro in June; full report here http: ...", "sentiment": 0.35}, "205284119242997760": {"text": "RT @VladaRH: Congratulations @MeGovernment! The @EU_Commission confirmed that Montenegro is ready to start negotiations in June  http:// ...", "sentiment": 0.30000000000000004}, "205284043640684544": {"text": "EU Commission recommends opening of accession talks with Montenegro in June http://t.co/0TyweWEm @EU_Commission #Montenegro #EU #enlargement", "sentiment": 0.0}, "204661195716825088": {"text": "Montenegro celebrated 6th Independence Day today. Very proud! Many thanks for your support, esp @petrit @vanja_mufc @ukmontenegrina & others", "sentiment": 0.5125000000000001}, "204631982922141696": {"text": "RT @WilliamJHague: Vital #NATO\u2019s door remains open to new members: talks today with Foreign Ministers of Montenegro, Georgia, Bosnia-Her ...", "sentiment": 0.02784090909090909}, "204631848142381056": {"text": "RT @USNATO: Happening now: The opening of NATO Foreign Ministers w/ 4 partner countries--Bosnia,Georgia, Montenegro & Macedonia. #Se ...", "sentiment": -0.125}, "204591488972230656": {"text": "Chicago Summit strongly welcomes #Montenegro progress towards #NATO membership http://t.co/b37mp1ha  @NATO @ChicagoNATO", "sentiment": 0.4333333333333333}, "204274360092073985": {"text": "#Montenegro PM Igor Luk\u0161i\u0107 meets with PM of #Slovenia and President of #Azerbaijan on the sidelines of #NATO Summit in #Chicago @ChicagoNATO", "sentiment": 0.0}, "203436275372531712": {"text": "Government adopted economic analysis for 2011 and first quarter of 2012 http://t.co/LRv410cs #Montenegro", "sentiment": 0.225}, "203436108544081922": {"text": "World Bank to recommend how to advance Montenegro competitiveness http://t.co/N6HXFHCI @WorldBank #Montenegro #competitiveness #business", "sentiment": 0.0}, "202716474157170689": {"text": "Finance, economy ministers of #EU countries praise #Montenegro\u2019s Pre-Accession Economic Programme (PEP) http://t.co/tUBIDuN2 @EU_Commission", "sentiment": 0.2}, "202483024783347712": {"text": "RT @MarijaNovkovic: @MeGovernment Check out the very 1st citizens initiatives at EU level: http://t.co/XwDr99n3 @gquaggiotto", "sentiment": 0.2}, "202382254457106433": {"text": "#US Deputy Assistant Secretary praises #Montenegro reform process, expects good news from Chicago NATO Summit http://t.co/ak1KuCW9 @NATO", "sentiment": 0.7}, "202333634395508737": {"text": "International award for #Montenegro\u2019s Ministry for Information Society project for persons with disabilities  #ITU http://t.co/vzEdJKRa", "sentiment": 0.0}, "201747180325847040": {"text": "RT @CDT_Montenegro: #Buducnost fulfilled the dream of many generations of the club and won the #EHF Women's Champions League 2011/12. #M ...", "sentiment": 0.5}, "201746898221154304": {"text": "#Montenegro Buducnost Podgorica women\u2019s handball team wins European championship title #EHF", "sentiment": 0.15}, "196656882289606656": {"text": "#Montenegro officially joins World Trade Organisation today #WTO http://t.co/3IJxtWsu", "sentiment": 0.0}, "196603241943924738": {"text": "#Montenegro becomes full #WTO member today", "sentiment": 0.35}, "195146053056610304": {"text": "RT @ElaMi5: Montenegro leads establishment of Via Dinarica, eco-trails connecting South Eastern Europe, #RioMe http://t.co/dAZlxWek #Rio ...", "sentiment": 0.0}, "195133331766116354": {"text": "#Montenegro getting ready for #Rioplus20: Bringing together 3 pillars of sust. development v. @UNDP_Europe_CIS http://t.co/2Auo9Cdd #RioMe", "sentiment": 0.2}, "195132788792492032": {"text": "RT @ElaMi5: Continued under-investment of \u20ac1800/km2 in protected areas may cost Montenegro\u2019s econ > than \u20ac30mil over 25ys, #RioMe htt ...", "sentiment": 0.0}, "195132607539855360": {"text": "RT @ElaMi5: Tourism,recreation,flood protection, H20 supply in protected areas: \u20ac68mill in 2010 in Montenegro, #RioMe http://t.co/7R3ePK ...", "sentiment": 0.0}, "195121470853218305": {"text": "Tuponja of #GIZ: The sunniest town in #Montenegro is not, as one would expect, at the coast, but Plav in country's north. #RioMe via @MRTME", "sentiment": 0.0}, "195106468163362816": {"text": "RT @ElaMi5: Highest temperature in all of Europe in 2007 recorded in Montenegro (43.3C)  http://t.co/aYw11W4B #RioMe #Rioplus20", "sentiment": 0.0}, "195098793295872000": {"text": "RT @ElaMi5: Poverty concentrated among certain Vulnerable groups in Montenegro: Roma are 3x poorer than average - http://t.co/9cCONxNZ # ...", "sentiment": -0.14523809523809525}, "195097927595724800": {"text": "RT @damirakalac: RT @ElaMi5: Many great ideas at #RioMe: Ushahidi4identifying illegal waste dumps,sign-posts for bike trails.", "sentiment": 0.15000000000000002}, "195097855483060224": {"text": "Over 50 Government employees work in preparing #Montenegro's contribution to #Rioplus20. via @MRTME #RioMe", "sentiment": 0.0}, "195091411480227840": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: And the beat goes on. 2nd day of #Montenegro 's #Rioplus20 event. Ideas welcome.  Use #riome to share & follow. htt ...", "sentiment": 0.4}, "195091042893168640": {"text": "RT @ElaMi5: Montenegro and #NewZealand cooperation on nature-based tourism, Te Araroa of Balkans http://t.co/dAZlxWek #RioMe, #Rioplus20", "sentiment": 0.0}, "195090855776886784": {"text": "RT @ElaMi5: Energy efficiency in cultural heritage in #Montenegro has potential for annual savings of \u20ac18/m2, #RioMe http://t.co/suwlHDA ...", "sentiment": 0.05}, "195090793877352448": {"text": "RT @ElaMi5: Montenegro produces 75% of energy from renewable sources, large hydro, #RioMe http://t.co/BcAyry8c #Rioplus20", "sentiment": 0.21428571428571427}, "195090715208978433": {"text": "RT @ElaMi5: Montenegro:same potential for solar as EU best:Barcelona/Rome #RioMe McKinsey:solar competitive w/fossil fuels by 2020 http: ...", "sentiment": 0.3333333333333333}, "194800714709614593": {"text": "According to @UNDP_Europe_CIS research, Montenegrins prefer working for Government over private sector, even if salary is lower. #RioMe", "sentiment": 0.0}, "194799066306183170": {"text": ".@UNDP_Europe_CIS on global challenges to SD: 1. more expensive & lacking resources, 2. environmental deterioration, 3. inequality #RioMe", "sentiment": 0.0}, "194788491484340224": {"text": "Academy of Arts and Sciences' (CANU) \u0110urovi\u0107: Swift action must be taken by #Montenegro to protect #water: most important resource #RioMe", "sentiment": 0.3333333333333333}, "194782267653111808": {"text": "Prof. Buri\u0107: #Montenegro's biggest potential is hydro-power. A country is independent if it has food, water, energy. #RioMe via @MRTME", "sentiment": 0.0}, "194781619352121344": {"text": "Prof. Buri\u0107 proposes foresting, soil&water protection, green food production, social policies to assist green growth and sus. dev. #RioMe", "sentiment": -0.12222222222222223}, "194778277796261888": {"text": "Sustainable development Minister Sekuli\u0107: Natural resources and beauties should be utilised, but not devastated #RioMe #Montenegro", "sentiment": 0.1}, "194775648278032384": {"text": ".@MRTME's Vukovi\u0107 reminds #Montenegro adopted (in 2007) National strategy for sustainable development: http://t.co/JmGwYAdf  #RioMe", "sentiment": 0.0}, "194767634259128320": {"text": "Branko Lukovac of 'Greens' calls for more effort and coop. in ensuring #Montenegro's constitutional pledge as ecological state. #RioMe", "sentiment": 0.45}, "194767430973784064": {"text": "#Montenegro 'Greens' Branko Lukovac calls for more effort and coop. in ensuring #Montenegro's constitutional pledge as ecological state.", "sentiment": 0.45}, "194765074735443968": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: #Montenegro UNDP ResRep: 'There is no green vs growth, green will lead to growth.' #RioMe v @ElaMi5", "sentiment": -0.05}, "194764020887199744": {"text": ". @UNDP_Europe_CIS' Vrbensky agrees w. #Montenegro PM Luk\u0161i\u0107: green & growth must go hand in hand. #Riome. First movers sure to succeed.", "sentiment": 0.18333333333333335}, "194761888393994240": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107: No matter big or small, states must be responsible towards #environment. #Montenegro will contribute to #Rioplus20 #RioMe", "sentiment": -0.016666666666666663}, "194761607941865472": {"text": "#Montenegro's further development must be green. It will include tourism, agriculture & energy - balance between business, green & consumers", "sentiment": -0.13333333333333333}, "194761104558272513": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 welcomes #RioMe conference live-tweet. #RioMe tasked to prepare #Montenegro's #Rioplus20 platform - small state, but responsible.", "sentiment": 0.02878787878787879}, "194760146835095552": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107: #RioMe confirms #Montenegro\u2019s commitment to sust development & green growth. #Rioplus20 brings important change & the time is now", "sentiment": 0.1}, "194760091835179008": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 opens #RioMe conference, talks of #Montenegro's vision to implement sustainable development & green economy principles.", "sentiment": -0.2}, "194731558266077184": {"text": "We'll tweet in English w. support of @UNDP_Europe_CIS and @MRTME will tweet in Montenegrin. Take part. #Riome", "sentiment": 0.0}, "194731042458972160": {"text": "We'll tweet live (14h CET) #Riome conf. in Kola\u0161in, #Montenegro w. @MRTME & @UNDP_Europe_CIS. Contribute to sustainable development debate!", "sentiment": 0.13636363636363635}, "194542244378841088": {"text": "#Montenegro Government and #UNDP sign agreement to implement e-petitions project http://t.co/3U88GOiK @UNDP_Europe_CIS @opengovpart #OGP2012", "sentiment": 0.0}, "193355947073220608": {"text": "Get involved! #Montenegro live tweet from sustainable dev. conf. on 24 April using #RioMe w. help of @UNDP_Europe_CIS & @MRTME. #Rioplus20", "sentiment": 0.13636363636363635}, "192618367792848896": {"text": "Open Government Partnership conference in #Brazil welcomes #Montenegro\u2019s efforts http://t.co/Lg2euVzK @opengovpart #OGP2012", "sentiment": 0.0}, "192617957002719232": {"text": "Investors from #Turkey to find interest in #Montenegro projects, Joint Economic Comm. concludes http://t.co/5LSI47PQ #investment #business", "sentiment": 0.2}, "192600557972754432": {"text": "#Montenegro hosts (Tues. 24 April) conf. on sustainable development, as @UN_Rioplus20 nears. More info from us, @UNDP_Europe_CIS & @MRTME", "sentiment": 0.5}, "190399154374184961": {"text": "RT @timjudah1: In @GLOBSEC Bratislava. Excellent interview with Igor Luksic, Montenegrin PM @MeGovernment", "sentiment": 1.0}, "190074913233711105": {"text": "#Montenegro, #India need to advance political and economic relations, the two foreign ministers stress http://t.co/IMtBYaEU", "sentiment": 0.025000000000000005}, "189341144264613889": {"text": "RT @MiniFinME: Monthly Macroeconomic Indicators, February 2012 http://t.co/8YCAnQ6h", "sentiment": 0.0}, "187230011193962496": {"text": "#EU's Sannino: #Montenegro needs to achieve new, measurable results by mid June http://t.co/7YByUrvJ @EU_Commission @EU_enlargement", "sentiment": 0.06818181818181818}, "187229823054254080": {"text": "Statement by Sannino, Director of the European Commission's DG #Enlargement http://t.co/S3Lbatk6 @EU_Commission @EU_enlargement", "sentiment": 0.0}, "187229559664553984": {"text": "#Montenegro will pay KAP\u2019s debt to Deutsche Bank, as guarantees are activated http://t.co/vfUTkLDB", "sentiment": 0.0}, "187229463380103169": {"text": "#Montenegro\u2019s #EU progress to benefit the whole region, PM Luk\u0161i\u0107 and European Parliament's Kukan agree http://t.co/CXgDOngu @Europarl_EN", "sentiment": 0.1}, "187229202045612032": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 hosts first College for Negotiations on Accession of #Montenegro to #EU meeting http://t.co/EDBdyO8s #enlargement", "sentiment": 0.25}, "187228897895661569": {"text": "European Parliament continues to support #Montenegro, praises its results in protecting #LGBT rights http://t.co/2TftBYPc @Europarl_EN", "sentiment": 0.0}, "185760101133582337": {"text": "#Montenegro and #China set to enhance cooperation in multiple areas, confirm good relations http://t.co/ZQRFAluJ", "sentiment": 0.35}, "185758057681268736": {"text": "#Montenegro learns best international practices in combating organised #crime and #corruption http://t.co/NOssjHBL", "sentiment": 0.5}, "185752786401640449": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107: Civil society enhances #democracy, makes state more efficient through checks and support http://t.co/e52sWAtE #Montenegro #NGO", "sentiment": 0.5}, "185752623922692096": {"text": "#Montenegro and #Italy set to upgrade police, prosecutorial, judicial cooperation http://t.co/dEFTo717", "sentiment": 0.0}, "185706717705801729": {"text": "#Montenegro and #China sign cooperation agreements in #economy, #agriculture, #culture, #wine export http://t.co/DRDD81y6", "sentiment": 0.0}, "185358521402003456": {"text": "RT @VladaRH: [pic] @marija_lugaric s ministricom znanosti @megovernment na PAR international #leadership #conference #women http://t.co/ ...", "sentiment": 0.0}, "184958817665171456": {"text": "DPM Markovi\u0107: #Montenegro seeks to advance fight against organised crime, welcomes cooperation with USA, Italy, Croatia http://t.co/q2jZrma7", "sentiment": 0.0}, "184632020889108480": {"text": "#Montenegro regional leader in fight against discrimination, #UK Minister for Equalities says http://t.co/ua8rnhN5", "sentiment": 0.0}, "184629465521979392": {"text": "#Montenegro to host conference on legal solutions in fighting against organised crime http://t.co/2wwqTe8M", "sentiment": 0.2}, "184617559620993024": {"text": "#Montenegro and #EU Commission discuss law harmonisation in judiciary, fundamental rights http://t.co/DeVBPRTs @EU_Commission #enlargement", "sentiment": 0.0}, "183125440431525890": {"text": "President of European Parliament: #Montenegro stands good chance of becoming role model for region http://t.co/chtW20Fe @Europarl_EN", "sentiment": 0.3833333333333333}, "182921092527161344": {"text": "Broad national consensus key asset for #Montenegro's #EU bid, Enlargement Commissioner F\u00fcle emphasises http://t.co/rhTSm32I", "sentiment": 0.03125}, "182848030393905152": {"text": "Low-cost #Ryanair to start flying to and from #Montenegro in June 2012 http://t.co/qble4g3x #tourism", "sentiment": 0.0}, "182735095411654656": {"text": "#EU's Barroso: @Montenegro close to opening accession talks, work needs to be done in rule of law, fundamental rights http://t.co/Cxz7sqIF", "sentiment": 0.0}, "182459147277697025": {"text": "Economic recovery, reforms and attracting investment top Government of #Montenegro priorities http://t.co/QeJJoLeo", "sentiment": 0.35}, "182459046362759169": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107: Government of #Montenegro supports establishment of independent self-regulatory #media bodies http://t.co/Kt8rmHtH", "sentiment": 0.0}, "182458911654281216": {"text": "#Montenegro and #Azerbaijan set to strengthen political, economic, cultural cooperation http://t.co/POtWyhqM", "sentiment": 0.10000000000000002}, "182179472865361921": {"text": "#Montenegro #police seize 115 kg of skunk #cannabis, two arrested", "sentiment": 0.0}, "181705613645062144": {"text": "#Me4Equality continues at 14:30 CET, watch the panel session live at: http://t.co/iU9I6dnt Speakers are experts and NGO representatives.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "181704688264151040": {"text": "#Me4Equality, watch Bundestag's Mr Kauch video-address live stream at: http://t.co/iU9I6dnt", "sentiment": 0.13636363636363635}, "181704169810440192": {"text": "#Me4Equality: In video address, @chaifeldblum, #US Equal Opportunity Commissioner, says conference is \"awesome\" to teach new culture.", "sentiment": 0.37878787878787873}, "181703831623696384": {"text": "#Me4Equality @chaifeldblum: #US pleased that high officials are standing up for #LGBT rights. Real change must happen in day-to-day activity", "sentiment": 0.2866666666666667}, "181703339279527938": {"text": "Dear @chaifeldblum, we are broadcasting live your address to #LGBT conference #Montenegro. Watch live @: http://t.co/iU9I6dnt #Me4Equality", "sentiment": 0.13636363636363635}, "181702943437897728": {"text": "#Me4Equality: Next video address is by Ms Feldblum, #US Equal Opportunity Commissioner, follow live webcast at: http://t.co/iU9I6dnt", "sentiment": 0.04545454545454545}, "181702617104252928": {"text": "#Me4Equality #Austria's Pres. of National Council Ms Prammer: I fully agree with aims of #LGBT conference in #Montenegro, Govt & NGO efforts", "sentiment": 0.0}, "181702040156766209": {"text": "#Me4Equality #UK's Minister Featherstone: Dialogue and cooperation only way to work towards #LGBT protection and make real difference.", "sentiment": 0.1}, "181701857993957376": {"text": "#Me4Equality #UK's Minister Featherstone: I applaud @MeGovernment for hosting conference & leadership in region in #LGBT protection.", "sentiment": 0.0}, "181701575507574784": {"text": "#Me4Equality #UK's Minister for Equalities Featherstone: Progress in #LGBT protection clearly visible in #Europe, but more needs to be done.", "sentiment": 0.3}, "181701315079061505": {"text": "#Me4Equality Video-address: Dr Schrieder of PACE Intl. Institute for Peace: Protecting #LGBT is way to show they are part of society.", "sentiment": 0.0}, "181700012915425280": {"text": "#Me4Equality Amb. Jankovi\u0107: In #Montenegro no systemic discrimination. There's always more to do, #humanrights must be continually protected", "sentiment": 0.5}, "181699632982802432": {"text": "#Me4Equality Amb. Jankovi\u0107: #Montenegro grateful for intl. assistance in implementing best practices in #humanrights protection.", "sentiment": 1.0}, "181699207260938240": {"text": "#Me4Equality #Montenegro's Ambassador at MFAEI Jankovi\u0107: Montenegro's efforts towards anti-discrimination are recognised in region & beyond.", "sentiment": 0.0}, "181698941342060545": {"text": "#Me4Equality Ms Dawn Adie-Baird of #EU Delegation: We very much welcome #Montenegro\u2019s efforts to promote #LGBT rights", "sentiment": 0.8}, "181697870397849600": {"text": "#Me4Equality #Austria's MP Schreuder: In #US research showed that most prosperous cities are coincidentally also most \"gay-friendly\" cities.", "sentiment": 0.4479166666666667}, "181697071265484800": {"text": "#Me4Equality #Austria's MP Schreuder: #Europe must join to fight all discrimination, or there's no Europe. We move past history and improve.", "sentiment": -0.25}, "181696817480736769": {"text": "#Me4Equality #Austria's MP Schreuder: Great conference. #Europe is more than economy, we share traditions & values & learn from past.", "sentiment": 0.35000000000000003}, "181696713675898880": {"text": "#Me4Equality follow Conference live stream at official website: http://t.co/ZQHwGkTG. Direct link: http://t.co/iU9I6dnt", "sentiment": 0.11818181818181818}, "181695897162358785": {"text": "#Me4Equality #Serbia's \u0110ur\u0111evi\u0107: We believe this conference may be used to build regional cooperation on issues of #LGBT discrimination.", "sentiment": 0.0}, "181695730786902016": {"text": "#Me4Equality #Serbia's \u0110ur\u0111evi\u0107 discusses Serbia's efforts to raise awareness and ensure full protection and safety from #discrimination.", "sentiment": 0.35}, "181695409654210561": {"text": "#Me4Equality #Serbia's \u0110ur\u0111evi\u0107: Serbia is dedicated to working together w. @councilofeurope & others to combat #discrimination & improve.", "sentiment": 0.0}, "181695194712911872": {"text": "#Me4Equality #Serbia's Directorate for H.&Min. Rights \u0110ur\u0111evi\u0107: Legal framework good, but in practice #LGBT & other minorities discriminated", "sentiment": 0.2583333333333333}, "181693732842766336": {"text": "#Me4Equality #Macedonia's Deputy Minister Ibrahimi: Universal legal protection of #humanrights, #LGBT. All society stakeholders must unite.", "sentiment": 0.1}, "181692930577281025": {"text": "#Me4Equality #Bosnia's Deputy Min. #HumanRights &Minorities Ms Mitrovi\u0107: Legal framework ensures full protection from #discrimination #LGBT", "sentiment": 0.275}, "181691809737621504": {"text": "#Me4Equality: #UK's Reed: Together with friends from #Montenegro and region, we can build a #Europe that fully welcomes #LGBT persons.", "sentiment": 0.0}, "181691336804663299": {"text": "#Me4Equality Ms Reed disc. #UK legislation & efforts: Sport must be inclusive 4 all, including #LGBT. Transphobia & homophobia must go away.", "sentiment": 0.0}, "181690895089942528": {"text": "#Me4Equality @Number10gov's Ms Reed, Head of #LGBT Equality @ Govt. Eq. Office: LGBT people still suffer great discrimination across #Europe", "sentiment": 0.8}, "181689041438244864": {"text": "#Me4Equality @councilofeurope's Weing\u00e4rtner says #CoE is first to establish a dedicated #LGBT Issues Unit in their #HumanRights Directorate.", "sentiment": 0.25}, "181688333968220161": {"text": "#Me4Equality @councilofeurope's Weing\u00e4rtner discusses #European and #CoE legislation regarding #LGBT, commends #Montenegro's efforts & laws.", "sentiment": 0.0}, "181687634400251904": {"text": "#Me4Equality @councilofeurope's #humanrights & anti-discrimin. director Weing\u00e4rtner quotes #CoE Jagland: Human rights are for all for none.", "sentiment": 0.0}, "181686737523843072": {"text": "#Me4Equality is back, on schedule are special addresses from regional and international officials. #Montenegro #LGBT #humanrights", "sentiment": 0.11904761904761905}, "181684235566972929": {"text": "#Me4Equality conference is back at 11:30am CET, as mentioned, follow live webcast at: http://t.co/ZQHwGkTG and follow live tweet here.", "sentiment": 0.0909090909090909}, "181675057544830978": {"text": "#Me4Equality #Kosovo's Kuci: Pristina works towards safeguard of #humanrights of all & pursues anti-discrimination and inclusive policy.", "sentiment": 0.0}, "181674231636045824": {"text": "#Me4Equality #Kosovo's justice minister Ku\u00e7i quotes Martin Luther King: may \"our children only be judged by the contents of their character\"", "sentiment": 0.0}, "181673430721105921": {"text": "#Me4Equality PM Luk\u0161i\u0107 has presented #Montenegro's legislation & institutional mechanisms which protect equal #humanrights for #LGBT persons", "sentiment": 0.0}, "181673040386588672": {"text": "#Me4Equality @VladaRH Minister Opa\u010di\u0107 presents #Croatia's achievements in #LGBT #humanrights protection. Dialogue & cooperation is key.", "sentiment": 0.0}, "181672485731840000": {"text": "#Me4Equality Institutional protection from discrimination & hate crimes due to sexual orientation must be firm & resloute #LGBT #humanrights", "sentiment": -0.15625}, "181672051726233600": {"text": "#Me4Equality #Croatia's Opa\u010di\u0107 reiterates #Montenegro PM Luk\u0161i\u0107: Children should learn in schools there are people of different orientation.", "sentiment": 0.0}, "181671545100443648": {"text": "Follow live tweet from #LGBT conference in Budva, #Montenegro \"Together Against Discrimination\" at #Me4Equality", "sentiment": 0.13636363636363635}, "181671330465325056": {"text": "#Me4Equality #Croatia's Minister Opa\u010di\u0107: Regional coop. is key. Democracy in a country as strong as its weakest citizen. #LGBT #humanrights", "sentiment": 0.21666666666666665}, "181670794642997248": {"text": "#Me4Equality PM Luk\u0161i\u0107: Traditional values can't be used to justify hate speech or any form of discrimination. #LGBT #humanrights", "sentiment": -0.4}, "181670273232277504": {"text": "#Me4Equality PM Luk\u0161i\u0107, opening: #Montenegro sends strong message that we cherish diversity & aim to protect & include fully #LGBT persons.", "sentiment": 0.4333333333333333}, "181669105785507840": {"text": "We begin tweeting live from Together Against Discrimination conference in #Montenegro. Hashtag is  #Me4Equality", "sentiment": 0.13636363636363635}, "181494323379048448": {"text": "#Montenegro #LGBT rights conference \"Together Against Discrimination\" will go live on official website: http://t.co/ZQHwGkTG. #Me4Equality", "sentiment": 0.13636363636363635}, "181492379071680513": {"text": "#LGBT rights conference, 19 March, Budva, #Montenegro, PM Luk\u0161i\u0107 & distinguished regional & intl. speakers http://t.co/ZQHwGkTG #Me4Equality", "sentiment": 0.0}, "181491663670222849": {"text": "On 19 March we'll tweet live from \"Together Against Discrimination\" #LGBT #humanrights conference in Budva, #Montenegro. Follow #Me4Equality", "sentiment": 0.13636363636363635}, "181083479201689601": {"text": "#Montenegro govt calls for transfer of shares in KAP and Bauxite Mines as Russian investor fails to honour contract http://t.co/AETz60qk", "sentiment": -0.25}, "180724719828471810": {"text": "#Montenegro to host international conference on #LGBT rights \u201cTogether against Discrimination\u201d http://t.co/1KTjO1fy", "sentiment": 0.0}, "180724032113623040": {"text": "#Montenegro PM Luk\u0161i\u0107 meets with Turkish officials to discuss deepening political and economic ties http://t.co/dLKofrp0", "sentiment": 0.1}, "180302465739141120": {"text": "RT @jpderosa: \"NATO's top commander says #Montenegro militarily ready to join alliance http://t.co/jiuBjt8o\" #NATO", "sentiment": 0.35}, "180235286872199168": {"text": "#NATO Supreme Allied Commander praises #Montenegro's results in meeting NATO agenda and #security system reform http://t.co/cj4T1LfP", "sentiment": 0.0}, "180235138284781568": {"text": "#EU's Cas Granje: Rule of law, fight against corruption and organised crime crucial for #Montenegro's EU bid http://t.co/MTVUZgTA #ruleoflaw", "sentiment": 0.0}, "180233442984853505": {"text": "#Montenegro\u2019s top officials pledge unwavering efforts to discover organisers of attack on journalist http://t.co/4ykNBoAz", "sentiment": 0.5}, "179893641291112451": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107: #EU and #NATO integration, economy recovery and further democratisation remain #Montenegro's priorities http://t.co/08FWKkso", "sentiment": 0.0}, "179878461006020608": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107: #EU and #NATO integration, economy recovery and further democratisation remain Government's priorities http://t.co/L8xYcGOG", "sentiment": 0.0}, "179677662174904320": {"text": "RT @CDT_Montenegro: @MeGovernment has another woman Minister as of today. Milica Pejanovic-Djurisic was appointed Minister of Defence of ...", "sentiment": 0.0}, "179677429911126016": {"text": "#Montenegro's Parliament appoints Mrs Milica Pejanovic Djurisic as new Defence Minister", "sentiment": 0.13636363636363635}, "179656872054366208": {"text": "Suspected attacker on @Vijesti reporter arrested, #Montenegro\u2019s top officials pledge unwavering efforts to discover organiser", "sentiment": 0.5}, "179569202506629120": {"text": "#Montenegro and #EU sign IPA 2011 Financing Agreement. Press release: http://t.co/LuZI91ih #IPA @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "179522921893601281": {"text": "#Montenegro police arrest suspect for attack on @Vijestime journalist Olivera Laki\u0107 http://t.co/RBzGQd2g #police #journalism #media", "sentiment": -0.05}, "179522570335428609": {"text": "Constituent Meeting of the Anti-Discrimination Council held in Podgorica, #Montenegro http://t.co/0o69Jn7t #antidiscrimination", "sentiment": 0.0}, "179251305473261570": {"text": "#EU rule of law expert mission in #Montenegro http://t.co/8ZEcCA4D @EU_Commission #enlargement", "sentiment": 0.0}, "178960723655929856": {"text": "#EU experts visit #Montenegro 12-16 March to monitor progress in meeting EU accession commitments in the area of rule of law @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "178146465938550784": {"text": "#Montenegro Government prepares Contribution to EC's Spring Report, advances #EU negotiation structure http://t.co/glOTbX7Z @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "178122958848536577": {"text": "#Montenegro\u2019s PM Luk\u0161i\u0107 strongly condemns attack on @Vijesti journalist, demands prompt police action http://t.co/2wZLm7wU", "sentiment": 0.26666666666666666}, "178060973385588736": {"text": "RT @MiniFinME: @IMFNews IMF Mission visited #Montenegro. Preliminary conclusions could be found here http://t.co/KdFhI4pU", "sentiment": 0.0}, "176972337453858816": {"text": "#IMF\u2019s Bell and PM Luk\u0161i\u0107: #Montenegro did more than other countries http://t.co/L4281ktH", "sentiment": 0.1875}, "176972024500072449": {"text": "#Montenegro and #Croatia need strong investment cycle, DPMs agree http://t.co/vyOdU6R6 @VladaRH", "sentiment": 0.4333333333333333}, "176971867742154753": {"text": "#Montenegro initiates preparations for participation in #CoE campaign \u201cOne in five\u201d http://t.co/dDdeI7Xu @councilofeurope", "sentiment": 0.0}, "175591759508811777": {"text": "#Montenegro and #USA sign air transport agreement. Goal is to encourage travel and business ties between two countries. http://t.co/56wqcnez", "sentiment": 0.0}, "175514976465862656": {"text": "European Council grants #Serbia #EU candidate status  Congratulations! \u010cestitamo! #euco", "sentiment": 0.0}, "174903145061814272": {"text": "#Montenegro Government and #UNDP extend efforts to build government communication capacities http://t.co/Ayu4Qwtz @UNDP_Europe_CIS @UNDP", "sentiment": 0.0}, "174493614406250496": {"text": "#Montenegro and #Poland to exchange good practices in rule of law and judiciary reform http://t.co/USWBR2Uk #ruleoflaw #justice #EU", "sentiment": 0.7}, "174110595916894208": {"text": "Reporter @damirakalac just gave us some great ideas on how to improve #Montenegro Government presence on #Twitter #ekipa @vijesti", "sentiment": 0.8}, "173143501142368257": {"text": "United States provides winter emergency relief donation to #Montenegro http://t.co/YVlgUxPw", "sentiment": 0.0}, "173075219567755264": {"text": "Progress towards #EU requires responsible attitude of all social stakeholders, PM Luk\u0161i\u0107 and EU\u2019s Lajcak stress http://t.co/nHB209Wd", "sentiment": 0.11666666666666667}, "173074885273333760": {"text": "#Montenegro hosts conference on regional judicial cooperation and #EU practices http://t.co/PnYaJ31T", "sentiment": 0.0}, "172280694016442371": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 launches consultations on constitutional amendments with opposition http://t.co/DSiDVqcF #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "172280519143329792": {"text": "Government and #WorldBank sign loan agreement aimed at advancing high #education and #science in #Montenegro http://t.co/gI1rTRVs @WorldBank", "sentiment": 0.16}, "171989120686624769": {"text": "#Montenegro\u2019s success \u201cis also #EU\u2019s success\u201d, ambassador: #Denmark welcomes progress, pledges integration&reform help http://t.co/UKS9lJK1", "sentiment": 0.3}, "171951211354914816": {"text": "United Arab Emirates send humanitarian aid to #Montenegro http://t.co/ARtXWmyX #UAE", "sentiment": 0.0}, "171598632385134592": {"text": "National Development Plan basis for #IPA funds, #Montenegro Finance Min. Katni\u0107 & #EU's Amb. Maurer agree http://t.co/0yzu3z4c @MiniFinMe", "sentiment": 0.0}, "171597927532347392": {"text": "#USA sends helicopters to assist endangered people in #Montenegro http://t.co/ycvK7Z2X #nevrijemeCG", "sentiment": 0.0}, "171597867541209088": {"text": "RT @MiniFinME: @MeGovernment \nLast week we presented the progress we made with National Development Plan\nhttp://t.co/GDqXsXBD", "sentiment": 0.0}, "169428347548467201": {"text": "Severe #weather: 72 evacuated from stuck train, #Montenegro asks #NATO for help http://t.co/OLInIWIp @NATO @NATOpress #nevrijemeCG", "sentiment": 0.0}, "168773510351695872": {"text": "State of emergency in #Montenegro: Greater involvement of police & citizens, schools closed http://t.co/E3GYFDXL #weather #nevrijemeCG", "sentiment": 0.2}, "168773182520700928": {"text": "Situation in #Montenegro deteriorates, PM Luksic praises citizens & media who provide assistance http://t.co/x8jLs5sr #weather #nevrijemeCG", "sentiment": 0.0}, "168642083383545858": {"text": "State of emergency in #Montenegro: Save energy, remove #snow, and forward emergency requests to authorities http://t.co/fHQFmiYl", "sentiment": 0.0}, "167992179720069121": {"text": "#Montenegro joins Council of Europe (#CoE) campaign to stop sexual violence against children http://t.co/dfIkP2bB @councilofeurope", "sentiment": 0.5}, "167991627061805057": {"text": "Economic revival, #EU, #NATO integration top priorities, PM Luk\u0161i\u0107 tells ambs to #NATO http://t.co/S7hmpYKZ #Montenegro @eu_eeas @NATO", "sentiment": 0.35}, "167973327724478465": {"text": "#Montenegro's DPM & #Justice Minister hosts ambassadors of #Hungary, #Romania, #Belgium, #Portugal & #Albania to #NATO: http://t.co/VhEiJ5Km", "sentiment": 0.0}, "167972305182523394": {"text": "Rule of law is precondition for #NATO membership, Ambassadors to @NATO emphasise http://t.co/VhEiJ5Km @NATOpress #ruleoflaw", "sentiment": 0.0}, "167267278713405440": {"text": "#Montenegro\u2019s #Justice Ministry & #UNDP office to extend good cooperation in judiciary reform http://t.co/OGes6aU6 @UNDP @UNDP_Europe_CIS", "sentiment": 0.7}, "165082207604572161": {"text": "#Montenegro establishes #EU negotiation structure after consulting @EU_Commission, civil society, Parliament & others http://t.co/zNo0b0qJ", "sentiment": 0.0}, "165074693668356097": {"text": "At today's Cabinet meeting Government adopted #Montenegro's #EU accession negotiation structure. Stay tuned for PR. @eu_eeas @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "165074394975178752": {"text": "RT @CDT_Montenegro: @MeGovernment adopted a Decision on establishment of the structure for EU accession negotiations. #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "165074305154162689": {"text": "At today's Cabinet meeting, the Government adopted #Montenegro's EU accession negotiation structure. Press release to follow soon.", "sentiment": 0.0}, "165037402803552256": {"text": "#Montenegro up 10 places - now 37/141 in world in economic freedoms - @FraserInstitute http://t.co/fJhezk99 @MiniFinME", "sentiment": 0.2}, "165036261818634240": {"text": "Many thanks to #ekipa for lasting support & advice! We will launch soon the channel in official languages, & this one will stay in English.", "sentiment": 0.175}, "165034648408309760": {"text": "RT @MiniFinME: @MeGovernment @MiniFinME #Montenegro advanced 10 placed in the area of #economic freedom, now we are 37th in the world. h ...", "sentiment": 0.30000000000000004}, "164340881506320384": {"text": "Government of #Montenegro and Jewish community sign agreement regulating mutual relations http://t.co/MJTLa8fS #Judaism", "sentiment": 0.0}, "164263982075617280": {"text": "Government of #Montenegro and Islamic Community sign agreement regulating mutual relations http://t.co/a6EeT15E #Islam", "sentiment": 0.0}, "163906060351057920": {"text": "#Montenegro signs strategic partnership w. #Microsoft, official puts it among \"first innovative governments in region\" http://t.co/bZJSr8Al", "sentiment": 0.375}, "162855324259336192": {"text": "#Montenegro's Ministry for Information Society makes Strategy for the Development of Information Society 2012-2016: http://t.co/25VovHrR", "sentiment": 0.0}, "162854388401057792": {"text": "#Montenegro's Ministry for Information Society wins DISKOBOLOS award for project \"Portal for persons with disabilities\" http://t.co/y0x1TNT3", "sentiment": 0.3}, "162659132019707904": {"text": "#Montenegro Government 2012 agenda focuses on #EU, #NATO, economic growth, regional cooperation http://t.co/wPSiQNXk", "sentiment": 0.2}, "162196418893844480": {"text": "#Montenegro, #Albania strengthen economic cooperation, sign agreement on transport http://t.co/9KCegT3K #Balkan", "sentiment": 0.2}, "162180242939707392": {"text": "#Montenegro weapons disposal project in #UNDP publication on \u2018success stories\u2019 in #Europe, CIS http://t.co/kshZiXCB @UNDP_Europe_CIS @UNDP", "sentiment": 0.3}, "162115518273298433": {"text": "RT @BalkanInsight #Montenegro PM Luksic Urges #EU Talks Consensus-advises chief negotiator to have broad consultations http://t.co/Kiw1LP7H", "sentiment": 0.0625}, "162108870024634368": {"text": "RT @montenegrodaily: Nordic Countries to Support Montenegro\u2019s EU Integration http://t.co/QLtGVOvO #Government", "sentiment": 0.0}, "162108847736098816": {"text": "RT @UNDP: In video: what to do with old tanks in Montenegro? Beat swords into plowshares! http://t.co/8ZPSVsCc", "sentiment": 0.1}, "161825917923110914": {"text": "Nordic countries support #Montenegro\u2019s #EU integration, ambassadors tell PM Igor Luk\u0161i\u0107 http://t.co/20te3KRb", "sentiment": 0.0}, "161825814504148992": {"text": "#Norway offers support in rule of law, energy, economy, ambassador tells #Justice Minister http://t.co/c6mXzJwC #Montenegro #ruleoflaw", "sentiment": 0.1}, "161821782666522624": {"text": "Lessons learnt from #Croatia\u2019s negotiations will help #EU #Commission in #Montenegro\u2019s entry talks http://t.co/kAsa9HEC", "sentiment": 0.0}, "161490251922149376": {"text": "#Montenegro's PM Luk\u0161i\u0107 congratulates #Croatia's President Milanovi\u0107 the results of #EU #referendum: http://t.co/LAWLvesq (Montenegrin)", "sentiment": 0.0}, "161441850400579584": {"text": "#EU\u2019s Van Rompuy and Barroso: \u201cUpcoming accession of #Croatia sends a clear signal to the whole region of SEE\u201d http://t.co/pVzxhgRe", "sentiment": 0.15000000000000002}, "161419984122286082": {"text": "@MeGovernment is government\u2019s English language Twitter page. As promised official language page will be launched in 2012, inspired by #ekipa", "sentiment": 0.0}, "161409004583661568": {"text": "RT @VladaRH: @valic @MeGovernment Thank you, you can count on our support and help during the negotiations with the #EU. Greetings to Mo ...", "sentiment": 0.0}, "161389038039871488": {"text": "Congratulations to #Croatia for voting to join the #EU! @VladaRH", "sentiment": 0.0}, "159982906696146944": {"text": "RT @DanielSerwer: #NATO and the Western #Balkans | http://t.co/wGzK8EKK http://t.co/nkkWcw79 #Macedonia and #Montenegro should progress  ...", "sentiment": 0.0}, "159668095823253504": {"text": "#Montenegro meets all major #NATO accession requirements, #Slovenia's Ambassador says http://t.co/rxpzmWBk", "sentiment": 0.0625}, "159604421926469632": {"text": "#NATO to support #Montenegro's defence reform | New Europe http://t.co/DC30Hlg9", "sentiment": 0.13636363636363635}, "158926379335946241": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: #Montenegro opens its first legal aid office to ensure access to #justice for all http://t.co/uPFQo5Un", "sentiment": 0.225}, "158871251471974400": {"text": ".@UNICEF, @UNDP: Partnership w #Montenegro great, praise reforms, coop w Government, #NGO. Main areas #socialinclusion, #justice, #ecology", "sentiment": 0.48333333333333334}, "158869838008303616": {"text": "#UN officials welcome #Montenegro's commitment to Acting as One. Close coop. in key development areas. @UNDP_Europe_CIS @UNDP @UNICEF", "sentiment": 0.26666666666666666}, "158867671130185729": {"text": "#Montenegro MFA Rocen signs cooperation action plans w. @UNDP Vrbensky, @UNICEF Perks, to support MNE's #EU bid, pursue #UN shared goals.", "sentiment": 0.1}, "158666178204663808": {"text": "@ismeta23 What seems to be the matter? For more complex query please write us at biro@gov.me. @MeGovernment team will be happy to help", "sentiment": 0.3333333333333333}, "157840882857553920": {"text": "#Montenegro to sign on Monday, 16 Jan, action plans for cooperation w. #UNICEF & #UNDP for 2012-2016. @UNDP_Europe_CIS @UNDP @unicefceecis", "sentiment": 0.1}, "157819131180232704": {"text": "#Montenegro Government adopts Pre-accession economic programme (PEP) for 2012-2014 http://t.co/EWzZnOn1 @EU_Commission", "sentiment": 0.2}, "157422593559887872": {"text": "@RonSalaj @Indeksonline, please compare other meetings w. senior foreign officials on our website: http://t.co/p00hX4m5 http://t.co/ZGjls5MI", "sentiment": -0.125}, "157415784765865984": {"text": "@Indeksonline @RonSalaj Kosovo flag present at Rocen-Hoxhaj joint press conference. See photo gallery at http://t.co/4tKGYwZ6", "sentiment": 0.0}, "157115781006626816": {"text": "#Montenegro and #Kosovo set to upgrade cooperation, diplomatic relations http://t.co/er54k0hP @MFAKOSOVO", "sentiment": 0.0}, "157115443650367488": {"text": "#Turkey pledges political, expert support to #Montenegro\u2019s #EU, #NATO integration http://t.co/cv80wjCu @egemen_bagis", "sentiment": 0.0}, "156845328593727488": {"text": "#Montenegro PM Igor Luksic and MFA Rocen to meet with #Kosovo MFA Enver Hoxhaj in Podgorica tomorrow @MFAKOSOVO", "sentiment": 0.0}, "156723734596694016": {"text": "Turkey EU minister&head negotiator @egemen_bagis says #Montenegro is close friend, pledges support in #EU, #NATO integration, other areas.", "sentiment": -0.125}, "156723048861536257": {"text": "Turkey EU minister&head negotiator @egemen_bagis says #Montenegro and #Turkey share common #EU path, pledges support for #NATO accession.", "sentiment": -0.3}, "156722270042198016": {"text": "MFA Rocen, Turkey's EU Minister&head negotiator @egemen_bagis tell press they will soon sign agreement on coop. in #EU integration affairs.", "sentiment": 0.0}, "156501002948849664": {"text": "#Montenegro DPM Dusko Markovic and MFA Milan Rocen to meet with #Turkey's EU affairs minister and chief negotiator @Egemen_Bagis tomorrow", "sentiment": 0.0}, "156339091124928512": {"text": "A warm welcome to Twitter, @VladaRH!", "sentiment": 0.7}, "152730047453732865": {"text": "#Montenegro appoints #EU talks head negotiator&new chief of police, aims to improve healthcare, public sector, economy http://t.co/bGxOOi6E", "sentiment": 0.06818181818181818}, "152727796576296960": {"text": "@MeGovernment to launch Twitter account in official language(s) in 2012 inspired by #Montenegro\u2019s young and vibrant Twitter community #Ekipa", "sentiment": 0.13333333333333333}, "152409065815945216": {"text": "#Montenegro Customs Administration Dir. Bozidar Vuksanovic appointed acting Chief of Police, Veljovic now President's adviser on def&sec.", "sentiment": -0.05}, "152400049727479809": {"text": "#Montenegro Government appoints Andrija Pejovic, ambassador in #Brussels, as Head Negotiator for #EU accession. @EU_Commission.", "sentiment": 0.0}, "151688275671789568": {"text": "PM Igor Luk\u0161i\u0107: Montenegro boosts EU accession bid and achieves economic recovery, through social dialogue and synergy http://t.co/cEo1oHby", "sentiment": 0.11666666666666667}, "151646216617345026": {"text": "#Montenegro PM Luk\u0161i\u0107 set to boost public participation in policy making, announces e-petitions, inspired by http://t.co/dAqccxgB @Sunny_me_", "sentiment": 0.0}, "151357197811593216": {"text": "#Montenegro #police file criminal charges against Naser Keljmendi and former Ulcinj mayor Gzim Hajdinaga http://t.co/0jBOEHTE", "sentiment": -0.2}, "151323996263157760": {"text": "#Montenegro #police arrest 16 members of international drug trafficking ring #cannabis http://t.co/DVbhfZK6", "sentiment": -0.025}, "151250518889603072": {"text": "Montenegrin #police, together with agencies in #Albania and #Bosnia, break up major skunk #cannabis smuggling ring, arrest 16 in #Montenegro", "sentiment": 0.006249999999999999}, "150236222483214336": {"text": "#Montenegro and #Serbia set to boost economic ties http://t.co/cLDMARrS", "sentiment": 0.2}, "149955290660483073": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: #Video:  16 days of activism to address violence against #women http://t.co/s5Z3LUFW #VAW #genderequality @MeGovernment", "sentiment": 0.0}, "149860167633215488": {"text": "PM Igor Luksic to meet with #Serbia PM Mirko Cvetkovic in Podgorica, #Montenegro tomorrow at 11:30", "sentiment": 0.0}, "149847882625843201": {"text": "#Montenegro Wage policy agreement lays groundwork for social stability and economic progress http://t.co/Ykc4vNmo", "sentiment": 0.11666666666666667}, "148068745741467648": {"text": "#Montenegro joins World Trade Organisation #WTO http://t.co/qxQwIMUw", "sentiment": 0.0}, "148056287043780608": {"text": "RT @WTO_OMC: #wto WTO Ministers approved Montenegro's membership. DG Lamy and Montenegro's Prime Minister just signed the Protocol of ac ...", "sentiment": 0.0}, "148011673247154176": {"text": "#WTO Ministerial Conference to accept #Montenegro as WTO\u2019s newest member. Session on Montenegro's accession scheduled for 2.30 p.m.", "sentiment": 0.0}, "146980958892064769": {"text": "#Montenegro promotes children with disabilities' social #inclusion http://t.co/wZh5HVw9", "sentiment": 0.03333333333333333}, "146646474351054848": {"text": "#Montenegro and #EU begin preparations for accession negotiations. Hard work on both sides, Chapters 23&24, screening. http://t.co/5OOD6LZd", "sentiment": -0.2916666666666667}, "146644918536904706": {"text": "#PMLuksic: #Montenegro remains fully committed to #EU integration. Government will continue w. reforms & enhancing consensus on integration.", "sentiment": 0.0}, "146644579293204481": {"text": "Sannino @EU_Commission: Two key elements to #Montenegro\u2019s success: society united towards Euro-project & #EU agenda part of national agenda.", "sentiment": 0.15}, "146640949450244096": {"text": "#Montenegro and @EU_Commission will prepare in next several months for entry talks, hoped to begin in June 2012. Press release to follow.", "sentiment": 0.0}, "146586352710983683": {"text": "#EUCO started preparing framework w. view to opening accession negotiations w. #Montenegro in June2012: http://t.co/jfj7mgDi @EU_Commission", "sentiment": 0.0}, "146585726023245824": {"text": "#EUCO already preparing: RT @EU_Commission: Statement by Cssr #F\u00fcle on launching of #Montenegro's accession process http://t.co/QoZg9b4Q", "sentiment": 0.0}, "146564684089266176": {"text": "Amnesty International experts welcome #Montenegro's prison system reform, cooperation with NGOs http://t.co/20JLs4fL @amnesty", "sentiment": 0.4}, "145159690697977858": {"text": "#EuropeanCouncil aims at opening #EU accession talks with #Montenegro in June 2012 http://t.co/o9yUcItJ", "sentiment": 0.0}, "145153841279664128": {"text": "#EuropeanCouncil aims at opening #EU entry talks with #Montenegro in June 2012, #EUCouncil tasked to examine reform progress in the meantime", "sentiment": 0.0}, "144716707620073472": {"text": "#Montenegro needs to raise awareness of #NATO membership benefits, member state ambassadors note http://t.co/dXmqSEb6 @NATO @AndersFoghR", "sentiment": 0.0}, "144716478464274432": {"text": "European Court for Human Rights (ECHR) President praises #Montenegro http://t.co/MDdhZnKY #humanrights #Europe", "sentiment": 0.0}, "144716219776372736": {"text": "Human rights regional office to be set up in Podgorica, #Montenegro http://t.co/6uaCgOlD #Balkans #humanrights", "sentiment": 0.0}, "144383955033010177": {"text": "For more info and updates on #Montenegro's public #finance please follow the Ministry of Finance: @MiniFinME.", "sentiment": 0.25}, "143845742581264384": {"text": "#EUCouncil underlines that #Montenegro has achieved a high degree of compliance with EU membership criteria http://t.co/TixJFLDh", "sentiment": 0.16}, "143845007386869760": {"text": "#EUCouncil: Montenegro is in a position to take on the obligations of membership in the medium term in most of the acquis fields", "sentiment": 0.5}, "143844571535785984": {"text": "#EU Council: #Montenegro is in a position to take on the obligations of membership in the medium term in most of the acquis fields", "sentiment": 0.5}, "143843665868103680": {"text": "#EU Council underlines that #Montenegro has achieved a high degree of compliance with EU membership criteria http://t.co/TixJFLDh", "sentiment": 0.16}, "143717975927697409": {"text": "#Montenegro meets all #WTO requirements, to become formal member at 15-17 Dec conf. Also important for #EU integration. http://t.co/f2U0VdKU", "sentiment": 0.4}, "143689829429936128": {"text": "#Montenegro close to joining World Trade Organisation (#WTO). Press release to follow. @WTO_OMC", "sentiment": 0.0}, "143355384663506945": {"text": "#Montenegro\u2019s PM Luk\u0161i\u0107 and FM Ro\u0107en deny ever having contact with fugitive Darko \u0160ari\u0107 and call for full investigation http://t.co/kdrcVj2w", "sentiment": 0.35}, "143330306357866496": {"text": "Provider @TelenorCrnaGora issued press release saying alleged Darko Saric call listing linking him to PM Luksic & FM Rocen is fake.", "sentiment": -0.3}, "143322208436105217": {"text": "Press in #Montenegro reports today PM Luksic & FM Rocen linked to suspect Darko Saric, they reject all accusations as false info.", "sentiment": -0.4000000000000001}, "143321443462156288": {"text": "PM Luksic suspects Daily \"Dan\" was planted false info & fake doc, will ask for thorough investigation & hope all involved will cooperate", "sentiment": -0.30000000000000004}, "143320601912819712": {"text": "FM Milan Rocen: Never had contact w. Darko Saric, document fed to press obviously fake, ridden w. false info, aimed to obstruct #EU bid", "sentiment": -0.45000000000000007}, "143320019152015360": {"text": "PM Luksic & FM Rocen: document fed to press linking us to Darko Saric is fake, proof abundant. Speculation, misinfo, attack on #humanrights", "sentiment": 0.04999999999999999}, "143319418632552449": {"text": "PM Igor Luksic: I have never had any contact w. Darko Saric, info fed to press fake & attempt to discredit #Montenegro's EU integration", "sentiment": -0.5}, "143319192354037760": {"text": "PM Igor Luksic: I have never had any contact w. Darko Saric, info fed to press fake & attempt to discredit at important EU integration time", "sentiment": -0.04999999999999999}, "143313331883737088": {"text": "#Montenegro #police say alleged list of Darko Saric phone calls connecting him & high officials fake, mobile operator confirms. Stay tuned.", "sentiment": -0.14666666666666667}, "142628925812649984": {"text": "#Germany's #Bundestag & #UK @foreignoffice's #Europe Minister Lidington support opening of #EU accession negotiations with #Montenegro.", "sentiment": 0.0}, "142221581123452928": {"text": "European Parliament (#EP) approves accession of #Croatia to #EU in 2013. This is very important for entire #Balkans region. Congratulations!", "sentiment": 0.17333333333333334}, "142189587568140288": {"text": "#Montenegro ranked 66 in @TransparencyUSA CPI, slightly improved from last year. @anticorruption See report at: http://t.co/1vi91dNJ", "sentiment": -0.08333333333333333}, "142188716851597312": {"text": "PM Luksic: Fighting #AIDS & prejudice is common goal & united action is #Montenegro's moral obligation. #WorldAIDSDay - prevention is cure.", "sentiment": -0.06666666666666667}, "142150940533858306": {"text": "#Montenegro ensures equal access to #justice for all people through free #legal aid instrument, DPM Markovic says http://t.co/FnA3OKoY", "sentiment": 0.20000000000000004}, "142150401024729088": {"text": "Ambassador says #UK supports opening of #EU accession negotiations with #Montenegro, praises good track record http://t.co/OItNvUhe", "sentiment": 0.7}, "142149845044576256": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 takes part in Friends of Europe\u2019s annual Summit on W. #Balkans in #Brussels, discusses #fiscal reforms, VIDEO http://t.co/RErOLm7i", "sentiment": 0.0}, "142027613584629763": {"text": "Dutch Government supports #Montenegro's #EU bid http://t.co/ZCEPz0S5", "sentiment": 0.0}, "141536235461156864": {"text": "Andrej Nikolaidis from #Montenegro wins EU Prize Literature: http://t.co/cReRmdoz Congratulations! #EU", "sentiment": 0.3}, "141467447558549504": {"text": "#UNDP key partner in #Montenegro's development plan & its meeting of domestic & foreign priorities http://t.co/wK86t8hY @UNDP_Europe_CIS", "sentiment": -0.041666666666666664}, "140220263055896576": {"text": "#Montenegro #police participate in international operation-one arrested in #Spain, two more in Montenegro, 36 kg of cocaine seized", "sentiment": 0.25}, "139991651732033536": {"text": "#Montenegro Finance Ministry launches twitter account @MiniFinME", "sentiment": 0.0}, "139692960475389952": {"text": "#Israel hosts conference on #Montenegro\u2019s #investment potentials and achievements http://t.co/DkTpbSvJ @IsraelMFA @Israel", "sentiment": 0.0}, "139692456429109248": {"text": "#UK supports #EU #enlargement because it contributes to stability, ambassador to #Montenegro says http://t.co/UgGPtULV @foreignoffice", "sentiment": 0.0}, "139692298698108929": {"text": "#UK supports #EU #enlargement because it contributes to stability, ambassador to #Montenegro says http://t.co/UgGPtULV", "sentiment": 0.0}, "139692096427802624": {"text": "#EBRD set to support infrastructure, #banking sector and small and medium enterprises in #Montenegro http://t.co/b7AJVYqS @EBRD", "sentiment": -0.25}, "138561728958038016": {"text": "#USA is proud to be #Montenegro's partner, #Pentagon official says http://t.co/CcS1wF8b", "sentiment": 0.8}, "137571921691807745": {"text": "#Montenegro police arrest three suspects for assaulting and abusing Vijesti journalists http://t.co/dupuNixE", "sentiment": -0.05}, "137542483797221376": {"text": "#Montenegro signs FTA with #Ukraine, expects to join #WTO soon http://t.co/GAmfpvh6", "sentiment": 0.0}, "137528593277394944": {"text": "Montenegro signs FTA with Ukraine, enabling it to proceed with WTO accession negotiations. Press release to come shortly.", "sentiment": 0.0}, "137491660471943169": {"text": "#Germany assists #energy #efficiency in #Montenegro\u2019s #education facilities http://t.co/BiJWuRfa", "sentiment": 0.0}, "137198121204719616": {"text": "#Montenegro has #Romania\u2019s support for #EU, #NATO bids, pledges global responsibility http://t.co/tOGb9UCb", "sentiment": 0.0}, "137197949166960640": {"text": "#Buglaria supports launch of #Montenegro \u2013 #EU accession talks http://t.co/DFswa2fC", "sentiment": 0.0}, "136772748268666880": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 discusses electric power company EPCG with Italian A2A partners http://t.co/K7Tcm4U1 #Montenegro #Italy", "sentiment": 0.0}, "136751816036716544": {"text": "Congratulations to #Croatia for making it through the play-offs! Good luck at the #Euro2012!", "sentiment": 0.7}, "136434920649261058": {"text": "Visit Prime Minister Igor Luk\u0161i\u0107's Facebook page at: http://t.co/cnK3ft5h #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "136434635822469120": {"text": "@msrsan @zriha Facebook stranica predsjednika Vlade Igora Luk\u0161i\u0107a: http://t.co/cnK3ft5h", "sentiment": 0.0}, "136429979226472448": {"text": "@zriha @msrsan puno hvala na lijepim rije\u010dima!", "sentiment": 0.0}, "136370661881942016": {"text": "#Montenegro's PM Igor Luk\u0161i\u0107 congratulates new Prime Minister of #Greece Lucas Papademos on appointment.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "136366691423760384": {"text": "RT @EFTAsecretariat: #EFTA and #Montenegro signed a free trade agreement in Geneva today http://t.co/NAECuA7v", "sentiment": 0.4}, "134978517107605505": {"text": "#Montenegro Government drafts 2012 #budget with no sharp cuts, proposes judiciary #reform http://t.co/r60fkKyX", "sentiment": 0.0625}, "134229237723971584": {"text": "Government supports #media freedom, promotes journalism professionalisation in #Montenegro http://t.co/L8SVJFqc #humanrights", "sentiment": 0.0}, "134229098145910784": {"text": "#Germany to remain #Montenegro\u2019s partner in pursuing #European agenda http://t.co/EVC1wv3N", "sentiment": 0.0}, "134015894320975872": {"text": "German MP Beyer voices confidence #Bundestag will green light opening of EU entry talks with #Montenegro on December 2, MFA argues", "sentiment": 0.06666666666666667}, "132455942989168641": {"text": "#Montenegro PM Igor Luksic addresses Central European Initiative Summit in #Belgrade http://t.co/jFHHiWtl", "sentiment": 0.0}, "132181434352926721": {"text": "#Montenegro PM Luksic presented with the Isa beg Ishakovic award for promoting #culture and cultural heritage of the city of #Sarajevo", "sentiment": 0.1}, "132057267720830976": {"text": "RT @UNDP_Europe_CIS: \"Way to go #Montenegro:\" Country lauded for Government / civil society cooperation on financial #accountability htt ...", "sentiment": 0.0}, "132057192550506496": {"text": "RT @setimes: Reconstruction of #Serbia and #Montenegro border crossing will contribute to free movement of people and goods http://t.co/ ...", "sentiment": 0.4}, "132056506282688512": {"text": "Thanks, @UNDP_Europe_CIS, we're proud! RT: \"@MeGovernment you are featured in our latest #blog post on Gov \u2026 (cont) http://t.co/5VA4y0YC", "sentiment": 0.5}, "131757158617452544": {"text": "#UNDP and Justice Ministry set to open #Montenegro\u2019s first free legal assistance office http://t.co/fteEUjwr @UNDP_Europe_CIS @UNDP", "sentiment": 0.21250000000000002}, "131654859026989056": {"text": "#Montenegro needs to cut fiscal deficit and public debt, @WorldBank and Government officials agree http://t.co/DfQi4Lmq", "sentiment": 0.0}, "131461229913980928": {"text": "PM Luksic and opposition leaders agree over #Montenegro\u2019s top foreign policy goal #EU http://t.co/ZWKp7Nw6", "sentiment": 0.1875}, "131312382671732736": {"text": "#Montenegro coach Brnovi\u0107 announces team for 1st leg play-off against Czechs in #Prague http://t.co/TYAVYSNG via @uefacom #footbal #EURO2012", "sentiment": 0.0}, "131031937484730369": {"text": "#US assists #Montenegro destroy excess weapons and ammunition http://t.co/h5Z9qwe3", "sentiment": -0.2}, "130930888543453184": {"text": "#UnitedStates set to allocate more funds for disposal of #Montenegro\u2019s obsolete weapons and ammunition, agreement to be signed today", "sentiment": 0.5}, "129870288782503936": {"text": "Almost 15% more tourists in September 2011 than 2010, says Statistical Office: http://t.co/mn3UdTas #Montenegro #tourism", "sentiment": 0.5}, "129869721301561345": {"text": "#Montenegro, #Serbia advance social dialogue and economic cooperation http://t.co/Uz19Hc5v", "sentiment": 0.11666666666666667}, "129869539973398528": {"text": "DPM Markovic: Solving case of torching of \u201cVijesti\u201d vehicles must be top priority http://t.co/QNdvC5u8 #Montenegro", "sentiment": 0.5}, "129107339230978048": {"text": "@tomovicmarko Crna Gora je ispunila sve uslove za PayPal, \u010dekaju se jo\u0161 neke zemlje regiona i bi\u0107e uveden u paketu. Tweetova\u0107emo na ovu temu", "sentiment": 0.0}, "128839342163640320": {"text": "#Montenegro institutions and NGOs upgrade cooperation in promoting #humanrights in closed institutions http://t.co/Sq8K1BHr", "sentiment": -0.1}, "128482157399244800": {"text": "UN Day should remind us all to continue upholding the @UN principles and improve efforts to that end. #UNday", "sentiment": 0.0}, "128481106554130432": {"text": "#Montenegro PM Luksic expresses condolence to #Turkey regarding #earthquake in #Van in a letter to PM @RT_Erdogan, offers help.", "sentiment": 0.1}, "127430128560111616": {"text": "Dutch parliamentarians hail Government's commitment to #Montenegro's #EU perspective http://t.co/BCLSHf0A", "sentiment": 0.0}, "127114894171586561": {"text": "#Montenegro goes up by 10 places in World Bank Doing Business report http://t.co/mi7q587K #DoingBiz", "sentiment": 0.0}, "126629234776088577": {"text": "#europcom Good points at opening session: social media vital for interactive policy-making.", "sentiment": 0.27777777777777773}, "126621006906392576": {"text": "Today & tomorrow @MeGovernment communication team attends #europcom conference in Brussels on importance of communication.", "sentiment": 0.0}, "126013585112580096": {"text": "RT @unicefceecis: SlideShare presentation update: UNICEF Montenegro billboards 2011 #UNICEF #Montenegro http://t.co/ifwhlfNu", "sentiment": 0.0}, "125336902407700480": {"text": "RT @AtlanticCouncil: Pics from @atlanticcouncil Executive VP Damon Wilson hosting Prime Minister Igor Luksic of @MeGovernment  http://t. ...", "sentiment": 0.0}, "125150227178074112": {"text": "#Montenegro Government and human rights NGOs set to boost fight against homophobia #LGBT http://t.co/zfs8bMVc", "sentiment": 0.0}, "124549628296310785": {"text": "PM Luksic comments on EC recommendation to launch #EU entry talks with #Montenegro \u2013 Washington 12 Oct 2011  http://t.co/8BR9hQnv", "sentiment": 0.0}, "124545794639536128": {"text": "#EU Enlargement Commissioner F\u00fcle praises #Montenegro for \u2018genuine commitment, proactive approach and good progress\u2019 http://t.co/9AIEZfFs", "sentiment": 0.55}, "124503959770628096": {"text": "#EU Commissioner Stefan Fule formally presents to #Montenegro PM Luksic Commission's Opinion recommending the opening of EU accession talks", "sentiment": 0.0}, "124128271691546624": {"text": "#USA voices support to #Montenegro integration efforts, says Secretary of State Hillary Clinton http://t.co/tOeBdIvU #SecClinton @whitehouse", "sentiment": 0.0}, "124105853606432768": {"text": "RT @EU_Commission: #EU #Enlargement: Reports on the former Yugoslav Republic of #Macedonia http://t.co/L5r22Qa0 + #Montenegro http://t.c ...", "sentiment": 0.0}, "124105724413493248": {"text": "RT @EU_Commission: Cssr #F\u00fcle on the 2011 Enlargement Package http://t.co/UPe9TGvf #speech ##EU #Enlargement", "sentiment": 0.0}, "124100564240965633": {"text": "Congratulations to Serbia for receiving EU candidate status! #Serbia #EU", "sentiment": 0.0}, "124100412985978881": {"text": "#EU Commissioner F\u00fcle officially recommends #Montenegro for the opening of EU accession negotiations.", "sentiment": 0.0}, "124097194352574464": {"text": "#Montenegro PM Luk\u0161i\u0107, US Vice President #Biden discuss #EU, #NATO, fight against #crime, and #security http://t.co/p9HPsmqG @whitehouse", "sentiment": 0.0}, "124096517333204992": {"text": "RT @EU_Commission: #Serbia #Montenegro: EC recommends moving onto next stages towards EU entry http://t.co/4TlFkBFe #enlargement", "sentiment": 0.0}, "124094081700855808": {"text": "RT @usembvienna: #SecClinton: \"We are very pleased \u2026 #Montenegro is moving toward being a partner in the Euro-Atlantic community\" http:/ ...", "sentiment": 0.65}, "124093621292105728": {"text": "RT @newstelex: #Serbia to receive #EU candidate status, #Montenegro to open accession talks.", "sentiment": 0.0}, "124093551876382720": {"text": "RT @EU_enlargement: Commission recommends accession negotiations with #Montenegro and #EU candidate status to #Serbia: press conf 14:00  ...", "sentiment": 0.0}, "124093530183438337": {"text": "RT @CorrodaDynamite: Key findings of the 2011 #EU Commission Progress Report on #Montenegro: http://t.co/HSEAYWpQ", "sentiment": 0.0}, "124080614130466816": {"text": "RT @StateDept: #SecClinton met with Prime Minister Igor Luksic of #Montenegro today in Washington, DC: http://t.co/2bdP4fte", "sentiment": 0.0}, "124076581114216448": {"text": ".@ana_ponos, @zriha, thanks for suggestions and endorsement! Means a lot. @TweetUpPg, @dragan_r, we strongly encourage tweeting, keep it up!", "sentiment": 0.31666666666666665}, "124075151255015424": {"text": "RT @DundasKeele: @MeGovernment Milo\u0161 Karadagli\u0107 is the winner of @gramophonemag's Young Artist of the Year award: http://t.co/NZvzexW4", "sentiment": 0.1}, "124074212771115008": {"text": "RT @zriha: @kukuriku ovo je lijep primjer koristenja drustvenih mreza http://t.co/L9iHRYol via @MeGovernment  :) #izboriHr", "sentiment": 0.0}, "124073121081860096": {"text": "RT @AtlanticCouncil: Join us  tomorrow from 11:00 AM to 12:00 PM EST as @atlanticcouncil hosts Prime Minister Igor Luksic of @MeGovernme ...", "sentiment": 0.0}, "124073099678318592": {"text": "RT @veritaz: @MeGovernment RT @ClintonNews: Secretary's  Remarks With Montenegrin Prime Minister Igor Luksic Before Their Meeting http:/ ...", "sentiment": 0.0}, "123715263601455104": {"text": "RT @CorrodaDynamite: #Croatia - #Montenegro Presidents hail excellent relations: http://t.co/SOLambOQ", "sentiment": 1.0}, "123666021029650432": {"text": "RT @MontenegroGuide: Montenegro ranks #53 on the Forbes' Best Countries for Business list #Forbes http://t.co/ufbOuHyV #montenegro", "sentiment": 1.0}, "123498232092442625": {"text": "#Montenegro Senior Sgt 1st Class Mijailo Perisic,40, died of cardiac arrest in military dormitory at camp Pol-e Khomri in #Afghanistan #ISAF", "sentiment": -0.06666666666666667}, "122415363177725952": {"text": "#Montenegro\u2019s Delibasic scores last-minute equaliser for a 2-2 draw with #England in Podgorica #football", "sentiment": 0.0}, "121943187647496193": {"text": "@LekovicMilos @dinorastoder, Zdravstvene institucije CG ka\u017eu da vakcina jo\u0161 nije ispitana nigdje u Evropi nit\u2026 (cont) http://t.co/XLD0Pgvc", "sentiment": 0.0}, "121938147490803712": {"text": "#Montenegro and United Arab Emirates boost #airtransport and economy cooperation http://t.co/PyFELS21 #UAE", "sentiment": 0.0}, "121931550186156032": {"text": "United Arab Emirates voices interest in #investment opportunities in #Montenegro http://t.co/uWCT6ILi #UAE", "sentiment": 0.0}, "121887978644717569": {"text": "@LekovicMilos, hvala na pitanju. Proslijedili smo upit Ministarstvu zdravlja, obavijesti\u0107emo Vas o odgovoru.", "sentiment": 0.0}, "121876272484843520": {"text": "RT @GoffyMedia: #Montenegro for #England this week - here is my press / media review of the country... http://t.co/7gSPYQr2", "sentiment": 0.0}, "121874869368532992": {"text": "RT @unicefceecis: How to plan/run a successful awareness campaign - an example from #UNICEF #Montenegro http://t.co/2IHdAsp2", "sentiment": 0.75}, "121874335190364160": {"text": "RT @euro_montenegro: #Montenegro has started process of administrational reforms to adjust itself to EU standards and practices  http:// ...", "sentiment": 0.0}, "121873278116704256": {"text": "RT @SPCReview: Stefan Savic predicts tough clash between #England and #Montenegro in a crucial #Euro qualifier in Podgorica on Friday. h ...", "sentiment": -0.19444444444444445}, "121623220905447426": {"text": "@OSCE takes special place in #Montenegro\u2019s modern history, DPM Dusko Markovic said at a meeting with #OSCE Ambassador Sarunas Adomavicius", "sentiment": 0.2785714285714286}, "121538869186404352": {"text": "RT @bookdepository: 'Very pleased to announce that we now #freeshipping for all our books to Montenegro!' #Montenegro", "sentiment": 0.65}, "119463290043777024": {"text": "#Montenegro breaks deadlock in #WTO accession negotiations with #Ukraine http://t.co/dcraal0n", "sentiment": 0.0}, "119339844005662720": {"text": "Thanks for your involvement, much appreciated! @Aaalek @alanjgdoherty @mneylon @timjudah1 @ana_ponos @zriha @E\u2026 (cont) http://t.co/XNKQwBV3", "sentiment": 0.2}, "119102786179825664": {"text": "#Montenegro PM Luksic ponders on euro crisis in his latest blog post http://t.co/K5xizkXP /via @timjudah1", "sentiment": 0.5}, "118731241406205952": {"text": "#Montenegro to present #anti-corruption efforts to decision makers and opinion formers in #Brussels #EU http://t.co/W65tc3Yv", "sentiment": 0.0}, "118678704787435521": {"text": "Montenegrin Finance Minister Sees Tourism Fueling Growth in 2011 - Bloomberg http://t.co/pqvmrFJs via @BloombergNews #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "118642048948645889": {"text": "#Montenegro inks $85m loan with the World Bank http://t.co/zXR0IBZf @WorldBank", "sentiment": 0.0}, "118016235182108672": {"text": "Address by PM Luksic at General Debate of the 66th Session of the #UN General Assembly http://t.co/yGeDVt02", "sentiment": 0.05000000000000002}, "117237014163767296": {"text": "#NewYork: PM Luk\u0161i\u0107 attends President #Obama's reception #UN http://t.co/PzOYANBX", "sentiment": 0.0}, "116848763687018496": {"text": "#Montenegro police advance fight against organised #crime http://t.co/ga1IMZlY", "sentiment": 0.0}, "116519632755625985": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 takes part in \u201cOpen Government Partnership\" initiative inaugural meeting in New York http://t.co/dbSL9oZp #Montenegro @UN", "sentiment": 0.06818181818181818}, "116463059509325824": {"text": "Prime Minister of #Montenegro Luk\u0161i\u0107 meets with President of 66th @UN Session Al-Nasser in New York http://t.co/uZZsov5j", "sentiment": 0.13636363636363635}, "116158180123353089": {"text": "20 years of Ecological State of Montenegro: Main challenges and living up to set goals http://t.co/iKeplRSq #Montenegro #environment", "sentiment": 0.2833333333333333}, "116149856980045824": {"text": "#Montenegro holds better starting position for negotiations w. #EU re. judiciary than some candidate countries in past: http://t.co/VF3sOHiW", "sentiment": 0.08333333333333333}, "115747725424861184": {"text": "RT @InvestmentWeek: 'The Adriatic country with investment potential http://t.co/sOC4iNYl' #Montenegro #investment", "sentiment": 0.0}, "115399881044140032": {"text": "PM Igor Luksic's new blog post on the debt crisis in #Europe \"The Black Debt\" http://t.co/9wMjDQab /via #Montenegro", "sentiment": -0.015151515151515152}, "115129333911265280": {"text": "PM Luksic travels to #NewYork Monday to take part in 66th session of the #UN #GeneralAssembly #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "114721982188240897": {"text": "#Greece Should Stay in #Euro Even in Default, #Montenegro Says - Bloomberg http://t.co/aCkUcUEj via @BloombergNews", "sentiment": 0.0}, "114691496648777728": {"text": "#Montenegro continues efforts to resolve #refugees and displaced persons issue http://t.co/Rx3qoABE", "sentiment": 0.0}, "113985532224217089": {"text": "#Montenegro cherishes religious #tolerance, PM Luk\u0161i\u0107 and Chief Rabbi of #Israel Metzger agree http://t.co/4zPmFA4", "sentiment": 0.0}, "113981843090579457": {"text": "Admiral Locklear: #Montenegro contributes to global #peace, #NATO fully supports its integration process http://t.co/48Dk2zG", "sentiment": 0.0}, "113669123195666433": {"text": "Slovakian President: #Montenegro\u2019s future is in #EU and #NATO http://t.co/0rFa5yc #Slovakia", "sentiment": 0.0}, "112200915573932032": {"text": "#Montenegro and #Croatia sign agreement to boost criminal justice cooperation http://t.co/R8FltY2", "sentiment": -0.4}, "112163420979208194": {"text": "#ECHR President: #Montenegro successful in meeting requirements, implementing #EU standards http://t.co/gezogwF @councilofeurope", "sentiment": 0.75}, "112163134109790208": {"text": "#Montenegro makes progress in public administration reform, migrations control and border surveillance http://t.co/hspiRoR", "sentiment": 0.0}, "112133757154242560": {"text": "#Poland offers assistance to #Montenegro in border security, fight against crime, hopes for soon #EU entry talks: http://t.co/CMZVUhh", "sentiment": 0.1}, "111815936499134464": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 signs agreement with opposition on language, optimistic regarding election law in #Montenegro http://t.co/SAd8jm6", "sentiment": 0.0}, "110795632964411392": {"text": "Montenegro next in line to join EU, after Croatia http://t.co/TuxUI5D", "sentiment": 0.0}, "110620266257850368": {"text": "#MNE4LGBT \"Toward Europe, Toward Equality\" ends: http://t.co/ywLaM88, thanks for following live tweets and RT\u2026 (cont) http://t.co/RnryvNw", "sentiment": 0.11212121212121212}, "110028726355509248": {"text": "MNE4LGBT: Justice in the #Balkans Council President Douglas Elliott declares the working part of the conference closed. #LGBT #humanrights", "sentiment": -0.1}, "110026987703238656": {"text": "MNE4LGBT: Douglas Elliott announces policeman Srdjan Kora\u0107's appointment as first #LGBT liaison officer of any police force in the #Balkans", "sentiment": 0.25}, "110024593766494208": {"text": "#MNE4LGBT: #Montenegro has gone a long way since 2009, by introducing a series of laws with reference to #LGBT righs", "sentiment": -0.05}, "110024065355485184": {"text": "#MNE4LGBT: 2009 #LGBT Conference in #Montenegro was first national public debate on LGBT rights, says assistant human rights minister Deli\u0107", "sentiment": 0.08333333333333333}, "109914712329830400": {"text": "#MNE4LGBT: Panel session trainings for prosecutors, judges, #humanrights defenders and participants are now in progress.", "sentiment": 0.0}, "109901385222471680": {"text": "#MNE4LGBT Koji\u010di\u0107: Necessary to ensure efficient implementation of existing legislation in #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "109901006304854016": {"text": "#MNE4LGBT Koji\u010di\u0107: Good interpretation of existing legislation in #Montenegro ensures adequate criminal law protection of #LGBT #humanrights", "sentiment": 0.21111111111111105}, "109900687021842432": {"text": "#MNE4LGBT Koji\u010di\u0107 underlines importance of close cooperation with civil society and #NGO in #LGBT protection", "sentiment": 0.0}, "109900532017143808": {"text": "#MNE4LGBT Koji\u010di\u0107: #Montenegro Government takes leadership role in #Balkans by working closely with prominent international #LGBT experts", "sentiment": 0.25}, "109900171340554240": {"text": "#MNE4LGBT Koji\u010di\u0107 welcomes Dutch support in training law enforcement officials.", "sentiment": 0.0}, "109900040012697600": {"text": "#MNE4LGBT: PM's adviser on #humanrights & anti-discrimination Koji\u010di\u0107  expresses gratitude to CoE for awarding #LGBT project to #Montenegro", "sentiment": 0.0}, "109898464481116160": {"text": "#MNE4LGBT: Macedonia ECSOL member: Situation slightly better in health protection, health law explicitly mentions #LGBT people #Macedonia", "sentiment": 0.5}, "109897803945353216": {"text": "#MNE4LGBT Macedonia ECSOL member: #Macedonia had attempts to consider passing registered partnership law, still not passed.", "sentiment": 0.0}, "109897255783378944": {"text": "#MNE4LGBT Macedonia ECSOL member: No specific legal protection for #LGBT population in Macedonia.", "sentiment": 0.1}, "109896416545079296": {"text": "#MNE4LGBT Macedonia ECSOL member Mladenovi\u0107: Conference is not goal in itself but sends strong message of #Montenegro government commitment.", "sentiment": 0.4333333333333333}, "109895819687243776": {"text": "#MNE4LGBT: Dutch official Baks congratulates #Montenegro for becoming first partner in Council of Europe #LGBT cooperation project.", "sentiment": 0.35}, "109895213908111360": {"text": "#MNE4LGBT: Dutch official Baks: our Government spends 35 Euro-cents annually per taxpayer to protect #LGBT #humanrights.", "sentiment": 0.0}, "109893110699528193": {"text": "#MNE4LGBT: Ben Baks, Dutch Education Ministry: \"Proud to be tolerant\" was offficial team of Dutch Government contribution to #PrideParade", "sentiment": 0.8}, "109892894537687040": {"text": "#MNE4LGBT: Ben Baks, Dutch Education Ministry: Montenegrin people can be proud to have this even held in their coutnry.", "sentiment": 0.8}, "109892734730518528": {"text": "#MNE4LGBT: Ben Baks, Dutch Education Ministry: Dutch Government first to support #PrideParade - in Amsterdam.", "sentiment": 0.25}, "109892106075639810": {"text": "#MNE4LGBT: CoE Lindberg: #LGBT project with #Montenegro starts this month and lasts until the end of 2013: http://t.co/dXC3Axy", "sentiment": 0.0}, "109891798901600256": {"text": "#MNE4LGBT: CoE Lindberg: #LGBT project goals are awareness-raising, tailor-made assistance, legislation review & exchange of experience.", "sentiment": 0.0}, "109890894118928384": {"text": "#MNE4LGBT: CoE Lindberg: Council of Europe (CoE) #LGBT cooperation project starts this week with a needs assessment: http://t.co/dXC3Axy", "sentiment": 0.0}, "109890339350904832": {"text": "#MNE4LGBT: CoE Lindberg invites Ombudsman institution in all CoE member-states to do even more to protect #LGBT #humanrights", "sentiment": 0.5}, "109889126278504449": {"text": "#MNE4LGBT CoE Lindberg emphasises the importance of European Court of Human Rights for the safeguard of #LGBT #humanrights", "sentiment": 0.0}, "109887944923422720": {"text": "#MNE4LGBT CoE Mats Lindberg congratulates #Montenegro for being chosen as first beneficiary of CoE #LGBT project: http://t.co/dXC3Axy", "sentiment": 0.25}, "109885255497945088": {"text": "#MNE4LGBT Day 2 of #LGBT conference Towards Europe, Towards Equality begins. Videos of speeches from Day 1 available at http://t.co/pBL6X4o", "sentiment": 0.4}, "109709805446365184": {"text": "#MNE4LGBT Day 1 of the #LGBT conference Towards Europe, Towards Equality  has ended, stay tuned for Day 2 from 9am tomorrow.", "sentiment": 0.0}, "109686049084686336": {"text": "#MNE4LGBT: Minister Dinosha says there is strong positive energy in Government of #Montenegro to secure better life for #LGBT population", "sentiment": 0.39015151515151514}, "109685726299435008": {"text": "#MNE4LGBT Every time I get attacked for my statements, progress is made in promoting #LGBT rights in #Montenegro, Dinosha said jokingly", "sentiment": 0.0}, "109683891551481856": {"text": "#MNE4LGBT Dr Jovan Koji\u010di\u0107's appointment as PM's #humanrights adviser welcome by all keynote speakers at the #LGBT Conference.", "sentiment": 0.8}, "109683552953708544": {"text": "#MNE4LGBT: Human Rights Minister Dinosha: #Montenegro Government works hard to raise public awareness & train employees in #LGBT protection", "sentiment": -0.09722222222222222}, "109681512810688513": {"text": "#MNE4LGBT: #UK Ambassador regrets #NGO boycott of #LGBT Conference, welcomes Government's leadership initiative, hopes dialogue continues", "sentiment": -0.1}, "109681202440568832": {"text": "#MNE4LGBT: #UK Ambassador says that although plenty has been done in #Europe to safeguard #LGBT #humanrights, more needs to be done.", "sentiment": 0.5}, "109680935045300224": {"text": "#MNE4LGBT: #UK Ambassador: #LGBT rights are a sensitive issue in many cultures & religions, but #humanrights are universal.", "sentiment": 0.19999999999999998}, "109680116078092288": {"text": "#MNE4LGBT UK Ambassador: We cannot say that all #LGBT people in the #UK and #Europe receive equal treatment.", "sentiment": 0.0}, "109679517374758912": {"text": "MNE4LGBT #UK Ambassador welcomes #Montenegro Government's commitment in implementing #CoE standards on #LGBT #humanrights protection", "sentiment": 0.0}, "109677724536283136": {"text": "#MNE4LGBT Prof Tretter (EU  FRA) #Montenegro is small \u2013 a chance to become role-model for #Balkans for #LGBT #humanrights protection", "sentiment": -0.25}, "109677590733787137": {"text": "#MNE4LGBT Prof Tretter (EU  FRA): Training&education of judges, prosecutors, academics, etc. essential for protection of #LGBT #humanrights", "sentiment": 0.0}, "109674708772978690": {"text": "MNE4LGBT: Judge Buljevi\u0107: Courts don't always know how to apply international provisions for protection of #LGBT #humanrights", "sentiment": 0.0}, "109673841961340928": {"text": "#MNE4LGBT Judge Buljevi\u0107, Justice in the Balkans President: It is necessary to work to secure legal protection for #LGBT persons in #Balkans", "sentiment": 0.20000000000000004}, "109672816114282496": {"text": "Please search for the hashtag #MNE4LGBT to follow the speech highlights from #Montenegro's #LGBT conference in Danilovgrad.", "sentiment": 0.0}, "109671884307697664": {"text": "#MNE4LGBT Judge Buljevi\u0107 (Serbia): With this Conference, #Montenegro takes historic step towards promoting the rights of #LGBT population", "sentiment": 0.0}, "109671445495422978": {"text": "#MNE4LGBT Justice in the #Balkans President: \"I never thought it possible to see Montenegrin Government's logo on the LGBT flag\"", "sentiment": 0.0}, "109670602817798144": {"text": "#MNE4LGBT: Justice in the #Balkans President: \"We had excellent police protection in 2009, we called them Angels of #Montenegro\"", "sentiment": 1.0}, "109670198541430784": {"text": "#MNE4LGBT: \"It was a different #Montenegro two years ago\" says Justice in the Balkans President referring to first #LGBT conference in 2009", "sentiment": 0.125}, "109657857779175425": {"text": "A sad day in #Montenegro: Military helicopter crashes, killing three: http://t.co/FoOeFGQ", "sentiment": -0.3}, "109655345508524035": {"text": "#MNE4LGBT Government of #Montenegro is tweeting live from the #LGBT conference in Danilovgrad. Stay tuned tonight until 8PM CET & tomorrow.", "sentiment": 0.13636363636363635}, "109654824563380224": {"text": "#MNE4LGBT Press release: #Montenegro chosen as first beneficiary of CoE's select #LGBT anti-discrimination project: http://t.co/dXC3Axy", "sentiment": 0.25}, "109653166710206464": {"text": "#MNE4LGBT #Canada charge d'affaires: #Montenegro's organisation of #LGBT conference strengthens the bonds between countries.", "sentiment": 0.0}, "109652187134693377": {"text": "#MNE4LGBT #US Ambassador: State Secretary #Clinton said \"gay rights are human rights and human rights are gay rights.\" #humanrights #LGBT", "sentiment": 0.20833333333333334}, "109651644723101696": {"text": "#MNE4LGBT #US Ambassador Brown: #LGBT Conference must be a beginning and not an end of fight against discrimination in #Montenegro.", "sentiment": 0.0}, "109649355606212608": {"text": "#MNE4LGBT Dutch Ambassador @LaurentStokvis: NGO's boycott of the #Montenegro #LGBT conference is no solution, dialogue is necessary.", "sentiment": 0.0}, "109647776266199040": {"text": "#MNE4LGBT #EU Ambassador Maurer supports efforts of #Montenegro's authorities to tackle the issue of #discrimination against #LGBT persons.", "sentiment": 0.0}, "109645983767465985": {"text": "#MNE4LGBT DPM Markovi\u0107: #Montenegro chosen as first beneficiary of Council of Europe's #LGBT anti-discrimination project.", "sentiment": 0.25}, "109645211327672320": {"text": "#MNE4LGBT DPM Markovi\u0107: Govt. of #Montenegro is determined to fully uphold equal rights for LGBT population.", "sentiment": 0.0}, "109565207738716160": {"text": "#MNE4LGBT \"Toward Europe, Toward Equality\" #LGBT rights conference in #Montenegro starts today: http://t.co/kpD74ZO", "sentiment": 0.0}, "109564467016237056": {"text": "Government of #Montenegro adopts economic analysis for first half of 2011 http://t.co/ToVzWeb", "sentiment": 0.09444444444444444}, "109564329568907264": {"text": "World Bank grants #Montenegro EUR 59.1m loan @WorldBank http://t.co/YHJEEN3", "sentiment": 0.0}, "109255459608862721": {"text": "RT @EstonianGovt: Prime Minister Ansip expresses support for integration of Western Balkans with the European Union http://t.co/Jd4dqVG", "sentiment": 0.0}, "109247280149831680": {"text": "#MNE4LGBT PM Luk\u0161i\u0107: \u201cBy confronting stereotypes about #LGBT community with facts we can put an end to discrimination\u201d http://t.co/q02tWYp", "sentiment": 0.0}, "109241582368198656": {"text": "#MNE4LGBT Prominent intl. experts & scholars welcome #Montenegro's milestone conference on #LGBT rights: http://t.co/1D68dQ7", "sentiment": 0.65}, "108503782844932097": {"text": "#Montenegro police arrest suspects for major international #weapon #smuggling: http://t.co/VL69hUf", "sentiment": 0.004166666666666666}, "108191543504015361": {"text": "#Montenegro to host first-ever government-sponsored #LGBT conference in the #Balkans http://t.co/kpD74ZO", "sentiment": 0.25}, "105698017209880576": {"text": "#Montenegro sends fourth contingent of 39 troops to the #ISAF Mission in #Afghanistan. #NATO #UN", "sentiment": -0.05}, "104630139853352960": {"text": "#Montenegro echoes #EU\u2019s call for Bashar al-Assad to step down and condemns his regime\u2019s campaign against Syrian people #Syria", "sentiment": -0.15555555555555559}, "103562336622751744": {"text": "Government puts forward amendments to Education Law in line with yesterday\u2019s agreement between PM and opposition on #Montenegro\u2019s #EU agenda", "sentiment": 0.0}, "103210340644425728": {"text": "PM Luksic brokers deal with opposition to crack election law deadlock http://t.co/TjBBa5T", "sentiment": 0.0}, "103172610577268736": {"text": "PM Luksic signs a breakthrough deal with the opposition to crack election law deadlock, a key requirement for #Montenegro's EU entry talks", "sentiment": 0.0}, "101296218927411200": {"text": "Montenegro and Germany sign momentous war graves agreement http://t.co/xlmGwPE", "sentiment": 0.0}, "100998278765744128": {"text": "German FM Guido Westerwelle pledges German support to Montenegro's EU bid, welcomes PM Luk\u0161i\u0107's commitment to reform http://t.co/9N9LaKr", "sentiment": 0.0}, "100977988518154242": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 and German MFA Guido Westerwelle gave a joint press conference following their meeting earlier today. Press release to follow", "sentiment": 0.0}, "100636210631933952": {"text": "German Foreign Minister Guido Westerwelle will star his first official visit to #Montenegro by meeting with PM Luksic tomorrow at 17:30", "sentiment": 0.041666666666666664}, "99593926876475392": {"text": "Government of #Montenegro publishes MoU with Italy's A2A defining grounds for amendment of the EPCG Agreement http://t.co/rOswA61", "sentiment": 0.0}, "99184200971862016": {"text": "#Montenegro: #Interpol Podgorica issues international wanted notice for Safet Kalic, fugitive suspected of laundering \u20ac7,2m", "sentiment": 0.0}, "98708427324403712": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 expresses condolence to PM Azarov of #Ukraine regarding large mining accident in east Ukraine, offers #Montenegro's help.", "sentiment": 0.15714285714285714}, "97926711613722624": {"text": "PM Luk\u0161i\u0107 disappointed at Parliament\u2019s failure to pass #Montenegro's new election law", "sentiment": -0.3101010101010101}, "97755752759959552": {"text": "RT @thetravelword: Photo of the Week: Night Falls over the Harbour, Kotor, #Montenegro - http://bit.ly/r4diMB #travel", "sentiment": 0.0}, "97754327061499904": {"text": "#Crime rate in #Montenegro drops by 9.3% in the first six months of 2011.  66% of all crimes solved, 900kg of #narcotics seized", "sentiment": 0.25}, "97408563042975744": {"text": "The 2014 World Cup qualifying draw: #Montenegro to play against #England, #Ukraine, #Poland, #Moldova, #SanMarino. Good luck Brave Falcons!", "sentiment": 0.75}, "96958000119554049": {"text": "200 Days of Igor Luk\u0161i\u0107's Government: Recap of most important achievements (press conference) http://t.co/LMR5jqL", "sentiment": 0.45}, "96581724837908480": {"text": "Balkans.com Business News : Investments into Montenegro is not the only thing booming; tourism is on the rise: http://t.co/G6tPuw8", "sentiment": 0.0}, "96549692321693696": {"text": "#Montenegro police discover large #MoneyLaundering scheme, two arrested, third at large: http://t.co/3Qf6I6h", "sentiment": 0.14285714285714285}, "96333255774703617": {"text": "#Montenegro police file charges against fugitive Safet Kalic and two of his close relatives on suspicion of laundering millions of euros", "sentiment": 0.0}, "96326736601550848": {"text": "#Montenegro police arrested Mersudin Kalic and Amina Kalic, close relatives of fugitive Safet Kalic, on money laundering charges", "sentiment": 0.0}, "96222439121485826": {"text": "#Montenegro's National Sustainable Development Council voices concern over environmental threats, underlines importance of green economy", "sentiment": -0.2}}